<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Dann sollte man besser nichts behaupten, was faktisch auch nicht stimmt. Typisch linkes Mindset</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Oh, du jetzt auch links? 
<br/>
Es macht durchaus Sinn Behauptungen oder Meinungen auszutauschen. Diese als offensichtliche Fakten zu Deklarieren ist halt etwas arrogant. Das hat mit potitischer Richtung nichts zu tun, was du ständig beweist.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181610.html#181610</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181610.html#181610</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:42:16 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Dann sollte man besser nichts behaupten, was faktisch auch nicht stimmt. Typisch linkes Mindset</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181609.html#181609</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181609.html#181609</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:25:07 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Behauptungen sind keine Fakten und schon gar nicht eindeutig.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181608.html#181608</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181608.html#181608</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:19:08 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Vor dem Hintergrund der Faktenentwicklung ist eine Argumentation gegen Kernkraft ja eindeutig subjektiv vom DIW fehlgeleitet. Wie so viele Behauptungen vom Fratscher und Kemfert zur Wirtschafts- und Energiepolitik, die sich überproportional als unwahr herausgestellt haben.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181607.html#181607</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181607.html#181607</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:17:47 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Pumpspeicherwerken</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>MintosFrank hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>


Ich fürchte auch dass sich Elektrolyseanlagen, welche nur ausgelastet sind wenn Überschussstrom verfügbar ist, sich nie rechnen werden.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Die gleiche Aussage gab es vor 25 Jahren über Solarzellen.
<br/>
<br/>
Beim Wirkungsgrad ist schon noch einige Luft nach oben Neuere Aussagen:
<br/>
Effizient
<br/>
Brennstoffzellen wandeln Gas direkt in 
<br/>
elektrische und thermische Energie um 
<br/>
und können dadurch Wirkungsgrade von 
<br/>
über 90 Prozent erreichen.
<br/>
<br/>
(Lobby-)Quelle: <a href="https://gas.info/fileadmin/Public/PDF-Download/Brennstoffzelle-Waermeerzeugung.pdf" target="_blank">https://gas.info/fileadmin/Public/PDF-Download/Brennstoffzelle-Waermeerzeugung.pdf</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181606.html#181606</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181606.html#181606</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:13:32 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">KI, gähn.
<br/>
<br/>
1. Hohe Kosten und wirtschaftliche Unrentabilität
<br/>
<br/>
Gegenargument entkräften:
<br/>
<br/>
    Technologischer Fortschritt: Auch die vermeintlich günstigen Small Modular Reactors (SMRs) befinden sich in frühen Entwicklungsstadien. Bisher gibt es keine marktreifen Modelle, und die Kostenprognosen basieren auf optimistischen Annahmen. Erfahrungen aus der Kernenergie zeigen, dass solche Prognosen oft deutlich übertroffen werden.
<br/>
    Langfristige Investition: Die langen Bau- und Planungszeiten (10–20 Jahre) sorgen dafür, dass die hohen Anfangskosten über Jahrzehnte hinweg belastend bleiben. In dieser Zeit können erneuerbare Energien deutlich schneller und günstiger ausgebaut werden.
<br/>
    Speicherkosten bei erneuerbaren Energien: Trotz der zusätzlichen Infrastrukturkosten (Speicher, Netze) sind erneuerbare Energien mittlerweile in den meisten Märkten günstiger als Kernkraft, insbesondere bei Berücksichtigung externer Kosten wie Entsorgung und Rückbau.
<br/>
<br/>
2. Sicherheitsrisiken und Gefahr von Unfällen
<br/>
<br/>
Gegenargument entkräften:
<br/>
<br/>
    Verbesserte Sicherheitsstandards: Kein System kann 100 % Sicherheit garantieren, insbesondere angesichts von Naturkatastrophen, Sabotage oder menschlichem Versagen. Passive Sicherheitssysteme sind zwar ein Fortschritt, aber nicht narrensicher.
<br/>
    Statistische Betrachtung: Während die Zahl schwerer Unfälle gering ist, sind deren Auswirkungen katastrophal. Der wirtschaftliche und menschliche Schaden (z. B. Fukushima: geschätzte Kosten von über 200 Milliarden USD) ist ungleich höher als bei anderen Energiequellen.
<br/>
    Lernkurve aus der Vergangenheit: Trotz Lehren aus Tschernobyl und Fukushima bleibt das Restrisiko vorhanden, und es ist nicht akzeptabel, solche Risiken für die Gesellschaft einzugehen.
<br/>
<br/>
3. Entsorgung radioaktiver Abfälle
<br/>
<br/>
Gegenargument entkräften:
<br/>
<br/>
    Endlagerkonzepte: Kein Land hat bisher ein vollständig funktionierendes Endlager in Betrieb. Die Projekte sind teuer, politisch umstritten und mit Unsicherheiten über die Langzeitstabilität verbunden.
<br/>
    Recycling und Transmutation: Diese Technologien sind extrem teuer, technisch komplex und bislang nur in begrenztem Maßstab erprobt. Sie lösen das Problem nicht vollständig, sondern verschieben es.
<br/>
    Verhältnis der Abfallmenge: Zwar ist die physische Abfallmenge kleiner als bei fossilen Brennstoffen, aber die extreme Langlebigkeit und Gefährlichkeit radioaktiver Abfälle macht sie unvergleichlich problematischer.
<br/>
<br/>
4. Lange Bauzeiten und begrenzte Klimawirkung
<br/>
<br/>
Gegenargument entkräften:
<br/>
<br/>
    Parallelität der Maßnahmen: Die finanziellen und personellen Ressourcen für Kernenergie könnten direkt in den schnelleren Ausbau erneuerbarer Energien fließen, was kurzfristig deutlich mehr CO₂-Reduktionen erzielt.
<br/>
    Beschleunigung durch Standardisierung: Standardisierte Reaktordesigns reduzieren zwar Bauzeiten, können aber nicht die grundlegenden Probleme von Genehmigungsverfahren, hohen Kosten und Sicherheitsfragen umgehen.
<br/>
    Langfristige Perspektive: Die Klimakrise erfordert schnelle Lösungen. Kernenergie ist dafür zu langsam und teuer, während erneuerbare Energien kurzfristig und langfristig skalierbar sind.
<br/>
<br/>
5. Erneuerbare Energien als bessere Alternative
<br/>
<br/>
Gegenargument entkräften:
<br/>
<br/>
    Komplementarität statt Konkurrenz: Der Bau von Kernkraftwerken bindet enorme finanzielle und personelle Ressourcen, die effizienter in den Ausbau erneuerbarer Energien und Speichertechnologien investiert werden könnten.
<br/>
    Technologische und infrastrukturelle Herausforderungen: Fortschritte in Batteriespeichern, Wasserstofftechnologie und intelligenten Netzen zeigen, dass die Integration erneuerbarer Energien machbar und wirtschaftlich sinnvoll ist.
<br/>
    Flächenbedarf: Zwar benötigen erneuerbare Energien mehr Fläche, diese kann jedoch häufig auf bereits genutzten oder unproblematischen Standorten (Dächer, brachliegende Flächen) realisiert werden. Die langfristigen Umweltbelastungen von Kernkraft (z. B. durch radioaktive Abfälle) sind ungleich schwerwiegender.
<br/>
<br/>
6. Proliferationsrisiken
<br/>
<br/>
Gegenargument entkräften:
<br/>
<br/>
    Internationale Kontrollmechanismen: Trotz der IAEO sind die Risiken der Proliferation real. Staaten wie Nordkorea haben gezeigt, dass die zivile Kernenergie ein Sprungbrett für militärische Programme sein kann.
<br/>
    Technologische Unterscheidung: Auch wenn zivile Reaktoren primär nicht für die Waffenproduktion geeignet sind, bleiben Materialien und Know-how eine Gefahr. Der Bau von Reaktoren erhöht das Risiko von Missbrauch und militärischer Eskalation.
<br/>
    Verantwortungsvoller Umgang: Kein Kontrollmechanismus kann absolute Sicherheit garantieren, insbesondere in instabilen politischen Regionen. Die Proliferationsrisiken überwiegen den potenziellen Nutzen.
<br/>
<br/>
Fazit
<br/>
<br/>
Die Kernenergie bleibt eine riskante, teure und langfristig problematische Energiequelle. Die Investitionen sollten stattdessen in sicherere, schnellere und nachhaltigere Alternativen wie erneuerbare Energien fließen, um eine tatsächlich zukunftsfähige Energieversorgung zu gewährleisten.
<br/>
<br/>
Überzeugt? Nun ich auch nicht.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181605.html#181605</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181605.html#181605</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 11:00:31 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Das DIW ist ein linkes Thinktank und politisch nicht neutral. Claudia Kemfert leitet das Energie- und Umweltresort und ist Vorstandsmitglied der Energy Watch Group, ein Lobbyverband gegen Kernkraft.
<br/>
<br/>
<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Claudia_Kemfert" target="_blank">https://de.wikipedia.org/wiki/Claudia_Kemfert</a>
<br/>
<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Energy_Watch_Group" target="_blank">https://de.wikipedia.org/wiki/Energy_Watch_Group</a>
<br/>
<br/>
Im Folgenden die entkräfteten Argumente aus dem PDF:
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">1. Hohe Kosten und wirtschaftliche Unrentabilität</span>
<br/>
Argument: Atomkraftwerke sind extrem teuer im Bau und Unterhalt. Die Kosten für den Neubau von Kernkraftwerken übersteigen oft die ursprünglichen Schätzungen, und die Wirtschaftlichkeit ist im Vergleich zu erneuerbaren Energien gering.
<br/>
<br/>
Gegenargument:
<br/>
<br/>
Technologischer Fortschritt: Neue Generationen von Kernreaktoren, wie Small Modular Reactors (SMRs) und fortgeschrittene Reaktorkonzepte, versprechen effizientere Bauprozesse und geringere Kosten durch Serienfertigung und Standardisierung.
<br/>
Langfristige Investition: Kernkraftwerke haben eine lange Lebensdauer (50-60 Jahre oder mehr) und können über diesen Zeitraum stabile und kalkulierbare Strompreise bieten.
<br/>
Vergleich mit Gesamtkosten erneuerbarer Energien: Bei erneuerbaren Energien müssen auch die Kosten für Speicherlösungen und Netzausbau berücksichtigt werden, um deren Volatilität auszugleichen. Unter Einbeziehung dieser Faktoren kann die Kernenergie wettbewerbsfähig sein.
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">2. Sicherheitsrisiken und Gefahr von Unfällen</span>
<br/>
Argument: Kernkraftwerke bergen das Risiko schwerer Unfälle, wie Tschernobyl oder Fukushima gezeigt haben. Die potenziellen Auswirkungen auf Mensch und Umwelt sind erheblich.
<br/>
<br/>
Gegenargument:
<br/>
<br/>
Verbesserte Sicherheitsstandards: Moderne Kernkraftwerke sind mit hochtechnologischen Sicherheitsmechanismen ausgestattet. Passive Sicherheitssysteme reduzieren das Risiko menschlicher Fehler und technischen Versagens erheblich.
<br/>
Statistische Betrachtung: Die Anzahl schwerer Unfälle ist im Verhältnis zur insgesamt erzeugten Energie sehr gering. Andere Energieerzeugungsformen haben ebenfalls Risiken und verursachen jährlich mehr Todesfälle (z.B. Kohlebergbau, Luftverschmutzung durch fossile Brennstoffe).
<br/>
Lernkurve aus der Vergangenheit: Aus vergangenen Unfällen wurden Lehren gezogen, die zu strengeren Regulierungen und verbesserten Sicherheitsprotokollen geführt haben.
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">3. Entsorgung radioaktiver Abfälle</span>
<br/>
Argument: Die Lagerung und Entsorgung radioaktiver Abfälle ist ungelöst. Die Abfälle bleiben über hunderttausende Jahre gefährlich und es gibt keine langfristig sichere Lösung.
<br/>
<br/>
Gegenargument:
<br/>
<br/>
Endlagerkonzepte: Es gibt fortgeschrittene Konzepte für geologische Tiefenlager, die eine sichere Isolation der Abfälle gewährleisten können. Länder wie Finnland sind bei der Umsetzung solcher Projekte weit fortgeschritten.
<br/>
Recycling und Transmutation: Technologien zur Wiederaufbereitung von Brennstoffen und zur Transmutation von langlebigen Radionukliden in kurzlebigere können das Abfallproblem erheblich reduzieren.
<br/>
Verhältnis der Abfallmenge: Das Volumen der erzeugten radioaktiven Abfälle ist im Vergleich zu den Abfällen fossiler Brennstoffe (z.B. CO₂-Emissionen) sehr gering.
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">4. Langer Bauzeiten und begrenzte Klimawirkung</span>
<br/>
Argument: Der Bau neuer Kernkraftwerke dauert zu lange, um kurzfristig zur Klimaneutralität beizutragen. Investitionen sollten daher in schnell umsetzbare erneuerbare Energien fließen.
<br/>
<br/>
Gegenargument:
<br/>
<br/>
Parallelität der Maßnahmen: Um die Klimaziele zu erreichen, sind alle verfügbaren emissionsarmen Technologien notwendig. Kernenergie kann einen stabilen Grundlaststrom liefern, der erneuerbare Energien ergänzt.
<br/>
Beschleunigung durch Standardisierung: Mit standardisierten Reaktordesigns und verbesserten Genehmigungsverfahren können Bauzeiten reduziert werden.
<br/>
Langfristige Perspektive: Kernenergie bietet eine langfristige Lösung für eine stabile und CO₂-arme Energieversorgung, was über die kurzfristigen Klimaziele hinaus wichtig ist.
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">5. Erneuerbare Energien als bessere Alternative</span>
<br/>
Argument: Erneuerbare Energien sind sicherer, nachhaltiger und werden immer kostengünstiger. Sie sollten daher den Vorrang erhalten.
<br/>
<br/>
Gegenargument:
<br/>
<br/>
Komplementarität statt Konkurrenz: Kernenergie und erneuerbare Energien können sich ergänzen. Während erneuerbare Energien volatil sind, bietet Kernenergie eine stabile Stromversorgung unabhängig von Wetterbedingungen.
<br/>
Technologische und infrastrukturelle Herausforderungen: Der vollständige Umstieg auf erneuerbare Energien erfordert massive Investitionen in Speichertechnologien und Netzinfrastruktur, um die Versorgungssicherheit zu gewährleisten.
<br/>
Flächenbedarf: Erneuerbare Energien wie Wind- und Solarparks benötigen große Flächen, was zu Landnutzungs- und Akzeptanzproblemen führen kann.
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">6. Proliferationsrisiken</span>
<br/>
Argument: Die Verbreitung von Kerntechnologie erhöht das Risiko der Nuklearwaffenproliferation.
<br/>
<br/>
Gegenargument:
<br/>
<br/>
Internationale Kontrollmechanismen: Die Internationale Atomenergie-Organisation (IAEO) überwacht die zivile Nutzung der Kernenergie und stellt sicher, dass Materialien nicht für militärische Zwecke abgezweigt werden.
<br/>
Technologische Unterscheidung: Zivile Kernkraftwerke unterscheiden sich technisch von militärischen Anwendungen. Die meisten zivilen Reaktoren sind nicht geeignet, waffenfähiges Material zu produzieren.
<br/>
Verantwortungsvoller Umgang: Mit strengen Regulierungen und internationaler Zusammenarbeit kann das Proliferationsrisiko minimiert werden, ohne auf die Vorteile der Kernenergie verzichten zu müssen.
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">Fazit</span>
<br/>
Während die Nutzung der Kernenergie mit Herausforderungen verbunden ist, gibt es auch starke Argumente, die für ihre Einbeziehung in den Energiemix sprechen. Technologische Fortschritte, verbesserte Sicherheitsmaßnahmen und die Notwendigkeit einer stabilen, CO₂-armen Stromversorgung sind Faktoren, die die Kernenergie als ergänzende Option zu erneuerbaren Energien attraktiv machen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181604.html#181604</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181604.html#181604</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 10:51:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Pumpspeicherwerken</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>MintosFrank</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>nobodyofconsequence hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

2. Bennstoffzellen sind super effizient.

</i></td> </tr></tbody></table></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Ich fürchte auch dass sich Elektrolyseanlagen, welche nur ausgelastet sind wenn Überschussstrom verfügbar ist, sich nie rechnen werden.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181603.html#181603</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181603.html#181603</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 10:35:24 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Naja, jede Quelle hat ihre Einfärbung. Um sich eine Meinung zu bilden muss man daher verschiedene lesen. Ein bisschen Grundseriösität vorausgesetzt. Stempel links=falsch bringt uns nicht weiter. Zumal wir eh nichts entscheiden sondern nur auf fer Tribüne sitzen und versuchen die Welt zu verstehen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181602.html#181602</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181602.html#181602</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 10:31:03 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>jsr</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Daß das DIW und vor allem dessen Chef Fratzscher sehr starke links-Schlagseite hat, weißt Du schon? Die dürfen gar nichts anderes über Atomkraftwerke schreiben, sonst würden sie Ärger mit ihren Partei-Hintermännern kriegen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181601.html#181601</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181601.html#181601</guid>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 08:01:04 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Pumpspeicherwerken</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>nobodyofconsequence</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

2. Bennstoffzellen sind super effizient.

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Naja, 60% in der Theorie, plus die ganzen Verluste bei Lagerung des Wasserstoffs (Entweder unter sehr hohem Druck oder durch Verflüssigung), am Ende ist wieder mehr als die Hälfte weg.
<br/>
Klar, für Überschussenergie ist es besser als nix, aber kein Vergleich mit Batterien oder Pumpspeichern</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181600.html#181600</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181600.html#181600</guid>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 22:51:57 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Gasnetz wird 2035 abgeschalten</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Das ist erstmal nur in Mannheim der Plan. Dann müsste die kommunale Wärmeplanung für Mannheim ja Alternativen wie z.B. Fernwärme vorsehen oder?
<br/>
Außerhalb der Ballungsräume nehme ich an, dass die Umstellung deutlich länger dauern wird<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181599.html#181599</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181599.html#181599</guid>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 22:02:44 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Gasnetz wird 2035 abgeschalten</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Das ist schon ein ziemlicher Eingriff:
<br/>
<a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/klima-nachhaltigkeit/waermewende-mannheim-dreht-buergern-2035-das-gas-ab-110118949.html" target="_blank">https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/klima-nachhaltigkeit/waermewende-mannheim-dreht-buergern-2035-das-gas-ab-110118949.html</a>
<br/>
<br/>
Bei uns wurde dieses Jahr gerade ein Gasverdichter eingeweiht. Millionenprojekt der ENBW bzw. einer Tochter.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181598.html#181598</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181598.html#181598</guid>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 20:05:46 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Nera Capital (UK) (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>schnappi</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Gurkenglas hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Nera mit 17% pm</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Die bekommen ihr Darlehen nicht los ...<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181597.html#181597</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181597.html#181597</guid>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 19:43:39 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Nera Capital (UK) (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Gurkenglas</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Nera mit 17% pm</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181596.html#181596</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181596.html#181596</guid>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:37:23 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>