<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[Verstehe ich die Teilnahmebedingungen für die Cashback eigentlich richtig, dass nicht nur neues Guthaben, also neue Überweisungen mitgezählt werden, sondern auch Rückflüsse aus dem bisherigen Portfolio, die neu in moldawische Kredite investiert werden?]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179332.html#179332</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179332.html#179332</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 13:56:44 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[Ich muss mich noch bezüglich der Kreditgeber Geschäftsergebnisse korrogieren. Der moldawische Kreditgeber von Nectaro* "ECOFINANCE TECHNOLOGIES" hatte im Jahr 2022 kein Verlust sondern ein Gewinn erzielt.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179331.html#179331</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179331.html#179331</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 11:21:17 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[Ja danke, war einen Tag verschwunden, dann einen Tag in der neuen Sektionen "pending transfer" bis es dann in V2 cash ersichtlich war.
War meine erste Erfahrung mit V2.......]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179330.html#179330</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179330.html#179330</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 11:05:49 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Mintos crowdinvesting round (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[Runde ist aktuell bei ca. 3,1 Mio. Euro. Ich denke so um den Dreh wird sie auch schliessen.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179329.html#179329</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179329.html#179329</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 11:03:12 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Moncera Erfahrungen (Estland, Litauen)</title>
<description><![CDATA[Aus der Telegram-Gruppe wurde berichtet, dass einem User vom Support folgende Antwort gegeben wurde:
]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179328.html#179328</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179328.html#179328</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 10:45:29 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[<b>Tyrus hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Hat Nectaro* irgendwie darauf reagiert, dass du im Februar die Cashback-Kampagne mitgemacht und dann in der Folge alle Rückzahlungen - wenn ich dich richtig verstehe - sofort abgezogen hast? Eine Haltefrist wurde ja nicht gesetzt.
Im Übrigen kann ich deinen Ansatz bestätigen. Ich habe im März auch für persönlichen Cashback von 3% 3.000,- in einen langlaufenden rumänischen Kredit investiert und hatte schon nach einer Woche über 700,- Euro davon zurück.</i><br>
Ich habe nach der Aktion im Februar alles frei gewordene Kapital erstmal abgezogen ja. Nectaro* hat nicht darauf reagiert. Es gibt ja keine Haltefrist.
Ich denke das machen sie nur um zu Beginn schneller zu wachsen. Wenn sie genügend Anleger haben wird es auch weniger oder auch keine mehr so hohen Cashbacks mehr geben.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179327.html#179327</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179327.html#179327</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 10:04:56 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[Hat Nectaro* irgendwie darauf reagiert, dass du im Februar die Cashback-Kampagne mitgemacht und dann in der Folge alle Rückzahlungen - wenn ich dich richtig verstehe - sofort abgezogen hast? Eine Haltefrist wurde ja nicht gesetzt.
Im Übrigen kann ich deinen Ansatz bestätigen. Ich habe im März auch für persönlichen Cashback von 3% 3.000,- in einen langlaufenden rumänischen Kredit investiert und hatte schon nach einer Woche über 700,- Euro davon zurück.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179326.html#179326</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179326.html#179326</guid>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:18:56 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[<b>Gurkenglas hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>3% CB Aktion zur Zeit...Allerdings in langlaufende Moldavische Loans, Laufzeiten 1-3 Jahre.</i><br>
Bin auch wieder dabei bei dieser aktuellen 3% Cashback Aktion.
Im Februar hatte ich erst 20.000€ investiert und in nur 2 Monaten bis heute sind bereits 7.500€ zurückgezahkt. Entweder durch Buyback oder vorzeitige Rückzahlung.
Also auch wenn da 3 Jahre Restlaufzeit steht, werden einige doch vorher abbezahlt.
Deswegen bin ich auch bereit in länger laufende Kredite zu investieren.
Mehrmals in der Woche kommen normalerweise neue Kredite auf den Markt. Und dabei suche ich mir die Kredite aus Moldawien aus, welche die kürzeste Laufzeit haben.
Mehr als 20.000 € insgesamt will ich aber nicht bei Nectaro* zu investieren. Deswegen werde ich dieses mal maximal 7.500€ einzahlen. (Um nicht insgesamt auf über 20.000€ zu kommen)
Der rumänische Kreditgeber macht seit 2020 gute Gewinne:
Der Umsatz betrug im Jahr 2022 66 Mio. RON (= 13,2 Mio. €)
Der Gewinn betrug im Jahr 2022 +7,29 Mio. RON (= +1,50 Mio. €)
Der moldawische Kreditgeber:
Der Umsatz betrug im Jahr 2022 57,7 Mio. MDL (= 3,0 Mio. €)
Der Gewinn betrug im Jahr 2022 +7,31 Mio. MDL (= +0,38 Mio. €)
2021 wurde auch ein Gewinn erzielt. 
EDIT: Moldawien Ergebnisse korrigiert. 2022 war kein Verlust sondern Gewinn]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179325.html#179325</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179325.html#179325</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 23:50:39 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: New Loan Originator - Juno Finance</title>
<description><![CDATA[<b>Poweramd hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Die Gesellschaft wurde im Februar 23 gegründet und hat bis März 24 einen Umsatz von 600 Euro und ein Verlust von 28.000 Euro erzielt. Überzeugender Track Record geht anders. 
Quelle: 16/04/2024 LV_Terms of issue - Juno Finance</i><br>
Dein Einwand stimmt zwar, ist aber leider nicht die ganze Wahrheit. Zusätzlich zu deinen Angaben möchte ich noch folgende Informationen hinzufügen:
EBIT (Ergebnis vor Zinsen und Steuern): Das EBIT ist mit -28.851 EUR negativ, was bedeutet, dass das Unternehmen operative Verluste erlitten hat. Vermutlich hohe Anlaufkosten, was nicht überraschend ist, da es sich hierbei um ein junges Unternehmen handelt.
Reingewinn: Der Reingewinn ist ebenfalls negativ mit -42.293 EUR, was auf finanzielle Schwierigkeiten hinweist. Dieser Wert umfasst nicht nur das operative Ergebnis, sondern auch Zinsen, Steuern und andere nicht-operative Kosten.
Gesamtaktiva: 1.412.861 EUR, was darauf hindeutet, dass das Unternehmen über beträchtliche Ressourcen verfügt. Dies klingt erst einmal vielversprechend, vor allem insbesondere wenn sie effektiv genutzt werden, um zukünftige Einnahmen zu generieren.
Bargeld: Mit 31.085 EUR gibt es eine gewisse Liquidität, die vermutlich zur Deckung kurzfristiger Verpflichtungen zum Einsatz käme.
Eigenkapital: Ist hier negativ (-51.510 EUR). Die Verbindlichkeiten des Unternehmens übersteigen seine Vermögenswerte. Dies könnte auf Überschuldung hindeuten.
Kreditaktivitäten: Das Unternehmen ist als Kreditgeber unterwegs und hat Darlehensverträge über 900.000 EUR abgeschlossen. Dies ist ein Indikator, dass das Unternehmen über eine Strategie verfügt, die zusätzliche Einnahmen zum Ziel hat. Klar, es gibt Risiken, die wir alle kennen, denn Schuldner könnten evtl. ihren Verpflichtungen nicht nachkommen können (wollen). 
Mein Fazit als Laie (das ist also keine finanzielle Beratung bzw. Empfehlung, sondern nur die persönliche Meinung einer zufällig vorbeigelaufenen Internet-Person):
Die wichtigen Indikatoren wie EBIT-, Reingewinn- und Eigenkapital-Zahlen sind zwar negativ, was immer als Warnung anzusehen ist, jedoch sollten sie nicht isoliert betrachtet werden. Schaut man auf die hohe Gesamtaktiva und die Tatsache, dass dieses Unternehmen als Kreditgeber tätig ist, kann das Ganze durchaus positiv angesehen werden, denn schließlich will nicht nur das Unternehmen Gewinne erzielen, sondern seine Investoren ebenfalls (darunter fallen wir auch).]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179324.html#179324</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179324.html#179324</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 21:21:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>Lendlord hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Zu den jordanischen Krediten:
Eigentlich sind das ja Kurzläufer und sollten nur einen Monat laufen - daher habe ich mir gedacht, ich lasse die jetzt auslaufen und gut ist.
Was ich allerdings nicht auf dem Schirm hatte und gerade erst feststellte: Die Kredite können ja bis zu 5 mal verlängert werden. Einige Kredite aus meinem Portfolio wurden schon verlängert.</i><br>
Ja passiert. Habe da auch noch ein paar Kredite die maximal verlängert wurden und jetzt ins Buyback laufen. Ist halt bei eher kurz laufenden Krediten gar nicht so ungewöhnlich.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179323.html#179323</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179323.html#179323</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:58:45 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[<b>Gurkenglas hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>3% CB Aktion zur Zeit...Allerdings in langlaufende Moldavische Loans, Laufzeiten 1-3 Jahre.</i><br>
Da dürfte davon viel davor ins Buyback laufen.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179322.html#179322</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179322.html#179322</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:55:45 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>thbergler hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Ist halt vielmehr ein Problem bei Bondster*, das dort die Welt über Nacht eine komplett andere sein kann.</i><br>
Das kann dir halt leider überall passieren, nicht nur bei Bondster. Das ist eben auch das Problem, dass man bei den Geschäftsberichten nur in die Vergangenheit schauen kann. Den Status Quo kennt man bei solchen Buden aber leider nicht. Daher finde ich die Kreditgeber klasse die quartalsweise reporten oder sogar monatlich wie die Placet Group.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179321.html#179321</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179321.html#179321</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:57:20 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Interessant. aber 3,25€ in den verfügbaren Account. V1.</i><br>
Bei mir wurde gestern auch cash in V1 gebucht, aber heute ist es verschwunden und weder in v1 noch in v2 ersichtlich.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179320.html#179320</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179320.html#179320</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:02:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: New Loan Originator - Juno Finance</title>
<description><![CDATA[Welche Loan originators auf Debitum* sind denn empfehlenswert?]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179319.html#179319</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179319.html#179319</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 13:06:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>larswrobbel hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Tatsächlich war Alende einer der "besten" Kreditgeber auf Bondster. Ich war selbst noch bis vor kurzem investiert und habe sogar die Kredite mit Aufschlag verkaufen können. Und zack! Alles anders. So läuft es eben manchmal und oft hast du kaum Zeit zu reagieren, wenn sich die Lage verdüstert.</i><br>
Ja, alles gut Lars. Geht ja auch kein Vorwurf an Dich raus. Ich schätze Dich und auch Dein Premium-Rating sehr.
Ist halt vielmehr ein Problem bei Bondster*, das dort die Welt über Nacht eine komplett andere sein kann.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179318.html#179318</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179318.html#179318</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:48:25 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>