<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Twino Erfahrungen (Twino) #twino @twino_eu #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Shazaa</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Mikefamex hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Läuft bei mir auch rund. Ab und zu gibt es kleine Schnapper auf dem ZM, auch mit kürzerer Laufzeit. Mich ärgert aber sehr das neue Interface, man kann seine Einzelinvestitionen nicht mehr einsehen, und auch die Cashflow- forecast ist weg!</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Guten Abend
<br/>
Dein Post verwundert mich. Ich habe beides unter "Meine Investitionen" in der oberen Navigationsleiste neben "Investieren".
<br/>
<br/>
Zur Info:
<br/>
Am PC - Desktopansicht... also großes Display. Da die Seite sich ja der Displaygröße anpasst und dementsprechend anders aufgebaut ist.
<br/>
<br/>
Gruß Shazaa</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184083.html#184083</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184083.html#184083</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 22:05:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Ursus</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Dank an Osmium - gut beschrieben und sehr guter Hinweis, das Laptop besser zuhause zu lassen. Das gälte entsprechend auch für das Handy, denn darüber ist letztendlich auch alles im Zugriff.
<br/>
<br/>
@Mikefamex: Super Idee!! Ich lasse mir gleich die Werbelinks raus und gebe die an die Kollegen auf der Wache weiter  <img alt="Very Happy" border="0" src="images/smiles/icon_biggrin.gif"/>
<br/>
<br/>
@Poweramd: Wie genau der Vorwurf lautet ist eben nicht klar, da ich die Akte nicht kenne. Ich habe da wohl ein Recht, die zu sehen, aber da war die Dame sehr zurückhaltend, in der Regel läuft es halt doch über einen Anwalt. Wie ich es verstanden habe, ist ihnen beides suspekt - Ein- und Auszahlungen. Weil nicht klar ist, was so eine Plattform ist. Zur Herkunft des Geldes: Naja, Gehalt, Ersparnisse, Kapitalerträge - so wie bei den meisten wohl.
<br/>
<br/>
Ich werde das Thema erst Mal bedenken und bei Neuigkeiten hier ein Update posten.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184082.html#184082</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184082.html#184082</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:45:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Esketit Erfahrungen (ES, CZ, JO, LV, MX, PL)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Osmium</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich hatte mich schon zusammen mit Avafin verabschiedet. Die verbleibenden Anbahner haben sehr schwache/unzuverlässige Zahlen, die in keinem Verhältnis zu den gebotenen Zinsen stehen.
<br/>
<br/>
Dazu nun die überhastet wirkende Flucht nach Kroatien, bei der die Investoren ziemlich kurzfristig die Liquidität ihrer Investments verloren haben, was viele erst jetzt realisieren.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184081.html#184081</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184081.html#184081</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:10:31 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Indemo Erfahrungen - Discounted Debt aus Spanien (Lettla</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Kokosflocke</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Claus Lehmann hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>R099 bei  wurde bezahlt. Hatte ich nicht viel drin, aber die Renditen waren bei mir mit 28% bis 37% sehr hoch.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
immerhin knapp 27% bei mir, aber hatte sie auch nur einmal drin</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184080.html#184080</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184080.html#184080</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:22:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Wie genau lautet denn der Vorwurf: Dass du Geld unklarer Herkunft bei P2P-Plattformen <span style="font-weight: bold">eingezahlt</span> hast oder dass du Geld von diesen Plattformen <span style="font-weight: bold">ausbezahlt</span> hast und dies als "unklare" Herkunft gilt. Letzteres dürfte ja ohne Weiteres zu entkräften sein, indem du die Einzahlungen und Zinsabrechnungen vorlegst. Geht es um die Einzahlungen, solltest du belegen können, wo du das Geld her hast.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184079.html#184079</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184079.html#184079</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:47:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Esketit Erfahrungen (ES, CZ, JO, LV, MX, PL) @bandit55555</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe heute mehrmals versucht, mit <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/esketitf" target="_blank">Esketit*</a> von Irland nach Kroatien umzuziehen. Klappt nicht, ich denke, die sind überlastet. Irgendwie gefällt mir das alles nicht, dieser überhastete Wechsel. Ich werde mich wohl langsam verabschieden.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184078.html#184078</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184078.html#184078</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:12:44 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Twino Erfahrungen (Twino) #twino @twino_eu #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Läuft bei mir auch rund. Ab und zu gibt es kleine Schnapper auf dem ZM, auch mit kürzerer Laufzeit. Mich ärgert aber sehr das neue Interface, man kann seine Einzelinvestitionen nicht mehr einsehen, und auch die Cashflow- forecast ist weg!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184077.html#184077</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184077.html#184077</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:53:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Wenn du dem Polizisten noch Freundschaftsbonusse aufschwatzen kannst, bist du wirklich gut! Ich wünsch dir auf jeden Fall viel Glück!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184076.html#184076</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184076.html#184076</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:40:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Creditstar Group (restructured) #mintos @Mintos #p2plending  @bandit55555</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i> Creditstar Group secures an additional $10m facility from Kilde, increasing facility to $20m


London, UK and Tallinn, Estonia – 15 October 2025  – Creditstar Group, a European fintech providing digital consumer credit in eight markets and fixed-return investment product in 31 countries, has secured an additional $10 million funding facility from Singapore-based Kilde, increasing the total to $20 million. The new funding reflects continued institutional confidence in Creditstar's performance and governance.


The additional capital facility builds on the initial $10 million agreement signed in November 2024 and deepens the group’s relationship with the Singapore-based digital private credit investment firm, established over two years ago. The facility will support loan-book growth across Creditstar’s eight European markets and support the group’s funding-diversification strategy, which includes bonds, institutional partnerships and retail investment offering. 


In its audited 2024 results, Creditstar reported a net profit of €7.3 million, a gross loan portfolio of €351.2 million, and total assets of €367 million. By June 2025, the loan portfolio had grown to €406.8 million, representing a 30.6% year-on-year increase, underpinned by strong risk management, automation and data-driven underwriting. Since its founding in 2006, the Group has remained profitable through multiple economic cycles, completing nearly 50 bond issues on Baltic capital markets and returning over €100 million in interest to investors, with no defaults in its 18-year history.


“Kilde’s follow-on commitment is a clear validation of our credit quality and performance and broadens our institutional funding mix,” said Aaro Sosaar, Chief Executive Officer of Creditstar Group. “This additional capacity strengthens our capital efficiency and supports our plan to scale responsibly across regulated markets whilst maintaining diversified funding sources.”


“For more than two years, we have closely monitored Creditstar's loan performance, credit metrics and management execution and see an established fintech with institutional-grade fundamentals,” commented Radek Jezbera, Co-Founder of Kilde. “The combination of strong growth, continuously improving profitability,  technology and disciplined risk management gives us confidence in the Group's ability to deliver through market cycles. We're backing a proven platform with a significant runway for geographic and product expansion.”


Creditstar provides consumer credit in eight European markets and has maintained profitability through multiple economic cycles since 2006. Its centralised risk management framework, supported by ML-driven underwriting across more than 1.4 million historical customer records, has delivered consistent credit quality. 


The Group continues to expand both its consumer credit and investment platform.  SmartSaver, its retail investment product available in 31 markets, has attracted more than €100 million since launch in 2022, providing cost-efficient funding that complements institutional partnerships. In addition, Creditstar completed its largest bond issuance to date in May 2025, raising €46 million across multiple tranches, underscoring continued investor demand.


**Ends**</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><img src="https://vg07.met.vgwort.de/na/1c03acb4a1db45428b2015f60923d9aa"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184075.html#184075</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184075.html#184075</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:38:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Indemo Erfahrungen - Discounted Debt aus Spanien (Lettla</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">R099 bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/indemof" target="_blank">Indemo*</a> wurde bezahlt. Hatte ich nicht viel drin, aber die Renditen waren bei mir mit 28% bis 37% sehr hoch.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184074.html#184074</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184074.html#184074</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:33:50 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bolanger</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Könnte amn den Themenwandel auch anders erklären? Meine ersten Berührungen zu P2P war vor Jahrzehnten bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/smava" target="_blank">Smava*</a>, als die noch Fernsehwerbung geschaltet haben. Letztlich ging es um etwas Neues, um sich auszuprobieren. 
<br/>
Inzwischen merke ich an mir, dass meine Lust an P2P schwindet. Ich werde älter und befinde mich eher in einer Phase des streamlinings meiner Finanzen. Mir ist Einfachheit inzwischen lieber als das letzte Promille Rendite. Ich habe mich mit P2P auseinandergesetzt, Teile davon verstanden, andere nicht. Lehrgeld gezahlt und Gewinne gemaqcht. Der Reiz ist nun vorbei.
<br/>
Wenn ich an nachfolgende Anlegergenerationen denke, die sich ausprobieren wollen, etwas Neues anders machen wollen, dann dürften Kryptos die erste Wahl sein. Sie sind einfach in vieler Munde und dennoch kein Mainstream-Anlageprodukt für die breite Masse. Dort wird man sich ausprobieren, Lehrgeld zahlen und Gewinne machen, sie verstehen oder auch nicht. genau so, wie es mir mit P2P ergangen ist. Nur leider ist die P2P-Zeit vorbei und das ganze wurde durch Kryptos abgelöst. Wer weiß, was es in 10-20 jahren gibt, um sich auspzuprobieren und etwas anders zu amchen....</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184073.html#184073</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184073.html#184073</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:55:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Osmium</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ja, die deutschen Banken, die lagern die AML-Prüfungen gerne an die Polizei aus.
<br/>
<br/>
Wenn du dir absolut sicher bist, nichts illegales getan zu haben, kannst du erwägen mit der Polizei zu kooperieren und erst mal auf einen Anwalt zu verzichten.
<br/>
<br/>
Nicht mit dem Laptop auf die Polizeiwache gehen, da ein Restrisiko besteht, dass dieser beschlagnahmt wird. Wenndann mit einem Ordner voll Papier oder einen USB-Stick (vorher sorgfältig zuvor gelöschte Daten unwiederherstellbar machen). Penibel darauf achten, was du sagst (und sei es im scheinbaren Smalltalk)
<br/>
<br/>
Ähnlich wie man das von einer AML-Prüfung bei den Plattformen her kennt, die Herkunft und den Weg des Geldes belegen mit Kontoauszügen und weiterführenden Dokumenten:
<br/>
- ursprüngliche Herkunft z. B. Gehaltsabrechnung
<br/>
- Überweisung des Gehalts auf dein Konto
<br/>
- vom Konto zu den Plattformen
<br/>
- Belege dafür, wie sich das Geld auf den Plattformen vermehrt hat
<br/>
- Belege dafür (soweit möglich), dass die Plattformen ordentlich registriert/reguliert sind
<br/>
- von der Plattform zurück zum Konto
<br/>
- Steuerbescheide, inklusive der jüngsten Akzeptanz deiner P2P-Belege durch das Finanzamt, um mögliche weiterführende Verdächtigungen hinsichtlich Steuerhinterziehung direkt auszuräumen
<br/>
<br/>
Sollte das Ermittlungsverfahren wider Erwarten nicht eingestellt werden, brauchst du bei einer Anklage definitiv einen Anwalt. Bei einem Freispruch bekommst du dann auch die (gesetzlichen Mindest-)Kosten zurück, bei einem eingestellten Ermittlungsverfahren dagegen nicht.
<br/>
<br/>
Ich bin juristischer Laie, daher alles was ich hier geschrieben habe, sorgfältig nachrecherieren.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184072.html#184072</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184072.html#184072</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:23:27 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Ursus</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Hallo zusammen,
<br/>
<br/>
vor ein paar Tagen habe ich eine Vorladung von der Polizei bekommen, es läuft ein Ermittlungsverfahren wegen Geldwäsche gegen mich. Da ich mir keiner Schuld bewusst bin, habe ich dort mal angerufen - ja, ich weiß, mit der Polizei spricht man nicht, aber ich wollte einfach wissen, was denn der Grund dafür sei.
<br/>
Die Kriminalhauptkommissarin war sehr gesprächig <img alt="Smile" border="0" src="images/smiles/icon_smile.gif"/> Sie haben eine Verdachtsmeldung von der Postbank (Deutsche Bank) bekommen, konkret geht es um einige Monate aus 2024. Sie hat mir folgende Überweisungen genannt, die verdächtig seien: <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/nectarof" target="_blank">Nectaro*</a>, <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a>, <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/esketitf" target="_blank">Esketit*</a>, Stikcredit, UAB Finansy bite (Finbee). Hier bestünde der Verdacht, dass es sich um Geld aus illegalen Quellen handle.
<br/>
<br/>
Ich habe mir auf allen Plattformen mal angesehen, was da so lief im betreffenden Zeitraum. In Summe über die genannten Plattformen habe ich da im betroffenen Zeitraum ganz grob um die 50k Euro eingezahlt, bzw. ausgezahlt. Im Gespräch mit der Polizei hatte ich den Eindruck, dass die nicht wissen, was eine P2p-Plattform ist. Sie habe zwar nach diesen Firmen im Internet recherchiert, aber wenn ich plausibel darlegen könnte, was das sei, dann könnte das die Vorwürfe ausräumen.
<br/>
<br/>
Ich habe nach Anwälten in diesem Bereich recherchiert - es läuft auf 350€/h + MwSt hinaus. <img alt="Sad" border="0" src="images/smiles/icon_sad.gif"/> Wenn der mal hustet, dann würde mich das schon 1000€ kosten.
<br/>
<br/>
Beim Verdacht auf Geldwäsche wird einem überall geraten, sich anwaltliche Hilfe zu holen. Ich sehe das in dem Moment so, dass, sollte ich der Vorladung folgen (was ich nicht muss), denen auf meinem Laptop die Plattformen einzeln erläutere, mich in die Konten einlogge und zeige, was es dort als deposits/withdrawals gab. Das ist ja am Ende nichts anderes, als das, was ich dem Finanzamt gegenüber zeige. (Hatte dieses Jahr vom Finanzamt erstmals die Aufforderung bekommen, mich zu den ausländischen Kapitalerträgen zu erklären - Screenshots von allen Plattformen hingeschickt, wurde anstandslos akzeptiert).
<br/>
<br/>
Hat hier jemand schon Ähnliches erlebt und kann darüber berichten?
<br/>
<br/>
Ergänzend noch der Hinweis, dass ich mich auch außerhalb von p2p nicht der Geldwäsche schuldig gemacht habe <img alt="Wink" border="0" src="images/smiles/icon_wink.gif"/> Und die Postbank hatte mir Ende letzten Jahres nach über 30 Jahren das Girokonto ohne Angaben von Gründen gekündigt. Sowas ist auch keine Katastrophe, aber in Summe dann schon echt Aufwand.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184070.html#184070</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184070.html#184070</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:06:03 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Gurkenglas</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schreibe zwar nicht mehr so viel wie früher, aber schaue jeden Tag hier einmal vorbei. Für mich kann alles so bleiben wie es ist.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184069.html#184069</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184069.html#184069</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:56:58 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Twino Erfahrungen (Twino) #twino @twino_eu #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Ostpocke</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>sebastian hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Was haltet ihr denn von den 12% Dingern für ein Jahr. 

Mit dem Zweitmarkt ja vergleichbar zu Swapper?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Läuft bei mir völlig unspektakulär und solide. Die neulich eingeführten Kredite mit kürzen Laufzeiten und niedrigen Zinssätzen finde ich hingegen uninteressant. Wenn du kürzere Laufzeiten und 12% willst, gibt es fast immer ein passendes Angebot auf dem Zweitmarkt.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184068.html#184068</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184068.html#184068</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:31:51 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>