<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Antilopenblume</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ende gut, alles gut.
<br/>
<br/>
Bei mir wurden 61k PP aus LMv1 auf einen Schlag nach LMv2 transferiert und in den dort schon lange bereitstehenden AI investiert.
<br/>
Credifiel zahlt zwar weniger Zinsen, hat aber einen guten Ruf und zahlt regelmäßig.
<br/>
<br/>
Und hat vor allem nichts mit Creditstar zu tun.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181135.html#181135</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181135.html#181135</guid>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 04:45:03 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Artikel zur Energieversorgung</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Merz gehört nun wirklich nicht zu meinen Lieblingscharakteren im Politzirkus! Aber wieso wird Habeck von euch so verteidigt? Aus ideologischen Gründen? Mir fällt beim besten Willen nichts Positives ein, was er zur Politik bisher beigetragen hat.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181134.html#181134</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181134.html#181134</guid>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:30:39 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Altersvorsorgedepot</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Meine Idee wäre eher, dass auf ein Anlagedepot bis zu einer gewissen Höhe keine Steuern anfallen, außer man zieht Gelder ab. Also dass beispielsweise erst Portfolios ab 50000€ besteuert werden.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181133.html#181133</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181133.html#181133</guid>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:25:09 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ventus Energy (Kraftwerk Litauen, 5% Cashback, 1% Bonus)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schwer zu sagen. Immerhin sind die Verträge unterschiedlich. 
<br/>
<br/>
Zudem wird unterschieden in "Notes" und "Loans". Welche Konsequenzen das im Falle eines Falles hätte vermag ich nicht zu beurteilen. Eine Beispielklausel in 2.3 des Solarparks
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>The Notes create direct, unconditional, unsubordinated

liabilities of the Issuer, which will always rank at the same

level (pari passu) among themselves and at least at the

same level (pari passu) as all other current and future

liabilities provided by the Issuer, .</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Am 06.09. habe ich auf meine Frage "<span style="font-style: italic">Question / These are loans, correct? ... Is there any collateral or are these unsecured?</span> " folgende (gekürzte) Antwort erhalten. Hervorhebungen von mir
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><span style="font-weight: bold">We start with the Notes (financial instruments) but plan for there to be Notes and Loans in the future. Depending on the situation and issuer. </span><br/><br/><br/><br/><span style="font-weight: bold">it will depend on the project. </span><br/><br/><br/><br/><span style="font-weight: bold">Please see the terms of the issue attached.</span></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Insofern stellt sich mir schon die Frage: Wenn <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/ventusf" target="_blank">Ventus*</a>  zahlungsunfähig wird (oder zahlungsunwillig ist) ist dann sichergestellt, dass alle prorata also anteilig gleich bezahlt werden (zum Beispiel von einem Insolvenzverwalter) oder kann es Szenarien geben, dass z.B. Loans zuerst bezahlt werden und dann Notes (oder vice versa). Das immer zuerst Senior Debt bezahlt wird und vermutlich im Falle eines Falles eh nichts für Mezzanine Debt übrig bleibt mag diese Frage für einige Investoren unerheblich erscheinen lassen.<img src="https://vg07.met.vgwort.de/na/e131c557181c4ecaa91f0cd38de3584b"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181132.html#181132</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181132.html#181132</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 23:28:04 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Artikel zur Energieversorgung</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Er plappert halt den Merz nach.
<br/>
Wenn man genug Dreck wirft, bleibt am Ende schon was hängen.
<br/>
Das kann man gerade hier sehr gut erkennen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181131.html#181131</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181131.html#181131</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 22:02:10 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ventus Energy (Kraftwerk Litauen, 5% Cashback, 1% Bonus)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Korrekt, Claus. Aber ist es nicht sowieso so, dass es egal ist, in welches konkretes projekt man investiert? Am Ende steht doch nur die Solidität der Gesamtgesellschaft in Frage.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181130.html#181130</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181130.html#181130</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 22:00:12 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Artikel zur Energieversorgung</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Investor-44</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Mikefamex hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Doch, weiß ich, Dr. phil..  Wie er das allerdings geschafft hat, ist mir ein Rätsel. Der Sachverstand von Beratern ist mir schon öfter aufgestoßen, wenn diese sich über Themen auslassen, von denen ich was verstehe.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Bisher hat Niemand seine Doktorarbeit in Zusammenhang mit Plagiaten auch nur erwähnt und ich ich bin mir sicher, dass viele danach gesucht haben. Er muss es also selbst verfasst und geschafft haben. Auch wenn es wohl einfacher als theoretische Physik oder Mathematik ist, wenn man das abwertet, werden auch alle anderen Dr. phil. abgewertet.
<br/>
<br/>
Und wenn du das weißt, dann verstehe ich nicht, woran du auf dem Hobby als Kinderbuchautor herumreitest?
<br/>
Ich kenne weder deinen Beruf noch deine Hobbys, aber möchtest du, dass man dich im beruflichen Kontext nach deinem Hobby betitelt?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181129.html#181129</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181129.html#181129</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 19:58:36 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ventus Energy (Kraftwerk Litauen, 5% Cashback, 1% Bonus)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Der Profit kann sich in dieser Höhe nur aus Subventionen oder Marktverzerrungen ergeben. Vermutlich nur Subventionen, denn irgendwo auf der <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/ventusf" target="_blank">Ventus*</a>  Seite steht auch, dass die baltischen Staaten 2025 an das synchroniserte europäische Netz angeschlossen sind.
<br/>
<br/>
Wenn es also rein marktwirtschaftlicher Kriterien wären, wären Standorte wie Spanien, Portugal, Italien oder in Osteuropa Ungarn oder Rumänien immer im Vorteil. Okay man muss noch die vermutlich nicht vorhandenen oder sehr begrenzten Transportkapazitäten beachten (kennen wir in D ja auch gell), aber der Unterschied ist schon sehr hoch.
<br/>
<br/>
Ich kenne das lettische Subventionssystem nicht, gehe aber davon aus, dass sich <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/ventusf" target="_blank">Ventus Energy*</a> das sehr genau angeschaut hat.
<br/>
<br/>
Die Unsicherheit ist bei dem Solarpark weniger auf der Produktionsseite. Die Produktion wird sich mit sehr geringen Abweichungen vielleicht 98-102% genau prognostizieren lassen und das auch über Jahre hinaus.
<br/>
<br/>
Die Unsicherheit kommt auf der Markt- also der Abnahmeseite. Und deshalb haben sie ja auch in ihrem Dokument mehrere Szenarien beschrieben.
<br/>
Andererseits ist es für den Anleger nicht wirklich wichtig welches Szenario in 10 Jahren eintritt, <span style="font-weight: bold">wenn</span> <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/ventusf" target="_blank">Ventus*</a>  wie geplant den Kredit in 3 Jahren zurückzahlt.
<br/>
Damit sind wir wieder beim Development Risiko: Verzögerungen/Probleme beim Bau, beim Anschluss ans Netz oder noch fehlenden Genehmigungen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181128.html#181128</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181128.html#181128</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 19:58:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Altersvorsorgedepot</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Bolanger hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Ach ja... zur Abstimmung... Für viele mittelalten dürfte das Depot nicht viel bringen, Was nutzt es, wenn man noch 10-20 Jahre lang max. 3 KEUR einzahlt vgl. zu einer Eigenanlage? </i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Ich bin je nach Sichtweise etwas älter als "mittelalt" (das Wort erweckt nur Assoziationen zu Gouda bei mir).
<br/>
Dennoch ist das aus meiner Sicht ein No-Brainer. Wenn ich in den selben ETF wie bisher 3000 Euro investieren kann, aber jetzt 500 Euro Förderung on tiop bekomme plus nachgelagerte Besteuerung dann mache ich das. Sozusagen geschenkter Gaul.
<br/>
Je nach Lebensituation kann es Sinn für einige machen auch über den geförderten Betrag hinaus zu investieren wegen der nachgelagerten Besteuerung. Muss sich aber jeder anschauen und abwägen. Zumal man bei thesaurienden ETFs ja trotz Vorwegabzug auch eine gewisse Vertagung der Versteurung erzielen kann.
<br/>
<br/>
Natürlich kann der Betrag allein, selbst über 10/20 Jahre nicht die herkömmliche Rente ersetzen. Soll er aber ja gar nicht, sondern nur ergänzen.
<br/>
<br/>
Wenn Du die Frage stellst, was das dann gesellschaftspolitisch bringt: dann aus meiner Sicht 2 Sachen
<br/>
 a) erstmals ein Einstieg in eine kapitalgedeckte Vorsorge bei der NICHT ausschließlich die Versicherungswirtschaft das sagen hat. Die haben natürlich mit dem Garantieprodukt und ggf. mit dem Referenzprodukt ihre Interessen hinein verhandelt, aber das Altersvorsorgedepot könnte als Anlageprodukt gut werden (wie oben geschriebn, abhängig davon wieviel die Banken/Broker abzwacken).
<br/>
 b) allein das das Produkt da ist, wird zu einer gewissen Auseinandersetzung breiterer Bevölkerungsschichten mit dem Thema führen. Die Finanzblogger werden eh rauf und runter dazu schreiben, das Thema wird es aber zumindest zum Einführungszeitpunkt relativ breit in die Medien schaffen
<br/>
<br/>
Letzlich wird es eine gewisse Umverteilung sein. Alle zahlen etwas mehr Steuern und die die bereit sind sich mit dem Thema auseinander zu setzen haben einen Benefit, der im Regelfall größer ist als das was sie an zusätzlichen Steuern zahlen. Klingt jetzt erstmal so, als ob hauptsächlich Akademiker davon profitieren, andererseits gibt es höhere Zuschläge für Geringverdiener und Kinderreiche. D.h. wenn Geringverdienende es nutzen profitieren sie stark überpropertional.
<br/>
<br/>
Lösen wird das die demographischen Probleme unseres Rentensystems sicherlich nicht. Aber ich sehe es als kleinen Schitt in eine sinnvolle Richtung.
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wichtiger erscheint mir ... Steuervorteile für langfristige Depots, die der Altersversorgung dienen.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Genau das ist es doch? Oder warum nicht?<img src="https://vg07.met.vgwort.de/na/6b606a67dc0344a78d091e40600a87a4"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181127.html#181127</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181127.html#181127</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 19:46:16 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Estateguru Erfahrungen (Estateguru) #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Investor-44</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich finde die Frage viel spannender, ob wenn du jetzt den geänderten Nutzungsbedingungen widersprichst, du wirklich von den neuen Regelungen, d.h. einmaliges kostenloses Abheben, profitieren wirst?
<br/>
Nach den alten Nutzungsbedingungen hast du ja nicht das Recht eines kostenlosen Abhebens.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181126.html#181126</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181126.html#181126</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 18:33:44 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>franken.dre</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Waren bei mir (zum Glück) nur noch knapp unter 500€.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181125.html#181125</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181125.html#181125</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 18:18:14 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Keine Kredite mehr?! (Robocash) #robocash @Robocash1 #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>franken.dre</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Habe zur Zeit auf <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/robocashf" target="_blank">Robocash*</a> leider auch ein bisschen Cashdrag.
<br/>
Mein Limit liegt bei 10%. Bei Available Loans sieht man immer wieder mal Kredite die ins Beuteschema passen, aber die gehen dann vermutlich an andere,... Man kann ja leider nicht manuell investieren.
<br/>
<br/>
Ich hatte vor ein paar Wochen sogar um einen 4-stelligen Betrag den ich zwischenparken wollte aufgestockt. Als nicht investiert wurde, habe ich mein Limit auf 9% abgesenkt. Das ging etwas besser, aber nach ca. 2 Wochen war nur ca. die Hälfte investiert. Also habe ich den Rest wieder abgezogen und meinen AI auf 10% zurück gestellt. 
<br/>
<br/>
Was jetzt zurück kommt bleibt erstmal etwas liegen. Schade.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181124.html#181124</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181124.html#181124</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 18:11:34 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>krediteur</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">@franken.dre Glückwunsch! Kannst Du uns die grobe Höhe nennen? Ich habe 5k in Pending und es bereits mit dem Transfer-Formular, dem Auftrags-Formular und dem lila Button erfolglos probiert, alle drei ein schwarzes Loch ohne sichtbare Auswirkungen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181123.html#181123</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181123.html#181123</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 18:03:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Afranga Erfahrungen (Stik Credit Bulgarien) @bandit55555</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>franken.dre</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Bei mir wurde heute wieder alles investiert. Alles in 12%er mit 23 Monaten+ (knapp unter 24 Monate, mein AI ist auf 24M limitiert).
<br/>
<br/>
Soweit, so gut!  <img alt="Cool" border="0" src="images/smiles/icon_cool.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181122.html#181122</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181122.html#181122</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 17:58:44 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>franken.dre</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Heute die Überraschung schlechthin. 
<br/>
Ich habe eine Email bekommen, mit Betreff <span style="font-weight: bold">"MeinVorname, Ihre ausstehenden Zahlungen wurden ausgezahlt"</span>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>MeinVorname, wir haben gute Nachrichten für Sie


Wir freuen uns, Ihnen mitteilen zu können, dass der gesamte Betrag Ihrer ausstehenden Zahlungen, der die 10-tägige Schonfrist überschritten hatte, nun auf Ihr verfügbares Guthaben auf  2.0 übertragen wurde.



Darüber hinaus haben wir Ihre aktiven Investitionen von  1.0 zurückgekauft und die Gelder ebenfalls auf Ihr verfügbares Guthaben auf  2.0 übertragen. Dieser Transfer soll Ihre Nutzererfahrung verbessern und Ihnen ermöglichen, Ihre Anlagen auf unserer Plattform einfach einzusehen und zu verwalten.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Und tatsächlich, alle Pendings zurück als verfügbares Guthaben, das ich soeben zur Auszahlung angefordert habe! <img alt="Very Happy" border="0" src="images/smiles/icon_biggrin.gif"/>
<br/>
<br/>
Super, endlich kann ich ans Kapitel <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/lendermarketf" target="_blank">Lendermarket*</a> einen Haken machen!
<br/>
<br/>
Ich bin happy, da ich komplett ohne Verlust aus der Nummer rausgekommen bin (vorbehaltlich Geldeingang auf meinem Konto,...), das hatte ich bis vor 5 Minuten nicht geglaubt!  <img alt="Cool" border="0" src="images/smiles/icon_cool.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181121.html#181121</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181121.html#181121</guid>
<pubDate>Sun, 06 Oct 2024 17:29:58 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>