<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Keine Ahnung, die Zahlen stammen nicht von mir. "Nur" 54 Mrd. gut, das ändert alles  <img alt="Laughing" border="0" src="images/smiles/icon_lol.gif"/> Es musste ja auch nur ein TEIL so billig verkauft werden. Wer 22/23 als Energieerzeuger keinen Gewinn gemacht hat hat die Bilanz gefälscht. Das war schlicht weg unmöglich. Da hat selbst Prokon nicht mehr gewusst wohin mit dem Geld.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181736.html#181736</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181736.html#181736</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:39:04 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Gasnetz wird 2035 abgeschalten</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Nein, das rechnet sich nur dann, wenn die Wohnraumdichte entsprechend hoch ist. Habe das dutzende Stunden im Gemeinderat vorgetragen bekommen. Selbst bei Neubaugebieten ist eine Einzelversorgung in einigen ällen sinnvoller und wird dann auch so gemacht.
<br/>
Ja beim Contracting hält nochmal jemand die Hand auf. Dafür bekommst du ein rundum sorglos Paket und die Skalierungseffekte sind nicht gering.
<br/>
<br/>
Da ist auch viel Pseudo dabei. Ökogas (haha) ist z.B. 100% CO2 frei. In vielen Fällen geht es nur um mögliche Fördergelder. Zahlt dann z.B. das Land und die Gemeinde spart.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181735.html#181735</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181735.html#181735</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:34:01 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bolanger</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich glaube hier wurde bisher ausgeblendet, dass die Energiewende Änderungen mit sich bringt, die wir im Alltag spüren. Ich gehe nicht davon aus, dass wir dauerhaft weiter in dem Maße um die Welt jetten können, wie wir es heute tun, um ein Beispiel zu nennen.
<br/>
<br/>
Zur Wärmepumpe und Dunkelflaute im Winter: Ja und? Wenn man halbwegs ehrlich ist, dann wird man eine Wärmepumpe nur im sanierten und gedämmten Altbau oder Neubau betreiben. Wenn in solchen Häusern die Heizung ausfällt, dann mekrt das lange Zeit niemand. Der Wärmeverlust nach außen ist vgl. zur Speicherkapazität eher gering. Selbst wenn die Innentemperatur 1x im Winter von 22°C auf 20°C abfällt, da die steuerbaren Wärmepumpen abgeschaltet werden, bedeutet das doch nur eine geringe Beeinträchtigung unserer Lebensqualität. Natürlich wäre es schön, diesen Zustand zu vermeiden. Mein persönliches Leben würde dadurch aber weiterhin lebenswert bleiben.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181734.html#181734</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181734.html#181734</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 15:48:43 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Gasnetz wird 2035 abgeschalten</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bolanger</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Und sowas soll sich vgl. zu einer eigenen Erdreicherschließung lohnen? gesamtgesellschaftlich ist das ggf. von Vorteil. da dieses Netz allerdings von einem gewinnorientierten Unternehmen betrieben wird glaube ich kaum an eine Ersparnis. Und man macht sich analog zur Fernwärme abhängig von einem Netzbetreiber.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181733.html#181733</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181733.html#181733</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 15:36:40 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Die Verschuldung der EdF beträgt nur noch 54 Mrd., 2023 konnten Gewinne gemacht werden, trotz Preisdeckelung. Ein Großteil der Verschuldung liegt daran, dass die EdF eine heruntergewirtschaftete Atombude übernehmen musste. Oktaeder, wenn du schon mit Zahlen argumentiert, dann bitte richtig! Manipulieren,  nur um seinen Dickschädel durchzusetzen, sollte eines Lehrers nicht würdig sein!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181732.html#181732</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181732.html#181732</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 15:06:15 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>grizu</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Zu deiner These hätte ich gerne mal eine faktische Untermauerung unter Berücksichtigung des Altbaubestandes und den erzeugbaren COP Werten gesehen.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Daten und Beispiele gibt es zu genüge, wenn man sich bemüht. Die passen aber leider in dein Weltbild.
<br/>
In meinem 50er Jahre Haus (Doppelhaushälfte) habe ich für ca. 4000 Euro eine Wärmepumpe eingebaut und den Rest erstmal so gelassen wie er war. Inklusive Guseisenrediatoren in Teilen des EG. Ich habe ein sCOP von etwa 3,5.
<br/>
<br/>
Ähnliche Beispiele gibt es zu Hauf. Ob dir sowas gut genug ist, kann sich jeder selbst ausrechnen. Für mich hat sich das schon nach 2 Jahren rentiert.
<br/>
<br/>
Nur so als Info. Weiter beteiligen werde ich mir hier nicht. Auf ILT hab ich keinen Bock, der bleibt eh lieber dumm und in seiner Blase.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181731.html#181731</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181731.html#181731</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 15:04:08 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Spring zurück auf Los und betrachte die Preisbestandteile einer kWh Strom und erkenne die zusätzlichen Systemkosten der Netzentgelte, Verteilung in deiner Rechnung genauso eine Rolle spielen wie die Kosten der Unterversorgung durch Dunkelflauten als Preistreiber an und du kommst der Ineffizienz auf die Spur. Herr Habeck ist verantwortlich für welche energiepolitischen Entscheidungen? Die, die eine Co2 intensive Stromerzeugung aus Kohle und Gas der Co2armen Kernkraft bevorzugen und somit dank Merit Order den teuersten Erzeugerpreis als Richtgröße haben.

Ohne "Scheiß"</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Nein. Diese Entscheidung wurde 10 Jahre früher getroffen. Sicher auch mit Grünen Stimmen aus der Opposition.
<br/>
<br/>
Inventionen in das Stromnetz sind Investitionen. Ähnlich wie beim Bau eines AKWs. EDF hingegen macht Verluste mit längst abgeschriebenen Meilern.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181730.html#181730</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181730.html#181730</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:29:15 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Das war jetzt zum ersten Mal ein fast durchgehend sachlicher Beitrag von dir. Ich bin nicht durchgehend deiner Meinung. Aber das werden wir auch nicht ausräumen und das kann so stehen bleiben.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181729.html#181729</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181729.html#181729</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:24:11 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>MintosFrank hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Es ging aber um die CO2-Bilanz. Aus dieser Sicht kann es durchaus sinnvoll Gas nicht zu verheizen sondern z.b. über ein GuD zu verstromen und damit eine Wärmepumpe zu betreiben. Unterm Strich würde dabei vermutlich in den meisten Fällen deutlich Gas eingespart, also auch CO2. 


Da aber die meiste Zeit die Wärmepumpe mit EE betrieben werden könnte würde man in Kombination EE/Gasverstromung natürlich massiv Gas einsparen, wenn man Gasheizungen durch Wärmepumpe ersetzt und dafür in der Dunkelflaute Gas verstromt.


Finanziell dürfte es beim aktuellen Preisgefüge natürlich höhere Kosten verursachen, insbesondere wenn man funktionierende Gasheizungen ersetzen würde. Bei mir läuft also auch erst mal die Gasheizung weiter.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Soweit die Theorie zur CO2 Einsparung richtig. Man entscheidet als Haushalt aber nach dem Haushaltsprinzip, nicht ideologisch. Von daher wäre mir die Aussage zur WP und dessen Einspareffekten gerade bei den einfachen Luft-WP i.V.m. tiefen Temperaturen mit wenig Effizienz etwas zu pauschal. Das macht doch Frankreich gerade im großen Stil vor was es bedeutet Strom zum Heizen verwenden und damit die Stromnachfrage im Winter erhöhen. Wir können heute noch froh sein mit Erdgas heizen zu können, mit zu schnellem WP Ausbau hätte unser Stromnetz derzeit das nicht stemmen können. Es gibt da ein schönes Beispiel aus Oranienburg, gerne mal googlen. Es waren auch schon Zwangsabschaltungen im Gespräch, neues Gesetz hin oder her. Wenn kein Strom da ist wird er auch nicht oder nur eingeschränkt geliefert. Es ist also erstrangig an der Verlässlichkeit des Primärstromquellenangebots und der Netzstabilität zu arbeiten und da sorgen die EE genau hier für mehr Unsicherheit, da nicht planbar und nicht im großen Stil speicherbar bisher. 
<br/>
<br/>
Zu deiner These hätte ich gerne mal eine faktische Untermauerung unter Berücksichtigung des Altbaubestandes und den erzeugbaren COP Werten gesehen und du wirst erkennen, dass bei einem Stresstest die Wechselkosten von einem laufenden Gasheizungssystem auf WP in Abhängigkeit unseres Stromnetzes in Punkto CO2-Ersparnis, Stabilität utopisch hoch im Vergleich zum gewünschten CO2 Vermeidungseffekt sind, die auf die Haushalte verlagert werden sollen. 
<br/>
<br/>
Der deutschlandweit eingesparte CO2 Wert, wie hoch er auch sein mag, hätte durch diese Systemwechselkosten und im Anschluss überhaupt nur einen marginalen CO2 Vermeidungseffekt im Bezug auf das gesamte CO2 Einsparpotenzial. Siehe auch Prof Thess. Sinnvoller wäre es die Primärenergiequelle der Stromerzeugung 24/7 verlässlich CO2 arm und ausgebaut zu halten, die Häuser energetisch zu sanieren und dann anschließend erst mit sehr günstigen Strom auf WP, idealerweise Erdwärme oder Grundwasser umzustellen. Letztere Punkte sind nur eben nicht überall möglich. Funktionierende Gasheizungen weiter zu nutzen ist eine Abwägung von Möglichkeiten aufgrund unseres instabilen, nun stark schwankenden, wetterabhängigen Stromnetzkonstrukts und den lieferbaren Gasmengen. Da wird also kaum einer außer Ideologen ohne bedeutenden wirtschaftlichen und zuverlässigen Nutzenvorteil freiwillig große Investitionen tätigen, was uns nun die Lage erklärt wie sie ist. Was bleibt ist einfach ein Teuerungskonstrukt was sich nun in den Gaspreisen widerspiegelt.
<br/>
<br/>
Im Herbst/Winter hast du in der dunklen und heizintensiven Zeit nun mal deutlich weniger nutzbare EE und kannst nur auf windreiche Tage hoffen um den EE Anteil hochzuhalten. Es reicht nur in der Regel nicht. Deswegen müssen wir sogar nun wieder mit Kohle und Gas Strom erzeugen und sogar importieren. Natürlich nicht ideal. Sei es aber auch nur um unser Stromnetz zu entlasten. Wir tun mit dem Weiterbetrieb der Gasheizung unserem Staat eher derzeit noch einen Gefallen. Das das endlich ist, ist plan- und absehbar. Aber bisher nicht erfolgreich oder durchdacht umgesetzt.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181728.html#181728</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181728.html#181728</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 14:15:01 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Im Betrieb deutlich billiger, da nur 30% des Energiebedarfs. Mit Investion kaum, die Förderung wird ja meistens auf den Preis draufgeschlagen.
<br/>
Korrekt: wahrscheinlich geht technisch noch ein bissle mehr.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181727.html#181727</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181727.html#181727</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 12:20:22 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>GeldRegiertDieWelt</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Dezentes Redesign der Website, weniger bunt. 
<br/>
Keine neuen Funktionen entdeckt.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181726.html#181726</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181726.html#181726</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 11:47:42 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>MintosFrank</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Schwachsinn ist das du nicht erkennst, dass gerade in den Heizmonaten im Herbst/Winter Dunkelflauten nicht selten den Strompreis nach oben befeuern.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
<br/>
Es ging aber um die CO2-Bilanz. Aus dieser Sicht kann es durchaus sinnvoll Gas nicht zu verheizen sondern z.b. über ein GuD zu verstromen und damit eine Wärmepumpe zu betreiben. Unterm Strich würde dabei vermutlich in den meisten Fällen deutlich Gas eingespart, also auch CO2. 
<br/>
<br/>
Da aber die meiste Zeit die Wärmepumpe mit EE betrieben werden könnte würde man in Kombination EE/Gasverstromung natürlich massiv Gas einsparen, wenn man Gasheizungen durch Wärmepumpe ersetzt und dafür in der Dunkelflaute Gas verstromt.
<br/>
<br/>
Finanziell dürfte es beim aktuellen Preisgefüge natürlich höhere Kosten verursachen, insbesondere wenn man funktionierende Gasheizungen ersetzen würde. Bei mir läuft also auch erst mal die Gasheizung weiter.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181725.html#181725</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181725.html#181725</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:45:29 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Spring zurück auf Los und betrachte die Preisbestandteile einer kWh Strom und erkenne die zusätzlichen Systemkosten der Netzentgelte, Verteilung in deiner Rechnung genauso eine Rolle spielen wie die Kosten der Unterversorgung durch Dunkelflauten als Preistreiber an und du kommst der Ineffizienz auf die Spur. Herr Habeck ist verantwortlich für welche energiepolitischen Entscheidungen? Die, die eine Co2 intensive Stromerzeugung aus Kohle und Gas der Co2armen Kernkraft bevorzugen und somit dank Merit Order den teuersten Erzeugerpreis als Richtgröße haben.
<br/>
Ohne "Scheiß"</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181724.html#181724</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181724.html#181724</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:48:13 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schwachsinn ist das du nicht erkennst, dass gerade in den Heizmonaten im Herbst/Winter Dunkelflauten nicht selten den Strompreis nach oben befeuern. Siehst du doch selbst wenn du den November mal auswerten würdest. Die anderen Gründe habe ich dir schon genannt, aber du verstehst mal wieder keinen einzigen Zusammenhang und arbeitest ihn nicht selbstkritisch genug auf. Du bist ein Ignorant der Fakten und übersiehst die angeführten wirtschaftlich-technischen Gründe.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181723.html#181723</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181723.html#181723</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:29:06 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schwachsinn. Du verbrennst 3-3,5mal soviel. Naturgesetze.
<br/>
<br/>
Deine Fixierung auf eine Partei oder sogar Person ist auch bedenklich. Solche Weichen wurden nicht in 3 Jahren gestellt.
<br/>
<br/>
Es gibt genügend Gründe, seine Gasheizung erstmal zu behalten, aber was du anführst ist sachlich falsch.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181722.html#181722</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181722.html#181722</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:19:48 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>