<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[<b>Gurkenglas hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>3% CB Aktion zur Zeit...Allerdings in langlaufende Moldavische Loans, Laufzeiten 1-3 Jahre.</i><br>
Bin auch wieder dabei bei dieser aktuellen 3% Cashback Aktion.
Im Februar hatte ich erst 20.000€ investiert und in nur 2 Monaten bis heute sind bereits 7.500€ zurückgezahkt. Entweder durch Buyback oder vorzeitige Rückzahlung.
Also auch wenn da 3 Jahre Restlaufzeit steht, werden einige doch vorher abbezahlt.
Deswegen bin ich auch bereit in länger laufende Kredite zu investieren.
Mehrmals in der Woche kommen normalerweise neue Kredite auf den Markt. Und dabei suche ich mir die Kredite aus Moldawien aus, welche die kürzeste Laufzeit haben.
Mehr als 20.000 € insgesamt will ich aber nicht bei Nectaro* zu investieren. Deswegen werde ich dieses mal maximal 7.500€ einzahlen. (Um nicht insgesamt auf über 20.000€ zu kommen)
Der rumänische Kreditgeber macht seit 2020 gute Gewinne:
Der Umsatz betrug im Jahr 2022 66 Mio. RON (= 13,2 Mio. €)
Der Gewinn betrug im Jahr 2022 +7,29 Mio. RON (= +1,50 Mio. €)
Der moldawische Kreditgeber machte 2022 allerings noch einen Verlust:
Der Umsatz betrug im Jahr 2022 57,7 Mio. MDL (= 3,0 Mio. €)
Der Verlust betrug im Jahr 2022 -7,31 Mio. MDL (= -0,38 Mio. €)
2021 war noch ein Gewinn drin. Lag vermutlich auch am Ukraine Krieg 2022 das es einen Verlust gab.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179325.html#179325</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179325.html#179325</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 23:50:39 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: New Loan Originator - Juno Finance</title>
<description><![CDATA[<b>Poweramd hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Die Gesellschaft wurde im Februar 23 gegründet und hat bis März 24 einen Umsatz von 600 Euro und ein Verlust von 28.000 Euro erzielt. Überzeugender Track Record geht anders. 
Quelle: 16/04/2024 LV_Terms of issue - Juno Finance</i><br>
Dein Einwand stimmt zwar, ist aber leider nicht die ganze Wahrheit. Zusätzlich zu deinen Angaben möchte ich noch folgende Informationen hinzufügen:
EBIT (Ergebnis vor Zinsen und Steuern): Das EBIT ist mit -28.851 EUR negativ, was bedeutet, dass das Unternehmen operative Verluste erlitten hat. Vermutlich hohe Anlaufkosten, was nicht überraschend ist, da es sich hierbei um ein junges Unternehmen handelt.
Reingewinn: Der Reingewinn ist ebenfalls negativ mit -42.293 EUR, was auf finanzielle Schwierigkeiten hinweist. Dieser Wert umfasst nicht nur das operative Ergebnis, sondern auch Zinsen, Steuern und andere nicht-operative Kosten.
Gesamtaktiva: 1.412.861 EUR, was darauf hindeutet, dass das Unternehmen über beträchtliche Ressourcen verfügt. Dies klingt erst einmal vielversprechend, vor allem insbesondere wenn sie effektiv genutzt werden, um zukünftige Einnahmen zu generieren.
Bargeld: Mit 31.085 EUR gibt es eine gewisse Liquidität, die vermutlich zur Deckung kurzfristiger Verpflichtungen zum Einsatz käme.
Eigenkapital: Ist hier negativ (-51.510 EUR). Die Verbindlichkeiten des Unternehmens übersteigen seine Vermögenswerte. Dies könnte auf Überschuldung hindeuten.
Kreditaktivitäten: Das Unternehmen ist als Kreditgeber unterwegs und hat Darlehensverträge über 900.000 EUR abgeschlossen. Dies ist ein Indikator, dass das Unternehmen über eine Strategie verfügt, die zusätzliche Einnahmen zum Ziel hat. Klar, es gibt Risiken, die wir alle kennen, denn Schuldner könnten evtl. ihren Verpflichtungen nicht nachkommen können (wollen). 
Mein Fazit als Laie (das ist also keine finanzielle Beratung bzw. Empfehlung, sondern nur die persönliche Meinung einer zufällig vorbeigelaufenen Internet-Person):
Die wichtigen Indikatoren wie EBIT-, Reingewinn- und Eigenkapital-Zahlen sind zwar negativ, was immer als Warnung anzusehen ist, jedoch sollten sie nicht isoliert betrachtet werden. Schaut man auf die hohe Gesamtaktiva und die Tatsache, dass dieses Unternehmen als Kreditgeber tätig ist, kann das Ganze durchaus positiv angesehen werden, denn schließlich will nicht nur das Unternehmen Gewinne erzielen, sondern seine Investoren ebenfalls (darunter fallen wir auch).]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179324.html#179324</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179324.html#179324</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 21:21:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>Lendlord hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Zu den jordanischen Krediten:
Eigentlich sind das ja Kurzläufer und sollten nur einen Monat laufen - daher habe ich mir gedacht, ich lasse die jetzt auslaufen und gut ist.
Was ich allerdings nicht auf dem Schirm hatte und gerade erst feststellte: Die Kredite können ja bis zu 5 mal verlängert werden. Einige Kredite aus meinem Portfolio wurden schon verlängert.</i><br>
Ja passiert. Habe da auch noch ein paar Kredite die maximal verlängert wurden und jetzt ins Buyback laufen. Ist halt bei eher kurz laufenden Krediten gar nicht so ungewöhnlich.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179323.html#179323</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179323.html#179323</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:58:45 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[<b>Gurkenglas hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>3% CB Aktion zur Zeit...Allerdings in langlaufende Moldavische Loans, Laufzeiten 1-3 Jahre.</i><br>
Da dürfte davon viel davor ins Buyback laufen.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179322.html#179322</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179322.html#179322</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:55:45 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>thbergler hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Ist halt vielmehr ein Problem bei Bondster*, das dort die Welt über Nacht eine komplett andere sein kann.</i><br>
Das kann dir halt leider überall passieren, nicht nur bei Bondster. Das ist eben auch das Problem, dass man bei den Geschäftsberichten nur in die Vergangenheit schauen kann. Den Status Quo kennt man bei solchen Buden aber leider nicht. Daher finde ich die Kreditgeber klasse die quartalsweise reporten oder sogar monatlich wie die Placet Group.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179321.html#179321</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179321.html#179321</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:57:20 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Interessant. aber 3,25€ in den verfügbaren Account. V1.</i><br>
Bei mir wurde gestern auch cash in V1 gebucht, aber heute ist es verschwunden und weder in v1 noch in v2 ersichtlich.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179320.html#179320</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179320.html#179320</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:02:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: New Loan Originator - Juno Finance</title>
<description><![CDATA[Welche Loan originators auf Debitum* sind denn empfehlenswert?]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179319.html#179319</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179319.html#179319</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 13:06:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>larswrobbel hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Tatsächlich war Alende einer der "besten" Kreditgeber auf Bondster. Ich war selbst noch bis vor kurzem investiert und habe sogar die Kredite mit Aufschlag verkaufen können. Und zack! Alles anders. So läuft es eben manchmal und oft hast du kaum Zeit zu reagieren, wenn sich die Lage verdüstert.</i><br>
Ja, alles gut Lars. Geht ja auch kein Vorwurf an Dich raus. Ich schätze Dich und auch Dein Premium-Rating sehr.
Ist halt vielmehr ein Problem bei Bondster*, das dort die Welt über Nacht eine komplett andere sein kann.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179318.html#179318</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179318.html#179318</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:48:25 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[Zu den jordanischen Krediten:
Eigentlich sind das ja Kurzläufer und sollten nur einen Monat laufen - daher habe ich mir gedacht, ich lasse die jetzt auslaufen und gut ist.
Was ich allerdings nicht auf dem Schirm hatte und gerade erst feststellte: Die Kredite können ja bis zu 5 mal verlängert werden. Einige Kredite aus meinem Portfolio wurden schon verlängert.
Von daher überlege ich jetzt doch, die Kredite auf dem SM abzustoßen.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179317.html#179317</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179317.html#179317</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:39:14 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Nectaro Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[Gerade mal angemeldet... KYC ohne Nachweise von Gehalt Steuer* etc...Inerhalb von 5 min Account freigeschaltet.
Erster Eindruck: Interface hat an einigen Stellen noch bearbeitungsbedarf, ansonsten ist alles vorhanden. Wobei der Auto Invest schon schön wäre.
3% CB Aktion zur Zeit...Allerdings in langlaufende Moldavische Loans, Laufzeiten 1-3 Jahre.
Werde mal ein paar Euros testweise Investieren.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179316.html#179316</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179316.html#179316</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 10:01:55 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<b>miwi13 hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>ACHTUNG: Kontrolliert eure Autoinvests auf der neuen Platform!
Die Autoinvests wurden zu Lendermarket* 2.0 übernommen. Ich hatte einen aktiven für DINEO-Kredite. Da DINEO auf der 2.0 Platform gar nicht auswählbar sind, hat dieser das freie Geld wahllos (?) in einen Kredit für CreditStar Spanien investiert.
Am besten alle Autoinvests stoppen, damit euch nicht das gleiche passiert.</i><br>
Der ungewünschte Invest in den Creditstar-Kredit bei der Migration auf die neue Platform wurde bei mir wieder korrigiert und als Guthaben verbucht - ohne dass ich mich selbst bei Lendermarket* gemeldet habe]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179315.html#179315</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179315.html#179315</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 08:57:04 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Interessant. aber 3,25€ in den verfügbaren Account. V1.</i><br>
Bei mir wurde gestern auch cash in V1 gebucht, aber heute ist es verschwunden und weder in v1 noch in v2 ersichtlich.]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179314.html#179314</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179314.html#179314</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 07:46:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<b>miwi13 hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>ACHTUNG: Kontrolliert eure Autoinvests auf der neuen Platform!
Die Autoinvests wurden zu Lendermarket* 2.0 übernommen. Ich hatte einen aktiven für DINEO-Kredite. Da DINEO auf der 2.0 Platform gar nicht auswählbar sind, hat dieser das freie Geld wahllos (?) in einen Kredit für CreditStar Spanien investiert.
Am besten alle Autoinvests stoppen, damit euch nicht das gleiche passiert.</i><br>
Der ungewünschte Invest in den Creditstar-Kredit bei der Migration auf die neue Platform wurde bei mir wieder korrigiert und als Guthaben verbucht - ohne dass ich mich selbst bei Lendermarket* gemeldet habe]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179313.html#179313</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179313.html#179313</guid>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:35:24 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<b>miwi13 hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>ACHTUNG: Kontrolliert eure Autoinvests auf der neuen Platform!
Die Autoinvests wurden zu Lendermarket* 2.0 übernommen. Ich hatte einen aktiven für DINEO-Kredite. Da DINEO auf der 2.0 Platform gar nicht auswählbar sind, hat dieser das freie Geld wahllos (?) in einen Kredit für CreditStar Spanien investiert.
Am besten alle Autoinvests stoppen, damit euch nicht das gleiche passiert.</i><br>
Der ungewünschte Invest in den Creditstar-Kredit bei der Migration auf die neue Platform wurde bei mir wieder korrigiert und als Guthaben verbucht - ohne dass ich mich selbst bei Lendermarket* gemeldet habe ]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179312.html#179312</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179312.html#179312</guid>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 22:33:21 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Bondster Erfahrungen (Tschechien, weitere Länder) @BondsterCom</title>
<description><![CDATA[<b>Lendlord hat Folgendes geschrieben:</b><br>
<i>Hallo thbergler,
mein Beileid zu deinen Geldern, die bei den Problem-LOs feststecken.
Außer den von dir genannten LOs gibt es noch mehr Probleme: Quickcheck wurde jetzt im Rating auf D wie default gesetzt (wurde gar nicht kommuniziert). Huddle hat wohl auch Zahlungsschwierigkeiten.
Bei mir ist der vorraussichtliche Schaden nicht ganz so groß, weil ich bei Bondster* fast nur in die besseren LOs investiert habe. Nur bei Right Choice hat es mich erwischt.
Habe ca. 60 % meiner Investments dort über den SM abgebaut und lasse den Rest erstmal auslaufen:
- Acema: Scheint mir im Vergleich noch sehr gut dazustehen -> Behalte ich
- Ibancar: Scheint mir im Vergleich  gut dazustehen -> Behalte ich
- ITF: ohne Rabatte auf dem SM abgestoßen (war mein größter Posten auf Bondster). Mit 16-17% Zinsen war das mal ein gutes Geschäft, aber 13 % sind zu wenig...
- Krita: Hier sind mir noch keine Probleme bekannt, behalte ich
- Lendo: Hier sind mir noch keine Probleme bekannt, behalte ich
- Nordcard: Scheinen noch zu zahlen (hier beobachte ich weiter und behalte sie erstmal).
Immerhin kamen die letzten Überweisungen von Bondster* sehr zeitnah auf meinem Girokonto an..
Allgemein finder ich, dass Bondster* komplett auf einem strategischen Holzweg ist. Massenweise irgendwelche drittklassigen LOs reinzuholen, die dann reihenweise in Zahlungsschwierigkeiten kommen, kann der Plattform sehr wohl mittelfristig das Genick brechen.</i><br>
Ja, aber das ist ja genau das Problem bei Bondster. Ich habe zum Beispiel das Premium Rating von Lars gekauft und dort sind ja auch alle Anbahner drin.   Da hast du dann einen Anbahner, der hat heute bei Bondster* selber ein A Rating und bei Lars 15 Punkte.  Du denkst dir alles wunderbar. Und über Nacht plötzlich D Rating und bei Lars dann 3 Punkte.
War ja bei Alende glaub ich so, top bewertet und dann plötzlich der Absturz. Rightchoice war ja auch erst ein "guter" Anbahner und von heute auf morgen dann Ausfall.
Gerade die Polen Reste, gut dann sind nur paar hundert Euro. Die ziehen sich nun schon seit dem Corona Crash.  Die drei Lime + Kviku seit dem Ukraine-Kriegsbeginn.
Aber weil du Lendo erwähnst... Hast du keine Sorgen wegen Jordanien/Israel?]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179311.html#179311</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,179311.html#179311</guid>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 21:17:22 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>