<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Robocash Erfahrungen (Robocash) #robocash @Robocash1 #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Aranis</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Donky hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ich ziehe regelmäßig Zinsen ab. 100 - 500 €. Das letzte Mal am 16.06.2025. Bisher hat die  noch nie Spesen berechnet.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Also ich habe jetzt nochmal etwas recherchiert. Kann es sein, dass der Transfer des Geldes über England geschickt worden ist,  obwohl <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/robocashf" target="_blank">Robocash*</a> in Kroatien sitzt?
<br/>
<br/>
Dann würde die Kontobeschreibung passen. Kann man bei euren Geldversand nachschauen, von welchem Konto (Land) es gekommen wäre? 
<br/>
<br/>
Danke.
<br/>
<br/>
LG</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183471.html#183471</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183471.html#183471</guid>
<pubDate>Sat, 28 Jun 2025 22:02:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: API stirbt (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Sie murksen einiges an der API rum, leider ohne changelog. Das erfordert Nacharbeiten. Zum Glück gibt es KI. Aber erstmal muss man die Stellschrauben finden…<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183470.html#183470</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183470.html#183470</guid>
<pubDate>Sat, 28 Jun 2025 11:15:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Dagobertinvest Erfahrungen (Immobilien Österreich) #crowdinvesting #startup  @49186</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bandit55555</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Mein einziges Projekt bei Dagobert ist ausgefallen.
<br/>
Projekt: P342 | KIP Wohndesign 100 GmbH
<br/>
<span style="font-weight: bold">Es wurde nie irgendwas gebaut</span>. <span style="font-weight: bold"><span style="font-size: 18px; line-height: normal"><span style="color: red">Verlust: 86% der Investition</span></span></span>
<br/>
<br/>
Anleger haben lediglich 14% der Investitionssumme erhalten. Also 86% Verlust.  <img alt="Rolling Eyes" border="0" src="images/smiles/icon_rolleyes.gif"/>
<br/>
Grundstück wurde lediglich baureif gemacht und eingezäunt. Sonst ist nichts passiert.
<br/>
Es sind auch keine Zahlungen in der Zukunft zu erwarten sind. Es wird keine Updates mehr geben.
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Projekt: P342 | KIP Wohndesign 100 GmbH


ENDBERICHT

der


dagobertinvest service gmbh


1. Sachverhalt

Die KIP Wohndesign 100 GmbH (idF „Emittentin“) beabsichtigte, ein Mehrfamilienhaus mit zwölf

Wohneinheiten und KFZ-Stellplätzen in der Peter Tunner Gasse 3a, 8605 Kapfenberg, zu errichten. Mit

Datum 16.03.2022 hat die Emittentin sämtliche Darlehen der Anleger/innen erhalten.

Ursprünglich sollte der Baubeginn für das Projekt Wohnpark Kapfenberg im Herbst 2022 erfolgen. Wie aus

den diversen Updates auf der Homepage ersichtlich, wurde der Baubeginn immer wieder unter Anführung

verschiedener Gründe (Verzögerungen Subunternehmer etc.) verschoben. Schlussendlich hat die

Emittentin im Februar 2024 auch von der Möglichkeit, eine einmalige Verlängerungsoption von sechs

Monaten in Anspruch zu nehmen, Gebrauch gemacht. Spätestens mit 16.09.2024 hätte jedoch die

vollständige Rückzahlung der Darlehen samt Zinsen erfolgen sollen.

Zusammenfassend wurde der Status seitens der Emittentin bzw. deren Rechtsvertretung Heitzmann Pils

Tauss Rechtsanwälte vom 09.11.2024 wie folgt derzeit dargestellt:

„Trotz intensivster Bemühungen ist es meiner Mandantin, der KIP Wohndesign 100 GmbH, aufgrund

während der Vertragslaufzeit der Crowd-Funding-Darlehen eingetretener Zinserhöhungen,

inflationsbedingten Preissteigerungen, der Insolvenz des Generalunternehmers sowie des generell

schwierigen Immobilienmarktes und die dadurch aufgetretenen Finanzierungsschwierigkeiten nicht

möglich, das geplante Bauvorhaben fertig zu stellen. Leider konnten aufgrund der schlechten Marktlage

auch nicht ausreichend Abverkäufe der geplanten Einheiten durchgeführt werden, weshalb es bei meiner

Mandantin de facto zu einer wirtschaftlichen Krise gekommen ist.

Aktuell ist das Grundstück Peter Tunner Gasse 3a, 8605 Kapfenberg unbebaut; es wurde jedoch baureif

gemacht und eingezäunt. Sämtliche Versuche, über eine weitere Drittfinanzierung das Bauvorhaben mit

einem neuen Generalunternehmer durchführen zu können, sind bisher gescheitert. Über das zu bebauende

Grundstück wurde ein Kaufvertrag erstellt und unterzeichnet, die grundbücherliche Übertragung des

Eigentums auf die KIP Wohndesign 100 GmbH scheiterte bis dato jedoch an der wirtschaftlich nicht

möglichen Lastenfreistellung.“


2. Beurteilung

Seitens des Inkassodienst wurde der Sachverhalt in persönlichen Gesprächen, bei einem

Lokalaugenschein sowie durch Durchsicht aller zur Verfügung stehender Unterlagen geprüft. Weiters

wurden sowohl die Einhaltung der Informations- und Kontrollrechte, die vertragskonforme Zweckbindung

als auch die korrekte Mittelverwendung des Darlehensbetrages im Detail hinterfragt.

Aufgrund der zeitlich unbegrenzten vorinsolvenzlichen Durchsetzung- und der sich daraus ergebenden

Zahlungssperre, tritt der Fall ein, dass die gewährten Darlehen derzeit sowie in absehbarer Zukunft mangels

Fälligkeit nicht bedient werden müssen, auch wenn die Forderungen der Anleger weiter bestehen bleiben.

Da es keine anderen Verbindlichkeiten gibt, ist von Dritter Seite kein Konkursantrag zu erwarten. Somit

steckt das Projekt fest und bewegt sich nichts.

Der Projektstatus ist seit Beginn nahezu unverändert, die angeblichen Bemühungen hinsichtlich

Vermarktung der einzelnen Wohnungen bzw. des Gesamtprojekts sind gescheitert. Auf Grund der nunmehr

sehr langen Projektdauer ist auch bei einer Besserung der Marktlage am Immobilienmarkt nicht mehr mit

einem wirtschaftlich positiven Abschluss zu rechnen.

3. Fazit

Die Projektgesellschaft ist nach den uns vorliegenden Informationen zahlungsunfähig. Jedoch haben sich

die Proponenten bereit erklärt, private Mittel von Dritter Seite einzusetzen, um wenigstens einen Teil der

nachrangigen Forderungen zu begleichen und die Darlehen quotenmäßig zu bedienen. Die erreichte Quote

beträgt 14%. Da es sich um eine private Zahlung handelt, stellt diese Summe gemessen an den finanziellen

Möglichkeiten der Proponenten einen Beitrag zur Schadensminimierung dar. Der Betrag wurde vom

Inkassoinstitut bereits an die Anleger ausgekehrt.

Die  gmbh wird ihrerseits allfällige Forderungen gegenüber der Emittentin ausbuchen bzw.

keine weiteren Betreibungsschritte gegenüber der Emittentin setzt und der Emittentin künftig keine weiteren

Honorare mehr verrechnen und das Vertragsverhältnis aufkündigen.

Das bedeutet weiter, dass seitens  auch den Anlegern gegenüber keine

weiterführenden Auskünfte mehr erteilt werden können bzw. keine weiteren Veröffentlichungen im

Newsbereich des Projekt erfolgen werden. Das Projekt wird in Ihrem Dashboard als Teilausfall

dargestellt.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Wenn sich jemand verkalkuliert ist es das eine. Aber wenn nichts gemacht wurde und Anleger erhalten fast einen Totalverlust ist das schon sehr fraglich.
<br/>
Vor allem das jetzt schon fest steht das nichts mehr kommen wird.
<br/>
<br/>
Bin ich zufrieden nur die 100€ bei Dagobert Invest investiert zu haben. Und die 100€ waren alle auch noch von einer Cashback Aktion von 2022. Habe also selber gar kein eigenes Kapital investiert. Habe also vor <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/steuer" target="_blank">Steuer*</a> sogar noch einen kleinen Gewinn.
<br/>
Nach <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/steuer" target="_blank">Steuer*</a> ist es aber ein Verlust da ich die 100€ Cashback ja schon versteuert habe.
<br/>
<br/>
Mir tun nur die Anleger Leid die dachten das alles bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/dagobertinvestf" target="_blank">Dagobertinvest*</a> besichert ist und "sicher" ist.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183469.html#183469</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183469.html#183469</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 20:19:38 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Iuvo Group Erfahrungen (Estland, Bulgarien) (Iuvo Group) #iuvo @GroupIuvo #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Du kannst schon jetzt bulgarische Kredite direkt in Euro investieren. Schau mal genau auf die Liste der verfügbaren Kredite.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183468.html#183468</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183468.html#183468</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 17:55:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Iuvo Group Erfahrungen (Estland, Bulgarien) (Iuvo Group) #iuvo @GroupIuvo #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>miwi13</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Die Kopplung von BGN an EUR ist sicherlich ein Vorteil.
<br/>
Aber gar keinen Unterschied wohl kaum?
<br/>
Ich habe immer nur EUR ein- und ausbezahlt.
<br/>
Wenn du BGN ein- oder auszahlst, musst du doch renditemindernde Gebühren oder einen ungünstigen Wechselkurs deiner Bank hinnehmen, oder? Wieviel macht das aus?
<br/>
Ist der Wechselkurs beim Währungsumtausch auf <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/iuvof" target="_blank">Iuvo*</a> eigentlich gut?<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183467.html#183467</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183467.html#183467</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 16:25:49 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: API stirbt (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Mach ich. Hatte über 1k Freecash abgesammelt, alles weg, trotz extremen cherrypicking. Das meiste ist C mit &gt;30%, wie in alten Zeiten.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183466.html#183466</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183466.html#183466</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 14:50:42 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Iuvo Group Erfahrungen (Estland, Bulgarien) (Iuvo Group) #iuvo @GroupIuvo #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>GeldRegiertDieWelt</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Macht keinen Unterschied, denn BGN ist schon seit 1999 an EUR gekoppelt. Es gab da kein Währungsrisiko und keinen Grund, sich auf in EUR gelistete Kredite zu beschränken.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183465.html#183465</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183465.html#183465</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:12:08 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: API stirbt (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Gut für Dich. Dann Greif mal so viel wie möglich ab.  <img alt="Very Happy" border="0" src="images/smiles/icon_biggrin.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183464.html#183464</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183464.html#183464</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 10:11:41 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: API stirbt (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Bondora schraubt mal wieder am System rum, ohne die Anwender zu informieren. Der access-Token für Gebote läuft nun nach 1h ab. Das haben noch nicht so viele mitbekommen, dann auf einmal sind Erstmarktgebote erstaunlich erfolgreich <img alt="Smile" border="0" src="images/smiles/icon_smile.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183463.html#183463</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183463.html#183463</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 09:29:45 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Iuvo Group Erfahrungen (Estland, Bulgarien) (Iuvo Group) #iuvo @GroupIuvo #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>miwi13</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Bulgarien darf ab Januar 2026 den Euro einführen - <a href="https://www.zeit.de/wirtschaft/2025-06/bulgarien-euro-einfuehrung-januar-eu-gipfel#cid-76370471" target="_blank">https://www.zeit.de/wirtschaft/2025-06/bulgarien-euro-einfuehrung-januar-eu-gipfel#cid-76370471</a>
<br/>
<br/>
Was meint ihr, wie es sich auf das Kreditgeschäft in Bulgarien auswirkt und auf Iuvo?
<br/>
Auf den ersten Blick sehe ich es als Nutzer von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/iuvof" target="_blank">Iuvo*</a>, der nur in Euro-Kredite investiert, positiv. Ich hoffe, dass die Kreditverfügbarkeit besser wird, wenn die in Bulgarischem Lew gelisteten Kredite in Zukunft auch in Euro vergeben werden.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183462.html#183462</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183462.html#183462</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:28:05 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Gelöste Problemfälle (Estateguru) #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ein paar Probleme wurden gelöst:
<br/>
<br/>
#90198900 Bridge loan - 2.stage (Estonia)
<br/>
Net return: 8.64%
<br/>
<br/>
#7781 Bridge loan - 8.stage (Estonia
<br/>
Net return 8.27%
<br/>
<br/>
#7781 Bridge loan - 7.stage (Estonia)
<br/>
Net return 6.03%
<br/>
<br/>
Je nach stage von 5%-9%<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183461.html#183461</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183461.html#183461</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 07:58:21 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Devon Erfahrungen (Immobilien Lettland, derzeit 4% Cashb</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bandit55555</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Habe mich jetzt entschieden auch bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/devonf" target="_blank">Devon*</a>  zu investieren.
<br/>
<br/>
Im Mai habe ich die ersten 1.000 € investiert und habe jetzt im Juni auf 10.000 € aufgestockt.
<br/>
Habe alles in das Projekt "Mezaparka Nams" zu 14,5% Zinsen investiert. Hab mir alle Dokumente und Bewertungen durchgelesen. Scheinen mir alle so realisierbar.
<br/>
<br/>
Überzeugt hat mich unter anderem die Gruppengarantie. Steht auch als 6.6 im Darlehensvertrag drin. Also das die ganze Gruppe bei allen Krediten haftet falls der Bauträger am Ende der Laufzeit nicht bezahlt.
<br/>
Weiterer Pluspunkt für mich das die Gruppe bereits mehr als 30 Jahre am Markt ist. Nicht mit Megavolumen aber Erfahrung im Baltikum ist auf jeden Fall da:
<br/>
<span style="font-weight: bold"><span style="color: blue">Umsatz </span></span>der Ropex Building and Construction:
<br/>
FY’23: €2.819.987
<br/>
FY’24: €1.985.108
<br/>
FY’25 (Erste 6 Monate): €3.143.208
<br/>
<span style="font-weight: bold"><span style="color: green">Gewinn </span></span>der Ropex Building and Construction:
<br/>
FY’23: €709.191
<br/>
FY’24: €69.650
<br/>
FY’25 (Erste 6 Monate): €492.436
<br/>
<br/>
Der Early Exit nach 6 Monaten gefällt mir. Falls mich <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/devonf" target="_blank">Devon*</a>  die ersten 6 Monate nicht überzeugt, kann ich mein Investment zum Verkauf einstellen. Kann dann natürlich länger dauern bis jemand meine Anteile kauft, aber 14,5% Zinsen sind dann hoffentlich noch attraktiv.
<br/>
<br/>
Sinn macht es das die Gruppe dahinter, die MJL Enterprises, jetzt das Geld über eine eigene Plattform sammelt. Bisher lief es über Banken, Finanzdienstleister und P2P Plattformen. Sie haben Projekte auf <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/profitusf" target="_blank">Profitus*</a>, <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/crowdestatef" target="_blank">Crowdestate*</a> und <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/estateguru" target="_blank">Estateguru*</a> finanziert.
<br/>
Die Bankfinanzierungen werden wohl bleiben aber mit der eigenen Plattform sind sie flexibler und müssen keine Provisionen an die Plattformen zahlen, die ja auch überleben wollen. Und mit Finanzierungen auf P2P Plattformen haben sie jetzt keine guten Erfahrungen gemacht.
<br/>
<br/>
Der Cashback hat natürlich auch eine Rolle gespielt. Gleich 4% Cashback auf 10.000€ sind 400€ zusätzlich (3% Earlybird Bonus und 1% Affiliate Bonus).
<br/>
Ich vermute das die aktuelle 3% Cashback Kampagne verlängert wird, weil noch einige Projekte in der Pipeline sind.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183460.html#183460</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183460.html#183460</guid>
<pubDate>Fri, 27 Jun 2025 01:48:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Inrento Erfahrungen (Immobilien Litauen, 20 EUR Bonus)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>larswrobbel</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Lendlord hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Der Run auf die Kredite von  ist schon abartig   . Gestern wurde um 17:13 Uhr ein Projekt aus Polen veröffentlicht mit einem sehr großen Umfang von 1,4 Mio. €. 


Eine halbe Stunde später wurde dann in Telegram gepostet, dass der Kredit schon weitgehend voll investiert sei.


Ich selber versuchte drei Stunden nach Ankündigung noch zu investieren und war vieeel zu spät dran.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Das lag aber auch am recht hohen Zinssatz, wenn ich es richtig in Erinnerung habe. Aktuell gibt es ja ein weiteres aus Polen und das ist noch nicht voll finanziert (0,9m). Hast also noch ein paar Stunden <img alt="Smile" border="0" src="images/smiles/icon_smile.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183459.html#183459</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183459.html#183459</guid>
<pubDate>Thu, 26 Jun 2025 21:53:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Robocash Erfahrungen (Robocash) #robocash @Robocash1 #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Donky</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich ziehe regelmäßig Zinsen ab. 100 - 500 €. Das letzte Mal am 16.06.2025. Bisher hat die <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/ingf" target="_blank">ING*</a> noch nie Spesen berechnet.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183458.html#183458</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183458.html#183458</guid>
<pubDate>Thu, 26 Jun 2025 20:40:50 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Inrento Erfahrungen (Immobilien Litauen, 20 EUR Bonus)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Lendlord</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Der Run auf die Kredite von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/inrentof" target="_blank">Inrento*</a> ist schon abartig  <img alt="Shocked" border="0" src="images/smiles/icon_eek.gif"/> . Gestern wurde um 17:13 Uhr ein Projekt aus Polen veröffentlicht mit einem sehr großen Umfang von 1,4 Mio. €. 
<br/>
<br/>
Eine halbe Stunde später wurde dann in Telegram gepostet, dass der Kredit schon weitgehend voll investiert sei.
<br/>
<br/>
Ich selber versuchte drei Stunden nach Ankündigung noch zu investieren und war vieeel zu spät dran.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183457.html#183457</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183457.html#183457</guid>
<pubDate>Thu, 26 Jun 2025 08:04:49 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>