<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Darlehensanbahner Finclusion(GetBucks Abspalt.,Kenia,Süd #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bandit55555</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>frenetic5 hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ich werde von jetzt an nicht mehr in Kredite der Finclusion Gruppe investieren.


- TrustGro Sca Limited


- SMARTADVANCE (PTY) LTD


Auf  sind beide suspendiert, warum  wieder auf dem Primärmarkt zulässt, verstehe ich nicht ganz.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Das ist die aktuelle Situation:
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">SMARTADVANCE (PTY) LTD</span> Südafrika
<br/>
Suspendiert auf <span style="font-weight: bold">Bondster</span>: Alle Kredite mit mehr als 60 Tagen in Verzug, Erstmarkt und Zweitmarkt keine Kredite (10.07.24 Suspendiert), Ca. 400.000€ offen
<br/>
Suspendiert auf <span style="font-weight: bold">Mintos</span>: Keine ausstehenden offenen Kredite mehr
<br/>
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">TrustGro Sca Limited</span> Kenia:
<br/>
<span style="font-weight: bold">Bondster</span>: 35 % aller Kredite bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/bondsterf" target="_blank">Bondster*</a> mit über 60 Tagen in Verzug, Primärmarkt keine Kredite, Auf dem Zweitmarkt Kredite angeboten (Kein Abschlag erlaubt), Ca. 160.000€ offen
<br/>
<span style="font-weight: bold">Mintos</span>: Nicht suspendiert, aber pending payments. Sinken leicht. 
<br/>
Auf dem Erstmarkt und Zweitmarkt Kredite verfügbar
<br/>
Mintos Pending Payments: Zuletzt etwas gesunken
<br/>
<img border="0" src="https://s20.directupload.net/images/240904/l8susbmt.png"/>
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Code:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="code">2024
<br/>
August 26
<br/>
The lending company has not paid according to schedule last week and currently has €128k in overdue payments. The company is committed to resolving the issue and has so far transferred €30k. We're working with the company to agree on a timeline for the remaining overdue amount. In the meantime, we've temporarily limited the company's ability to list new loans. We'll share more information as soon as we can.
<br/>
<br/>
August 16
<br/>
We have received proof of payment for the €50k in line with the agreed repayment schedule. The funds will be distributed to investors once they arrive in our account.
<br/>
<br/>
August 9
<br/>
Since the last update, Finclusion has transferred an additional €61k, of which €25k were already distributed to investors. For the remaining €36k we received proof of payment. We expect to receive the remaining overdue payments over the coming weeks according to the agreed schedule.
<br/>
<br/>
August 2
<br/>
Finclusion made the first payment of €75K. The money will be distributed to investors as soon as it arrives in our account. We expect to receive the remaining outstanding payments over the coming weeks according to the agreed schedule.
<br/>
<br/>
July 26
<br/>
Finclusion agreed to transfer €50k per week for the next 6 weeks to cover the overdue payments. Most of the overdue payments were caused by a technical error that lead to active loans being rebought early.
<br/>
<br/>
July 22
<br/>
The lending company mistakenly rebought loans in the amount of €250k due to a technical error. These loans are still active and were not repaid by the borrowers. The company will make these loans available for investment again, and we're working on a payment schedule for the amounts due. We'll update investors once we have a clear schedule.
<br/>
<br/>
July 12
<br/>
Due to an operational mistake by the company, the payment was not fully covered. The company will transfer the outstanding amount next week.
<br/>
<br/>
February 9
<br/>
Finclusion KE has provided proof of payment for €130k. After we receive the funds, money will be distributed to investors.</td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
<span style="font-weight: bold">Mein Fazit:</span> 12% Zinsen bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a> zu wenig aktuell von Finclusion. Wenn die Pendings behoben wurden und die Zinsen deutlich höher sind (Ab 16% Zinsen) eventuell.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180744.html#180744</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180744.html#180744</guid>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 11:54:02 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>schnappi</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe gestern auch mal eine Mail geschickt, bekam die letzte Zahlung im April bin gespannt ...<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180743.html#180743</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180743.html#180743</guid>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 11:03:34 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Darlehensanbahner Finclusion(GetBucks Abspalt.,Kenia,Süd #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>frenetic5</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich werde von jetzt an nicht mehr in Kredite der Finclusion Gruppe investieren.
<br/>
<br/>
- TrustGro Sca Limited
<br/>
<br/>
- SMARTADVANCE (PTY) LTD
<br/>
<br/>
Auf <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/bondsterf" target="_blank">Bondster*</a> sind beide suspendiert, warum <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a> wieder auf dem Primärmarkt zulässt, verstehe ich nicht ganz.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180742.html#180742</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180742.html#180742</guid>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:44:31 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>trubatsch1985</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Kann ich bestätigen! Hatte vorgestern auch diesen Zahlungsplan abgefordert und heut waren 41,70 € da ! Nicht wirklich viel aber so konnte ich wenigstens wieder 74 € rausziehen!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180741.html#180741</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180741.html#180741</guid>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:26:04 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T @blicklog</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>franken.dre</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ja, man muss wenn die Zahlungen ausbleiben anscheinend immer nachhaken, sonst kommt keine weitere Zahlung.
<br/>
<br/>
Ich hatte seit April oder Mai nichts mehr bekommen. Fragen nach Zinsgutschriften auf Pending Payments wurden mehrfach gar nicht beantwortet.
<br/>
<br/>
Dann hatte ich jetzt kürzlich gefragt wann ich denn die nächste Zahlung aus den PP erwarten kann. Diese Anfrage wurde binnen einer Minute (vermtulich automatisiert) mit einem Link zu einem Request Form beantwortet.
<br/>
Nach abschicken des Forms kam wieder eine Email mit einem Zahlungsplan.
<br/>
Mir wurden drei Termine für Zahlungen genannt, inkl. einer Erklärung und Bitte um Verständnis, dass man sich zur Höhe der Zahlungen nicht äußern kann.
<br/>
<br/>
Der erste Termin war gestern und es kam tatsächlich eine Zahlung. Nicht viel aber immerhin.
<br/>
<br/>
Fazit: Wenn man nicht hartnäckig ist, hält LM das Geld wohl zusammen. Nur wenn man beharrlich immer wieder nachhakt kommt es auch zu Auszahlugen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180740.html#180740</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180740.html#180740</guid>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:15:46 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Statistik Neukreditvolumen August 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe gerade die neuen Zahlen für August veröffentlicht
<br/>
<a href="https://www.p2p-kredite.com/marktanteile-der-p2p-kredite-anbieter-im-august-2024_2024.html" target="_blank">https://www.p2p-kredite.com/marktanteile-der-p2p-kredite-anbieter-im-august-2024_2024.html</a>
<br/>
Es hat sich nicht allzuviel gegenüber dem Juli geändert<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180739.html#180739</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180739.html#180739</guid>
<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:16:47 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kreditunternehmen ID Finance (Spanien, Kas.) (restructur #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bandit55555</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ok Lösung gefunden. Die heutige Cashback Auszahlung war nicht von ID Finance sondern von Nera.
<br/>
Obwohl die Aktion noch läuft hat Nera bereits den Bonus für Investitionen vom 27.08.24 bis 29.08.24 bezahlt.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180738.html#180738</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180738.html#180738</guid>
<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 12:47:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Presse (Estateguru) #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>TheManiac</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ja, der Status "inaktiv" kommt von alleine - ich dachte aber, es sind nur 12 Monate ohne neue Investitionen.
<br/>
<br/>
Bei mir klappt es auch problemlos, Anfang des Monats kommt die Mail, dann hat man 7 Tage Zeit das Guthaben kostenlos auszahlen zu lassen. Steht auch bei der Auszahlung dann explizit dabei, dass sie kostenlos ist und wie lange man Zeit hat.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180737.html#180737</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180737.html#180737</guid>
<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 12:12:31 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kreditunternehmen ID Finance (Spanien, Kas.) (restructur #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bandit55555</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Daniel90 hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>grade CB erhalten, jedoch viel zu wenig. Bin davon ausgegangen das es dann komplett kommt und nicht stückchenweise? Wie sieht es bei euch aus?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Bei mir auch viel zu wenig Cashback von ID Finance erhalten. 7,8 mal weniger als erwartet.  <img alt="Confused" border="0" src="images/smiles/icon_confused.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180736.html#180736</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180736.html#180736</guid>
<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 12:01:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kreditunternehmen ID Finance (Spanien, Kas.) (restructur #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Daniel90</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">grade CB erhalten, jedoch viel zu wenig. Bin davon ausgegangen das es dann komplett kommt und nicht stückchenweise? Wie sieht es bei euch aus?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180735.html#180735</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180735.html#180735</guid>
<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 11:47:18 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Loanch (Malaysia, Indonesien, bis 4,5% Cashback)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Finger weg, sowohl Ammana als auch Tambadana zeigen 2023 erhebliche Verluste, Ammana ist nichtmal auditiert. Das Länderrisiko in Malaysia und Indonesien dürfte ebenfalls erheblich sein.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180734.html#180734</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180734.html#180734</guid>
<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 19:16:53 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Loanch (Malaysia, Indonesien, bis 4,5% Cashback)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Die Plattform <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/loanchf" target="_blank">Loanch*</a> listet 2 Kreditunternehmen in Indonesien und Malaysia. Für die Kredite aus Malaysia gibt es jetzt bis zu 4,5% Cashback
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

 From September 2nd to September 22nd,  is offering a limited-time promotion where investors can earn up to 4.5% cashback on their Tambadana investments. With a minimum deposit of just €600, it's a great opportunity to boost earnings quickly!


Here’s how simple it is:


    Deposit and invest between €600 and €1,000 and get 1% cashback.

    Deposit and invest between €1,001 and €5,000 and get 2% cashback.

    Deposit and invest between €5,001 and €10,000 and get 3% cashback.

    Deposit and invest between €10,001 and €15,000 and get 4% cashback.

    Deposit and invest over €15,001 and get 4.5% cashback.


Promotion Highlights


    Minimum threshold: Investors can start earning cashback with as little as €600.

    High rewards: Up to 4.5% cashback, directly credited to the investment account.

    Simple and straightforward: Just deposit, invest, and watch the cashback grow.

    Maximum cashback: Total cashback for one investor is capped at €750.

    Investment strategy: New deposits must remain invested in Tambadana’s loans for at least 30 days.


...


Why Tambadana?


Tambadana is growing rapidly. Recently, they celebrated their first profitable month since the relaunch, as shared on Loanch’s blog. Additionally, they are expanding their loan issuance. In light of this growth,  and Tambadana have collaboratively agreed to introduce this promotional offer for investors.


Terms and Conditions


Cashback is applicable only on new deposits made during the promotion period: 02.09.2024 - 22.09.2024. To qualify, new deposits made between 02.09.2024 and 22.09.2024 must remain invested in Tambadana’s loans for 30 days. Withdrawing funds deposited during this period before 22.10.2024 will reduce the cashback percentage based on the remaining balance.


Cashback will be calculated by taking the amount deposited during the promotion period, subtracting any withdrawals, and applying the corresponding cashback percentage to the remaining balance. The total cashback for one investor is capped at €750. Cashback will be credited directly to the investment account, with calculations and payments made on October 25th. 

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><img src="https://vg07.met.vgwort.de/na/ec14de982e8a4702aee6ecc65984290f"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180733.html#180733</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180733.html#180733</guid>
<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:30:19 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: MtGox Reclaim</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>rukia</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>TTom hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Hi zusammen,


Sind hier noch weitere, die vom MtGox-Betrug betroffen sind?

Ich hatte damals noch Bitcoins im Wert von ca. 20 Euro da. Hab ich damals abgeschrieben, da es nicht viel war und habe mich nicht weiter drum gekümmert.


Die Tage kam eine Mail, dass man das Ganze im Rahmen des Insolvenzprozesses noch zurückfordern kann und die Chancen stehen wohl auch nicht so schlecht, etwas zurück zu bekommen. 


Da der Bitcoin-Wert mittlerweile enorm gestiegen ist, wäre es vielleicht doch interessant, das zurückzufordern.


Nur leider weiß ich mein MtGox Passwort von damals nicht mehr. Das Passwort Zurücksetzen über diese Reclaim-Seite mit Mailadresse oder Username funktioniert bei mir leider nicht. Bekomme immer nur Fehlermeldungen. Und selbst wenn man das Offline zurückfordern möchte, muss man den genauen Bitcoinstand angeben. Den wiederrum kriege ich auch nur mit dem Passwort raus.  


Eine Supportmailadresse o.ä. habe ich nicht gefunden. Nur eine Telefonnummer zum Anrufen.


Hat hier jemand ähnliche Probleme?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Hi zusammen,
<br/>
<br/>
ich kann dein Problem gut nachvollziehen, da ich auch betroffen war. Bei mir hat das Passwort-Zurücksetzen ebenfalls nicht funktioniert. Ich habe dann den Support über die Telefonnummer kontaktiert, die du erwähnt hast. Sie konnten mir zwar nicht direkt mit dem Passwort helfen, aber haben mich zu weiteren Schritten angeleitet, wie ich dennoch meine Ansprüche geltend machen kann. Es lohnt sich definitiv, dran zu bleiben, besonders bei dem aktuellen Bitcoin-Wert. Vielleicht versuchst du es auch mal über den Telefon-Support. Viel Erfolg!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180732.html#180732</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180732.html#180732</guid>
<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:07:50 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: IT (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ist nicht mehr sichtbar, man muss den Support fragen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180731.html#180731</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180731.html#180731</guid>
<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:55:27 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: IT (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Weiß jemand, wie man seine <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/bondora" target="_blank">Bondora*</a> Usename (BOxxx) herausfindet? Braucht man z.B. für Kaufangebote?
<br/>
Danke<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180730.html#180730</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180730.html#180730</guid>
<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 07:39:40 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>