<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe jetzt die dritte Tranche transferiert, und nun ist alles auf LM2.
<br/>
Laufzeiten ca. 10 Monate. DIe ersten Zahlungen werden am 18.10. fällig. Wenn das halbwegs klappt, sind das über 10% Rückzahlung/Monat.
<br/>
Also um Welten schneller, als das was die ganze Zeit passiert ist. 
<br/>
Da steht noch ein wenn im Raum. 
<br/>
Aber abgesehen von (mich nicht wirklich störenden) Liquiditätsengpässen und mittlerer Nervenbelastung, kein schlechtes Investment soweit.
<br/>
Die bestehenden Kredite (das war fast alles) wurden abgelöst und ordenlich verzinst.
<br/>
Portfolio Performance zeigt mir für das laufende Jahr eine Rendite von 27% p.a. an, wobei Zinsen von 2023 erst später gebucht wurden.
<br/>
Aber für die letzten 3 Jahre sind es immer noch deutlich über 20%, obwohl ich eher selten an Bonusaktionen teilgenommen habe.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181196.html#181196</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181196.html#181196</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:32:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Keine Kredite mehr?! (Robocash) #robocash @Robocash1 #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>sebastian</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Was mich aktuell eher wundert, habe nicht investieres Geld liegen, und beim Auto Invest sind auch Kredite verfügbar, aber es wird nichts investiert.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181195.html#181195</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181195.html#181195</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:43:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lyrisch?</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Oktaeder, bitte! Das Leben ist nicht nur prosaisch! ChatGPT romantisch...irgendwie putzig!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181194.html#181194</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181194.html#181194</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:21:14 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Keine Kredite mehr?! (Robocash) #robocash @Robocash1 #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Aranis</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Das weiß ich eh, dass es an <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/robocashf" target="_blank">Robocash*</a> nicht liegt. Mich hatte es nur interessiert, ob andere Banken auch so streng sind oder ob das vielleicht eine Ausnahme ist.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181193.html#181193</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181193.html#181193</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:44:19 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich bin eher den umgekehrten Weg gegangen und habe in den letzten zwei Jahren von p2p in ETFs umgeschichtet.
<br/>
Gute Mischung ist Gold wert. Habe schon seit Jahrzehnten Aktien, nicht ohne Verluste, aber bei einigen hat sich das Aussitzen total gelohnt.
<br/>
Mit p2p hatte ich deutlich zweistellige Renditen, und wenig Verluste (außer die in GB). Selbst <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/lendermarketf" target="_blank">Lendermarket*</a> ist zwar ärgerlich, aber trotz allem ein Top Renditenbringer.
<br/>
Den Aussagen der anderen kann ich ansonsten zustimmen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181191.html#181191</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181191.html#181191</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 18:48:04 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Exocet</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">P2P-Kredite sind risikobehaftete Anlagen, genauso wie Aktien. Die Risiken von P2P sind zwar anders geartet als die von Aktien, aber insgesamt würde ich P2P eher noch als risikoreicher und damit relativ ungeeignet zur Senkung des Risikos ansehen. Das Risiko wird in erster Linie über die Level 1 Asset Allocation gesteuert, also das Verhältnis von risikobehafteten und risikoarmen Anlagen. Das kann man selber managen, indem man die Aktienquote systematisch senkt. Das kann beispielsweise so aussehen, dass man zehn Jahre vor Renteneintritt anfängt, den risikobehafteten Anteil des Portfolios jedes Jahr beim Rebalancing um 5% zu reduzieren und in Cash umzuschichten. Es gibt auch Lifecyle-ETFs mit Ablaufmanagement, die die Aktienquote nach einem festgelegten System bis zu einem gewissen Zieldatum automatisch senken.
<br/>
<br/>
Ich habe eine grobe Vorstellung davon, wie ich das handhaben werde, aber einen bis ins letzte Detail ausgeklügelten Plan für die nächsten 20 Jahre braucht man m.E. nicht. Bis dahin wird sich noch viel ändern. Ich gehe beispielsweise fest davon aus, dass bis dahin jeder vernünftige Broker Rebalancing und Ablaufmanagement nach von mir einstellbaren Regeln anbieten wird. Das wäre im Prinzip heute schon technisch problemlos machbar.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181190.html#181190</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181190.html#181190</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 18:05:08 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>sebastian hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>


Theoretisch könnte ich genau in der Phase wenn es am Markt mal eine ganze Weile runter geht in Rente gehen.

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Darum ist es sinnvoll, den Aktienanteil zu reduzieren, umso näher die Rente kommt. Dann kann dir ein Crash in den Jahren vor der Rente nicht mehr so viel anhaben.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181189.html#181189</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181189.html#181189</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 18:02:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">P2P als Diversifikation machen hier einige. Je nach Risikoappetit viele ca. bis 15% oder 20% Anteil.
<br/>
Einige auch mehr.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181188.html#181188</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181188.html#181188</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 17:41:54 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>sebastian</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Mahlzeit,
<br/>
<br/>
bin jetzt seit einiger Jahren dabei meinen MSCI World zu besparen.
<br/>
<br/>
bin jetzt 44 Jahre alt, also noch gute 20 Jahre zur Rente.
<br/>
<br/>
Theoretisch könnte ich genau in der Phase wenn es am Markt mal eine ganze Weile runter geht in Rente gehen.
<br/>
<br/>
Klar, kann vorher passieren, danach, oder nie.
<br/>
<br/>
deswegen sollte man ja auch diversifizieren, und irgendwie denke ich gerade ob  es nicht "Sinn" macht den Sparplan zu reduzieren, und lieber mehr in P2P zu investieren.
<br/>
<br/>
Gold ist natürlich auch was, aber das arbeitet halt 0.
<br/>
Da finde ich P2P irgendwie interessanter.
<br/>
<br/>
Hat sich da schonmal jemand Gedanken zu gemacht?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181186.html#181186</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181186.html#181186</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:53:24 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lyrisch?</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">chatGPT kann nicht nicht antworten. Solange es um Textproduktion geht, ist das nicht so schlimm, dann kommt so etwas heraus.
<br/>
Wenn es allerdings um Sachfragen geht, meint man Fakten zu erhalten. Das kann fatal enden. Dazu gibt es genug Beispiele, z.B. von Juristen, die mit nicht existenten Präzendenzfällen argumentiert hatten.
<br/>
Ich nutze die KI viel, aber immer mit kritischem Blick.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181185.html#181185</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181185.html#181185</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:40:24 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Kernkraft schlecht reden und Solarkraft heiligen. Das da keine greifbaren Lösungen drinstecken die auf uns angewendet werden können und zudem wie immer falsche Aussagen über Kernkraft enthalten, die rings um uns herrum nun geplant und gebaut werden und sich Deutschland in der Energiepolitik isoliert, sollte auch jedem klar sein. 


Das einzige was Solar und Wind bringen, die nicht 24h verfügbar sind, sind Abhängigkeiten von Kohlekraft, Gas und Abhängigkeiten von importierten Strom aus dem Ausland um unseren Bedarf decken zu können (Steuerungs-, Beschaffung- und Vertriebskosten steigen). Denn günstig ist es nicht wie jeder in den letzten Jahren erfahren durfte und muss teuer und aufwendig im Netzausbau bezahlt und gespeichert werden, wodurch diese Art der Energieerzeugung maximal ineffizient ist im Vergleich zu konstant erzeugbaren Strom.  So wird das mit dem Umstieg auf E-Auto und Wärmepumpe nichts.


</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Deine Meinung. Die Zahlen sprechen eine andere Sprache. Vor nicht allzulanger Zeit hätte niemand 25% odermehr an erneuerbaren Energien für möglich gehalten. Die Ersetzung der Kernenergie war undenkbaer. Die  Lichter würden ausgehen. Usw.
<br/>
Das geht nicht von heute auf morgen, das behauptet auch keiner. Netzausbau ist eine Investition in die Zukunft. 
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wie viel Prozent der Energie kommt aus Atomkraftwerken weltweit?

Der Anteil der Kernenergie an der weltweiten Stromerzeugung betrug zuletzt rund neun Prozent. Für den Betrieb der Kernkraftwerke wird der Rohstoff Uran benötigt. Eine negative Folge, die bei der Nutzung von Nukleartechnik entsteht, ist die stetig wachsende Menge an Atommüll.5 Sept 2024</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Quelle: Statista. 
<br/>
Zum "rinsrum bauen..."
<br/>
<br/>
<a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/157767/umfrage/anzahl-der-geplanten-atomkraftwerke-in-verschiedenen-laendern/" target="_blank">https://de.statista.com/statistik/daten/studie/157767/umfrage/anzahl-der-geplanten-atomkraftwerke-in-verschiedenen-laendern/</a>
<br/>
Voll die seriösen Länder...
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
Ich glaube auch nicht alles, was in dem Artikel stand. Und ich lese auch durchaus welche mit konträrer Meinung. DAS ist Medienkompetenz. Mag tatsächlich kommen, das modernere Reaktoren die Probleme der jetzt existierenden lösen. Ich bin da neugierig. Auch ob sie am Ende wirklich billiger sein werden. Verbohrte Ideologie bringt auf keiner Seite etwas.
<br/>
Und nochmal: ich bin nicht "DIE GRÜNEN". Lade also deinen Hass woanders ab.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181184.html#181184</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181184.html#181184</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:31:54 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Investor-44</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>scrooge hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>TheManiac hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Es ist schon fast amüsant zu sehen, wie ihr immer absichtlich aneinander vorbeiargumentier. Einer sagt was, der andere sagt was anderes, auf das der andere wiederum nicht eingeht und ein neues Argument bringt.</i></td> </tr></tbody></table></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Soetwas schaue ich mir schon länger nicht mehr an, die Moderatoren sind einfach nicht konsequent genug, die Diskussionen in vernünfte Bahnen zu lenken.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181183.html#181183</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181183.html#181183</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 11:11:25 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Lyrisch?</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">hatte gerade einen Moment und ich dachte ich check mal was Chatgpt macht, wenn ich eine unsinnigen Anfrage stelle.
<br/>
<br/>
In früheren Zeiten hätte sowas ja zu einer Systemfehlermeldung geführt. Nicht so heute:
<br/>
<br/>
<img border="0" src="https://www.p2p-kredite.com/jpg/chatgpt-lyrik.jpg"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181182.html#181182</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181182.html#181182</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 09:47:24 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Als erstes sollte man mal geistig gesund erkennen, dass das ein abhängiger Professor von einer Anti AKW Lobby ist. Der Beitrag ist also nicht unabhängig und darüberhinaus mit arktischen Zuständen überhaupt nicht mit unserer Lage in Deutschland übertragbar oder vergleichbar. Der Beitrag suggeriert wieder das was er soll... Kernkraft schlecht reden und Solarkraft heiligen. Das da keine greifbaren Lösungen drinstecken die auf uns angewendet werden können und zudem wie immer falsche Aussagen über Kernkraft enthalten, die rings um uns herrum nun geplant und gebaut werden und sich Deutschland in der Energiepolitik isoliert, sollte auch jedem klar sein. 
<br/>
<br/>
Das einzige was Solar und Wind bringen, die nicht 24h verfügbar sind, sind Abhängigkeiten von Kohlekraft, Gas und Abhängigkeiten von importierten Strom aus dem Ausland um unseren Bedarf decken zu können (Steuerungs-, Beschaffung- und Vertriebskosten steigen). Denn günstig ist es nicht wie jeder in den letzten Jahren erfahren durfte und muss teuer und aufwendig im Netzausbau bezahlt und gespeichert werden, wodurch diese Art der Energieerzeugung maximal ineffizient ist im Vergleich zu konstant erzeugbaren Strom. <a href="https://www.n-tv.de/wirtschaft/Energiepreise-Eon-Chef-erwartet-Anstieg-fuer-Verbraucher-article25284487.html" target="_blank">https://www.n-tv.de/wirtschaft/Energiepreise-Eon-Chef-erwartet-Anstieg-fuer-Verbraucher-article25284487.html</a> So wird das mit dem Umstieg auf E-Auto und Wärmepumpe nichts.
<br/>
<br/>
Die Speicher in dieser Dimension wie wir es bräuchten, gibt es zudem nicht. Wir zahlen derzeit Solar und Windkraft zum selbsthochgesetzten Kohlestrompreis wegen Merrit Order + CO2 Steuern und somit wird der Bürger maximal geschröpft. Das ist die Wahrheit, die ich in vielen Seiten vorher bereits ausführlich erklärt habe. 
<br/>
<br/>
<a href="https://app.electricitymaps.com/zone/DE" target="_blank">https://app.electricitymaps.com/zone/DE</a> dort sieht man jeden Tag das ca. 1/4 bis 1/3 unseres Stroms nicht grün oder gesund ist.
<br/>
Sämtliche Firmen mahnen die hohen Kosten an und verlagern bereits ins Ausland und bauen hier stellen ab. Diese Ideologie verspielt unsere Wettbewerbsfähigkeit und damit unsere Zukunft. Höchste Zeit, dass diese Bande aus den Ämtern kommt. 
<br/>
<br/>
Ich kann dir hier auch Beiträge von der Bierlobby und Bierpartei reinkopieren, die Alkohol als gesund und heilig anpreist und deshalb auf keinen Fall besteuert werden sollte, das hätte in etwa die gleiche Aussagekraft wie dein Artikel von ntv. #medienkompetenz</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181181.html#181181</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181181.html#181181</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 08:35:46 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Nop. Zitat: "Es geht in diese Richtung. Wir könnten einen Punkt erreichen, an dem Energie sehr günstig ist, aber kostenfrei wird sie nie sein. Diese Idee wurde vor über 50 Jahren für die Kernkraft eingeführt, um sie hoffähig zu machen. Das war Marketing. Heute ist Kernkraft die teuerste Elektrizitätserzeugung aller etablierten Technologien. "
<br/>
NTV ist mindestens so seriös wie einige anderen aufgeführten Quelle. Die Kunst ist, sich aus verschiedenen unterschiedlichen Darstellungen eine eigene Meinung zu bilden. Aber dazu muss man erstmal verschiedene Ansichten zulassen und offen sein.
<br/>
Und nicht jedesmal auf die persönliche Ebene ausweichen und auf Angriff schalten. Warum sollten das "meine Freunde" sein? Von mir aus meine Blase. Aber ich kenne niemand davon persönlich.
<br/>
Was dein Link soll, verstehe ich ehrlich gesagt nicht.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181179.html#181179</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181179.html#181179</guid>
<pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:53:36 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>