<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Aha, und was genau treibt die WELT?
<br/>
<br/>
Ich denke das hilft mit der Einordnung. Aber natürlich bist du völlig frei darin "vertrauenswürdig" zu definieren.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181232.html#181232</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181232.html#181232</guid>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 11:31:15 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Munde</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>https://de.wikipedia.org/wiki/Tichys_Einblick</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Wikipedia *LOL* Ziemlich primitiv, hier mit einem Link zu TE auf Wikipedia zu kommen, meinst du nicht?
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><span style="font-weight: bold">Wikipedia. Lügen mit System</span><br/><br/><br/><br/><a href="https://www.welt.de/politik/plus205194083/Wikipedia-Recherche-Luegen-mit-System.html" target="_blank">https://www.welt.de/politik/plus205194083/Wikipedia-Recherche-Luegen-mit-System.html</a></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181231.html#181231</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181231.html#181231</guid>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 11:05:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Munde hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Prof. Dr. André Thess, Lehrstuhl für Energiespeicherung, Uni Stuttgart




</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tichys_Einblick" target="_blank">https://de.wikipedia.org/wiki/Tichys_Einblick</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181230.html#181230</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181230.html#181230</guid>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 10:52:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Munde</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Prof. Dr. André Thess, Lehrstuhl für Energiespeicherung, Uni Stuttgart
<br/>
<br/>
<a class="postlink" href="https://www.youtube.com/watch?v=mo3HQk0gbII" target="_blank">Was kostet uns die Energiewende?</a>
<br/>
<a class="postlink" href="https://www.youtube.com/watch?v=zVy1gwhXkF8" target="_blank">Wird Strom noch teurer?</a></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181229.html#181229</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181229.html#181229</guid>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 10:34:19 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"><a href="https://bnn.de/nachrichten/wirtschaft/wo-die-energie-aus-wind-und-sonne-zwischenlagert" target="_blank">https://bnn.de/nachrichten/wirtschaft/wo-die-energie-aus-wind-und-sonne-zwischenlagert</a>
<br/>
<br/>
Das ist keine globale Lösung. Aber man sieht, der Markt wird es richten.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181228.html#181228</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181228.html#181228</guid>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 09:09:17 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: 24.05: Lendy Insolvenz (Lendy) #lendy @LendyP2P #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"><a href="https://mouseinthecourtroom.wordpress.com/2024/10/15/lendy-auditor-given-new-deadline-in-15m-negligence-case/" target="_blank">https://mouseinthecourtroom.wordpress.com/2024/10/15/lendy-auditor-given-new-deadline-in-15m-negligence-case/</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181227.html#181227</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181227.html#181227</guid>
<pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:01:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Nera Capital (UK) (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Weitere Cashback Aktion von Nera Capital
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Cashback: 5% for investments from €200 into Notes on the Primary Market with interest rate of 14%* (cumulative)

Period: 15 October to 29 October 2024

Terms: 

Important: To participate investors have to login to their account, click on the 'campaign' section in the top right of their account and actively enroll into the cashback campaign. If they don’t actively enroll, they don’t participate in the cashback campaign.

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181226.html#181226</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181226.html#181226</guid>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 16:40:13 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Afranga Erfahrungen (Stik Credit Bulgarien)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich mag eigentlich keine Laufzeiten über 6 Monate, aber die kann man gut mit 0,5%+ Aufgeld verkaufen. Alle 3-4 Tage investiert dann der AI wieder alles. Wunderbar.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181224.html#181224</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181224.html#181224</guid>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 08:52:04 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Sharedrops (Republic Europe)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Sharedrops? Vorher noch nie gehört das Wort.
<br/>
<br/>
Wundert mich dass das in UK/Europa zulässig ist.
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Learn How to Engage Your Customers with Sharedrops – Webinar on 16th October


Hello ..


Our second session in our Republic Europe "Suite of Services" webinar series will explore Sharedrops, an innovative new way to engage your customers and turn them into loyal brand advocates.


We know from working with digital consumer brands that it’s harder than ever to stand out and build lasting relationships with your audience. But after 12 years of helping brands run successful crowdfunding campaigns, one thing is clear: when customers become shareholders, they invest in your success because they win when you do.


With Sharedrops, you can reward your customers with shares when they take key actions—become a premium member, reach a spend threshold, or refer new customers. It’s a powerful way to influence customer behavior and get all the benefits of a crowdfunding campaign without the need to run a formal fundraising round, hit a target, or publicly disclose company information.


If you’re looking to drive deeper engagement with your customers and unlock a new way to build community and loyalty, this session is for you.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181223.html#181223</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181223.html#181223</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 19:33:21 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe genauso einen neutralen Prompt eingegeben wie du.
<br/>
<br/>
Dass die Politik das EEG verkackt hat, ist unbestritten. Mal sehen, was passiert wenn die nächsten Jahre die sehr hoch geförderten Solaranlagen rausfallenden.
<br/>
<br/>
Habe gerade ein Angebot für eine Dachanlage gesehen für 1000€/kWpeak. Das sind auf 20 Jahte abgeschrieben 5ct/kwh. Ohne Förderung.
<br/>
<br/>
Das mit der Unplanbarkeit ist nicht korrekt. Mit Statistik und KI lassen seh sehr gute Modelle erstellen.
<br/>
<br/>
Löst das Speicherproblem trotzdem noch nicht. Power2X wird hohe Anlaufkosten haben, aber die Mittagsspitze Kappen und manches Problem lösen.
<br/>
<br/>
Problemfreie Energie gibt es nicht, egal für was man sich entscheidet.
<br/>
<br/>
Das jetzt ohne KI<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181222.html#181222</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181222.html#181222</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:06:13 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Naja das stimmt ja offensichtlich nicht. Solar und Windkraft hat den Strom hier im Durchschnitt nicht erheblich billiger gemacht, trotz Rekordanteils. Es erzeugt nur unregelmäßige und nicht planbare, wetterabhängige Erträge und die Lastspitzen müssen verramscht oder mit Verlust abgegeben werden, weil sie nicht gespeichert werden können. Die Kosten dafür werden dem nächsten wieder auferlegt und die Netzentgelte steigen allein prognostiziert wie hier schon erwähnt bis 2035 bis auf 23cent pro kWh. <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/wirtschaft/strompreise-netzentgelt-windrad-stromnetz-128.html" target="_blank">https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/wirtschaft/strompreise-netzentgelt-windrad-stromnetz-128.html</a> Damit ist das Konstrukt zusammen mit dem hohen Steuerungsaufwand ganz klar unwirtschaftlich und teurer.
<br/>
Wieviele Hinklepoints wir von 1110 Mrd. € bauen könnten...</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181221.html#181221</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181221.html#181221</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:59:31 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>grizu</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Das kann ich auch:
<br/>
<br/>
Ob Atomstrom (Kernenergie) billiger ist als Strom aus erneuerbaren Energien, hängt von verschiedenen Faktoren ab. Diese Faktoren umfassen Baukosten, Betriebskosten, Wartung, Sicherheitsauflagen, Abfallentsorgung sowie langfristige Kosten im Zusammenhang mit Umwelt- und Sicherheitsrisiken. Hier sind einige der wesentlichen Aspekte im Vergleich:
<br/>
1. Investitionskosten (Baukosten):
<br/>
<br/>
    Atomkraft: Kernkraftwerke sind sehr kapitalintensiv. Die Baukosten sind hoch, und es dauert oft viele Jahre, bis ein Kernkraftwerk betriebsbereit ist. Verzögerungen und Kostenüberschreitungen sind häufig. Ein Beispiel dafür sind Projekte wie das Kernkraftwerk Hinkley Point C in Großbritannien, bei dem sich die Baukosten auf über 20 Milliarden Pfund belaufen.
<br/>
    Erneuerbare Energien: Der Bau von Solar- und Windkraftanlagen ist im Vergleich oft schneller und günstiger. Zudem sind die Baukosten in den letzten Jahren stark gesunken, insbesondere bei der Solarenergie und der Windkraft.
<br/>
<br/>
2. Betriebskosten:
<br/>
<br/>
    Atomkraft: Kernkraftwerke haben hohe Betriebskosten, insbesondere aufgrund der strengen Sicherheitsvorschriften. Die Entsorgung von Atommüll sowie die Rückbaukosten am Ende der Laufzeit sind ebenfalls beträchtlich.
<br/>
    Erneuerbare Energien: Nach dem Bau haben erneuerbare Energien sehr niedrige Betriebskosten, da die „Treibstoffkosten“ (Sonne, Wind) kostenlos sind. Auch Wartung und Betrieb sind vergleichsweise einfach und günstig.
<br/>
<br/>
3. Subventionen und staatliche Unterstützung:
<br/>
<br/>
    Atomkraft: In vielen Ländern wird Kernenergie durch staatliche Subventionen unterstützt, insbesondere wegen der hohen Anfangsinvestitionen. Ohne diese Unterstützung wären viele Projekte nicht rentabel.
<br/>
    Erneuerbare Energien: Auch erneuerbare Energien haben in den letzten Jahren durch staatliche Förderungen wie Einspeisevergütungen oder Steuervergünstigungen profitiert. Allerdings sinkt der Bedarf an Subventionen, da die Technologien immer kostengünstiger werden.
<br/>
<br/>
4. Stromgestehungskosten (LCOE):
<br/>
<br/>
Die Stromgestehungskosten (Levelized Cost of Energy, LCOE) sind eine Möglichkeit, die Gesamtkosten der Stromerzeugung pro Einheit zu vergleichen.
<br/>
<br/>
    Laut aktuellen Studien liegen die LCOE von neuen Solar- und Windenergieanlagen mittlerweile unter denen von neuen Atomkraftwerken. In vielen Regionen der Welt (insbesondere in Ländern mit viel Sonneneinstrahlung oder Wind) ist Strom aus erneuerbaren Quellen am günstigsten.
<br/>
    Kernkraft hat traditionell höhere LCOE, hauptsächlich aufgrund der hohen Anfangsinvestitionen und der langen Bauzeiten.
<br/>
<br/>
5. Langfristige Kosten (Abfallentsorgung und Rückbau):
<br/>
<br/>
    Atomkraft: Eines der größten Probleme der Kernenergie sind die langfristigen Kosten für die sichere Entsorgung des radioaktiven Abfalls. Außerdem müssen stillgelegte Kernkraftwerke zurückgebaut werden, was ebenfalls sehr kostspielig ist.
<br/>
    Erneuerbare Energien: Die Entsorgung und der Rückbau von Windkraft- und Solaranlagen sind deutlich weniger aufwendig und teuer.
<br/>
<br/>
6. Marktpreis und Stromnetze:
<br/>
<br/>
    In vielen Ländern haben erneuerbare Energien die Marktpreise für Strom gesenkt, da sie durch ihre niedrigen Grenzkosten (keine Brennstoffkosten) günstiger produzieren können, was den Wettbewerb auf dem Strommarkt verstärkt.
<br/>
    Atomstrom hat durch seine höheren Fixkosten weniger Flexibilität, insbesondere in liberalisierten Strommärkten, wo der Strompreis stark schwanken kann.
<br/>
<br/>
Fazit:
<br/>
<br/>
    Kurzfristig: Erneuerbare Energien, insbesondere Solar- und Windkraft, sind in vielen Teilen der Welt inzwischen günstiger als Atomstrom, insbesondere bei Neuanlagen.
<br/>
    Langfristig: Die Kosten für erneuerbare Energien sinken weiter, während die langfristigen Kosten für Atomstrom durch Faktoren wie Abfallentsorgung und Rückbau hoch bleiben. Atomstrom kann in bestimmten Fällen wettbewerbsfähig sein, aber erneuerbare Energien haben sich in den letzten Jahren als die kostengünstigere Option herausgestellt.
<br/>
<br/>
Die Entscheidung, welcher Strom günstiger ist, hängt auch von den geografischen und politischen Rahmenbedingungen eines Landes ab.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181220.html#181220</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181220.html#181220</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:37:15 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich verweise an dieser Stelle auf die Seite 13 hier im Thread mit der Hochrechnung vom Handelsblatt, wo die Kosten für Oktaeders Alternativkonzept auf <span style="font-weight: bold">1110 Mrd.€</span> geschätzt werden, damit signifikant pro kWh teurer und unwirtschaftlich ist und danke für die Steilvorlage.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181219.html#181219</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181219.html#181219</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:34:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ein Energiekonzept für Deutschland, das sich hauptsächlich auf Wind- und Solarstrom stützt, könnte viele Vorteile bieten, aber es bringt auch spezifische Herausforderungen mit sich, vor allem in Bezug auf Versorgungssicherheit während sogenannter Dunkelflauten (Zeiten, in denen weder Sonne scheint noch Wind weht). Ein tragfähiges Konzept müsste daher nicht nur auf erneuerbaren Energien beruhen, sondern auch Strategien zur Speicherung, Verteilung und Sicherung der Energieversorgung umfassen. Hier ein Überblick über die wesentlichen Elemente eines solchen Konzepts:
<br/>
1. Erneuerbare Energiequellen: Wind und Solar
<br/>
<br/>
Wind- und Solarstrom sind die zentralen Pfeiler eines solchen Energiekonzepts. Deutschland hat das Potenzial, einen großen Teil seines Strombedarfs durch diese Quellen zu decken.
<br/>
<br/>
    Windkraft: An Land und insbesondere auf See (Offshore-Windparks) gibt es ein großes Potenzial. Offshore-Windkraftwerke in der Nord- und Ostsee sind besonders leistungsstark, weil der Wind auf dem Meer konstant und stark ist. Ziel müsste es sein, die installierte Kapazität weiter auszubauen.
<br/>
<br/>
    Solarstrom: Photovoltaikanlagen (auf Dächern, in Freiflächenanlagen) tragen ebenfalls einen signifikanten Anteil bei. Besonders im Sommer kann Deutschland viel Solarenergie erzeugen, aber im Winter gibt es oft weniger Sonnenstunden.
<br/>
<br/>
2. Dunkelflauten: Die Herausforderung der Versorgungssicherheit
<br/>
<br/>
Dunkelflauten stellen eine der größten Herausforderungen dar. Sie treten auf, wenn über längere Zeiträume sowohl wenig Wind als auch wenig Sonne vorhanden sind. In solchen Zeiten kann die Stromerzeugung aus Erneuerbaren stark abfallen, und es bedarf intelligenter Lösungen, um diese Phasen zu überbrücken.
<br/>
Strategien zur Bewältigung von Dunkelflauten:
<br/>
<br/>
    Energiespeicher: Hier sind verschiedene Technologien denkbar, die helfen, überschüssige Energie aus sonnen- und windreichen Zeiten zu speichern und während Dunkelflauten wieder abzurufen:
<br/>
        Batteriespeicher: Große Batteriespeicher können kurzfristige Engpässe überbrücken. Sie sind jedoch teuer und aktuell eher für kürzere Zeiträume ausgelegt (wenige Stunden bis Tage).
<br/>
        Pumpspeicherkraftwerke: Diese speichern Energie in Form von Wasser, das bei Stromüberschuss in höher gelegene Becken gepumpt wird. In Zeiten des Bedarfs wird das Wasser abgelassen, um Strom zu erzeugen. Pumpspeicherwerke sind effizient, aber geografisch begrenzt.
<br/>
        Wasserstoff: Eine zentrale Rolle könnte die Umwandlung von überschüssigem Strom in Wasserstoff durch Elektrolyse spielen. Dieser sogenannte grüne Wasserstoff kann gespeichert und später in Brennstoffzellen oder Gasturbinen wieder in Strom umgewandelt werden. Wasserstoff kann für längere Zeiträume (Monate) gespeichert werden und ist daher besonders für Dunkelflauten attraktiv.
<br/>
<br/>
    Power-to-X-Technologien: Neben Wasserstoff könnte überschüssiger Strom auch in andere Formen von Energie umgewandelt werden, wie Methan (Power-to-Gas) oder synthetische Brennstoffe (Power-to-Liquid), die in Gaskraftwerken oder der Industrie genutzt werden können.
<br/>
<br/>
    Backup-Kraftwerke: Für Zeiten von Dunkelflauten wäre es sinnvoll, Gas- oder Biogaskraftwerke als Backup zu betreiben, die schnell hochgefahren werden können. Diese Kraftwerke könnten durch Wasserstoff oder andere synthetische Gase betrieben werden, um CO₂-Neutralität zu gewährleisten. Der Einsatz solcher Anlagen wäre eine Notfalllösung für Zeiten, in denen andere Speichersysteme nicht ausreichen.
<br/>
<br/>
    Internationale Stromnetze und Import: Ein stark ausgebautes europäisches Stromnetz könnte helfen, Strom zwischen Ländern zu transportieren. Wenn in Deutschland Dunkelflauten herrschen, könnte Strom aus sonnenreichen Ländern (z. B. Südeuropa) oder von skandinavischen Wasserkraftwerken importiert werden. Ein europäisches "Supergrid" wäre eine sinnvolle Ergänzung.
<br/>
<br/>
3. Flexibilisierung der Nachfrage
<br/>
<br/>
Ein wichtiger Aspekt eines solchen Konzepts ist die flexible Nachfrage. Es bedeutet, dass Strom dann genutzt wird, wenn er reichlich vorhanden ist (zum Beispiel bei viel Wind oder Sonne). Dies könnte durch sogenannte Laststeuerung erreicht werden:
<br/>
<br/>
    Smart Grids: Intelligente Stromnetze könnten die Nachfrage steuern, indem sie Verbraucher und Industrie dazu anregen, Strom zu Zeiten niedrigerer Preise (bei Stromüberschuss) zu verbrauchen.
<br/>
    Elektromobilität: Elektrofahrzeuge könnten eine große Rolle spielen, indem sie als mobile Batteriespeicher fungieren. Sie könnten Strom aus dem Netz ziehen, wenn viel Strom vorhanden ist, und ihn bei Bedarf auch wieder einspeisen.
<br/>
    Industrie: Industrieprozesse könnten flexibler gestaltet werden, um energieintensive Vorgänge in Zeiten hoher Stromverfügbarkeit zu legen.
<br/>
<br/>
4. Netzausbau und Digitalisierung
<br/>
<br/>
Ein massiver Ausbau der Stromnetze ist notwendig, um den Strom aus Windparks im Norden Deutschlands in den Süden zu transportieren, wo große industrielle Zentren liegen. Zudem müssen die Netze auf eine dezentrale Erzeugung ausgelegt sein, da Solarstrom hauptsächlich in den Häusern und auf den Dächern produziert wird.
<br/>
5. Energieeffizienz und Sektorkopplung
<br/>
<br/>
Eine Erhöhung der Energieeffizienz und die Sektorkopplung (Verbindung von Strom, Wärme und Mobilität) sind entscheidend, um die Stromnachfrage insgesamt zu senken und gleichzeitig erneuerbare Energien besser zu integrieren. Wärmepumpen, Elektromobilität und die Elektrifizierung der Industrie könnten große Mengen fossiler Brennstoffe ersetzen und damit die Nutzung von erneuerbaren Energien optimieren.
<br/>
Fazit
<br/>
<br/>
Ein Energiekonzept, das sich auf Wind- und Solarenergie stützt, könnte die Stromversorgung Deutschlands in Zukunft sicherstellen, erfordert aber eine umfassende Strategie:
<br/>
<br/>
    Energiespeicher (Batterien, Wasserstoff, Pumpspeicher) sind entscheidend, um Dunkelflauten zu überbrücken.
<br/>
    Internationale Kooperation und Netzausbau könnten den Stromfluss sicherstellen, wenn lokal keine erneuerbaren Energien verfügbar sind.
<br/>
    Backup-Systeme in Form von Gaskraftwerken oder flexibler Nachfrage müssen bereitstehen, um die Versorgungssicherheit zu gewährleisten.
<br/>
    Flexibilisierung der Nachfrage und Sektorkopplung helfen, die Effizienz des Systems zu steigern und Überschüsse sinnvoll zu nutzen.
<br/>
<br/>
Langfristig könnte ein Mix aus diesen Maßnahmen es ermöglichen, Dunkelflauten zu überbrücken und eine nachhaltige, erneuerbare Stromversorgung für Deutschland zu sichern.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181218.html#181218</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181218.html#181218</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:21:43 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>