<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Newsletter</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/hive5f" target="_blank">Hive5*</a> gekommen
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Unlock Returns Up to 16% with Our Loyalty Program

Dear investor,


We wanted to remind you of an exciting opportunity you might be missing out on – our loyalty program, which can boost your returns by up to 17%.


Whether you're new or already at your current loyalty tier, you can increase your portfolio until the end of this month and unlock even greater rewards. Grow your portfolio now and start benefiting from higher returns as soon as next month.


Navigator: Setting the Course

With an investment between €5,000 and €10,000, you’ll join our Navigator tier and enjoy a +0.5% bonus on your investment returns, helping you move closer to your goals.


Voyager: Reaching the Dreams

Investing between €10,000 and €20,000 brings you to the Voyager level, where you can earn a +0.75% bonus on your returns. It’s perfect for those aiming to maximize their potential.


Pioneer: Leading the Way

For investments over €20,000, you’ll become a Pioneer, gaining an additional +1% on your returns. As a Pioneer, you’re leading the way toward significant financial growth.


Key Program Details:


    Every month, by the 5th, we will recalculate your active investment portfolio and apply your loyalty bonus.

    Your active investment portfolio includes your total investments + uninvested balance.

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181717.html#181717</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181717.html#181717</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 23:57:06 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wenn CO2 armer Strom kostenarm und problemlos 100% ganzjährig abrufbar und 100% speicherbar wäre, warum sollte dann Strom noch teuer sein und warum sollte man dann noch sparsam sein, wenn der gesamte Bedarf CO2 arm gedeckt werden kann? </i></td> </tr></tbody></table><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Alle haben von der Angebotsseite ein gieriges Interesse am hohen Strompreis</i></td> </tr></tbody></table></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
WOW du schaffst es keine Antwort darauf zu finden und stellst eine Gegenfrage.
<br/>
<br/>
7cent WOW... Traumpreise aus deutscher Sicht. Wie hoch war noch einmal die Subvention für die kWh Solar/Windstrom bis Ende diesen Jahres für die nächsten 20 Jahre selbst wenn sie unter Wert am Strommarkt verkauft wird oder nutzlos verpufft? Da willst du mir hier was von Marktwirtschaftlichkeit erzählen. 
<br/>
<br/>
WOW du schaffst es nicht zu erkennen, dass bei unserer desolaten Wirtschaftslage und stark sinkenden TWH der Preis wesentlich stärker sinken müsste. Schon mal was von gesunden und ungesunden Wettbewerb, Angebotsoligopol oder Markverzerrung oder sozialer Marktwirtschaft gehört? 
<br/>
<br/>
Grüne Ideen sind genau die zu realisieren, dass in deren Zeit des Stromertragsmaximums aus einer Wind/Solaranlage der Strom keinen hohen Preis pro kWh erzielt. Ohne Speicher für alles ist ja schön ungünstig ne? Aber pass auf wir machen einfach Kohle und Gas teuer indem es noch hohe CO2 Strafen auferlegt bekommt und wir bekommen den hohen Preis durch die Merit Order Regel hin, dass die teuerste Erzeugungsart den Preis bestimmt. Na hast du die Anbieterseitige Marktwirtschaft nun verstanden? Wo war da bis dahin die Nachfrageseite? 
<br/>
<br/>
Merit Order war nie dafür angedacht, die teuerste Energieform (Gasverstromung) dauerhaft hochzuhalten sondern um einen Ausgleich der Erzeugungsarten herzustellen. Das hat sich erst durch den Ukrainekonflikt gezeigt, dass die anderen ja auf einmal auch deutlich mehr verdienen. Und nun will Habeck wieder Merit Order mit eben genau dieser teuren Gasverstromung befeuern, was nichts anderes heisst als PREISE HOCH FÜR ALLE! 
<br/>
<br/>
Kernkraft ist nachweislich mit die günstigste Energieform, kann durch einen sozialen Vertrag Dekaden günstig angeboten werden, habe ich dir hier alles im Thread schon dargelegt.
<br/>
<br/>
Fang an Fakten zu verstehen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181716.html#181716</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181716.html#181716</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 22:55:04 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Was willst du also damit ausdrücken? Wechsle halt den Anbieter, wenn er dich abzockt.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Deine Begründung Co2 Preis trifft halt mal wieder nicht zu und am Gaspreis liegt es nicht. Was ist daran unverständlich? Anbieterwechseln ist immer nötig, aber bis auf Neukundenboni nicht viel billiger. Wechsel auf WP kommt mir erst mit gereiftem Techniktrackrecord und deutlich billigeren, zuverlässigen Strom aus wintertauglicher Co2 armer Stromerzeugung ins Haus. Was da wohl wintertauglich übrigbleibt siehst du im Thread Kernkraftdiskussion <img alt="Wink" border="0" src="images/smiles/icon_wink.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181715.html#181715</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181715.html#181715</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 22:35:26 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wenn CO2 armer Strom kostenarm und problemlos 100% ganzjährig abrufbar und 100% speicherbar wäre, warum sollte dann Strom noch teuer sein und warum sollte man dann noch sparsam sein, wenn der gesamte Bedarf CO2 arm gedeckt werden kann? </i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Du kennst die Grundgesetze der Thermodynamik?
<br/>
<br/>
Und um mal die Gegenblase zu Wort kommen zu lassen:
<br/>
<a href="https://www.klimareporter.de/strom/strompreis-schock-in-frankreich" target="_blank">https://www.klimareporter.de/strom/strompreis-schock-in-frankreich</a>
<br/>
<br/>
"Bisher beträgt der <span style="font-weight: bold">festgelegte </span>Großhandelspreis für Elektrizität aus französischen AKW 4,2 Cent pro Kilowattstunde, ab 2026 sollen es dann sieben Cent sein, eine Steigerung um 67 Prozent." 
<br/>
<br/>
Subvention auf den kompletten Strom sind also keine Steuerverschwendung? Seltsame Ansichten.
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Alle haben von der Angebotsseite ein gieriges Interesse am hohen Strompreis</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"> Das nennt man freie Marktwirtschaft. <span style="font-weight: bold">Alle</span> wollen ihre Gewinne maximieren. Was da jetzt daran grüne Ideen sind versteht außer dir wohl keiner.  Du scheinst bei deinen chatGPT-Experimenten hier gelandet zu sein: <a href="https://www.der-postillon.com/2023/07/gruenen-bashing-ueberleitungsgenerator.html" target="_blank">https://www.der-postillon.com/2023/07/gruenen-bashing-ueberleitungsgenerator.html</a>
<br/>
<br/>
Und die Kernkraftindustrie macht ihr Geschäft ohne Gewinnabsichten? ROTFL. Echt jetzt. Werd erwachsen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181714.html#181714</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181714.html#181714</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:51:20 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Was willst du also damit ausdrücken? Wechsle halt den Anbieter, wenn er dich abzockt.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181713.html#181713</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181713.html#181713</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:48:01 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ne, CO2 Abgabe. Hättest du halt ne Wärmepumpe könntest du dich über preiswerteren Strom freuen.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Ne, der Änderungsbetrag aufgrund von der gestiegenen CO2 Abgabe + Mwst. beträgt lediglich 0,21 Brutto pro kWh
<br/>
<br/>
Da die Differenz 3,27cent Brutto beträgt liegt es definitiv nicht daran.
<br/>
<br/>
Die Gaspreise sind auch nicht wesentlich gestiegen und saisonal auf Vorjahresniveau siehe:
<br/>
<a href="https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Gasversorgung/aktuelle_gasversorgung/_svg/Gaspreise/Gaspreise.html" target="_blank">https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Gasversorgung/aktuelle_gasversorgung/_svg/Gaspreise/Gaspreise.html</a></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181712.html#181712</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181712.html#181712</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:32:29 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ne, CO2 Abgabe. Hättest du halt ne Wärmepumpe könntest du dich über preiswerteren Strom freuen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181711.html#181711</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181711.html#181711</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:19:51 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ach und die Firmen wandern ab weil es bei uns so teuer ist mit dem Strom? Und Thyssen steht deshalb mal wieder am Abgrund?
<br/>
<br/>
Nun, es könnte auch andere Gründe haben
<br/>
<a href="https://de.m.wikipedia.org/wiki/Thyssenkrupp#Gro%C3%9Finvestitionen_in_den_USA_und_Brasilien" target="_blank">https://de.m.wikipedia.org/wiki/Thyssenkrupp#Gro%C3%9Finvestitionen_in_den_USA_und_Brasilien</a>
<br/>
wusste ich bislang nicht.
<br/>
Learning: die Dinge sind meist nicht so einfach wie BLÖD oder FDP das so vorspiegelt. Umgekehrt habt ihr das ja schon durchschaut.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181710.html#181710</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181710.html#181710</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:18:04 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Heute Gaspreiserhöhung für 2025 angekündigt bekommen
<br/>
<br/>
von 8,64cent auf 11,91cent, Grundpreis bleibt gleich
<br/>
<br/>
"Komisch"</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181709.html#181709</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181709.html#181709</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:16:34 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Wie kann das sein (Artikel hinter paywall)


Naja, es war billiger Strom im Ausland einzukaufen als in selbst zu produzieren, deshalb gind die Produktion um 10% zurück.</i></td> </tr></tbody></table></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Zitat von weiter oben im Thread von Anfang 2024 siehe oben. 
<br/>
Erkenntnis: Wir hatten 2022 noch u.a. 3 aktive AKW, mit denen wir in der Sondersituation Frankreichs solidarisch aushelfen konnten. Vor der Wartung 22 und danach ist Frankreich zum größten Teil nicht auf Importe angewiesen sondern Deutschland ist es. Die linke bubble versucht grad wieder den massiven Stromimport seit der Abschaltung zu vertuschen. Täglich übrigens teils &gt;3 GW aus Frankreich wie man oben auf der Electricitymap täglich sehen kann
<br/>
<br/>
@grizu überrascht mich nicht wenn das denn stimmen würde. Deine inhaltliche Antwortqualität zu den Gegenargumenten hier erinnert stark an selektive Wahrnehmung. Kann auch zur Berufskrankheit werden. Obacht. 
<br/>
<br/>
Siehst du denn die alleinige wissenschaftliche Deutungshoheit jetzt mit dieser Aussage nun auf deiner Seite? Wenn ja, mit welcher Erkenntnis, die du bisher nicht und nur wie ein bockiger Teenager ablehnend artikulieren kannst? Warum kannst du nicht einmal auf Gegenargumente eingehen? Oder widerspricht das einfach deiner Auffassung deines gelernten theoretischen Denkkonstrukts? Die Wissenschaft lebt von Widerspruch
<br/>
<br/>
Gute Profs, schlechte Profs? Meine Thesen decken sich Großteils mit denen von Herr Prof. Thess Stichwort CO2 Vermeidungskosten weshalb wir Kernkraft weiter brauchen:
<br/>
<br/>
<a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/video236846355/Energie-Experte-Prof-Andre-Thess-von-der-Universitaet-Stuttgart-zur-aktuellen-Diskussion-um-die-Kernkraftenergie.html" target="_blank">https://www.welt.de/politik/deutschland/video236846355/Energie-Experte-Prof-Andre-Thess-von-der-Universitaet-Stuttgart-zur-aktuellen-Diskussion-um-die-Kernkraftenergie.html</a>
<br/>
<br/>
Nun bin ich mal auf deine ausführliche Gegendarstellung gespannt.
<br/>
<br/>
@Oktaeder: Belgien war bisher nur im Rahmen des Imports von Deutschlands Strom Thema, du darfst gerne recherchieren was die Ursachen sind wie z.B. hohe Steuern, fehlende Skaleneffekte 
<br/>
<br/>
Die Uranvorräte sind bis zu Weiterentwicklung der Technologie ausreichend verfügbar.
<br/>
Kurzfristig kann man kein KKW bauen, das weisst du selbst. Das wurde seit Jahrzehnten von den Linksgrünen radikal bis extrem verhindert und ist somit von der Planung neuer KKW und Umsetzung heute überfällig bzw. ideologisch beendet.
<br/>
<br/>
"Wer es nötigt hat bekommt in D. ... Zuschüsse" Das ist klassische Öko Sozi-Politik die letztlich genau asozial ist. Durch Umverteilung von (neuem) Steuergeld in Konsumausgaben ist kein Problem im Kern gelöst. Im Gegenteil, es entstehen neue Finanzabhängigkeiten vom Bürger wie vom Staat. Besser und sozialer ist es, wenn JEDER günstigen Strom ohne Staatshilfe aus der eigenen Tasche bezahlen kann. Der Staat kann aber sich für eine jederzeit verfügbare diversifizierte CO2 arme Energiestrategie entscheiden und die weichen zur preisgünstigen Versorgung stellen z.B. in Form von Investitionserleichterungen, -zulagen und langfristigen Rahmenverträgen.
<br/>
<br/>
"Energie hat ihren Preis. Deshalb muss man sparsamer damit umgehen" Wenn CO2 armer Strom kostenarm und problemlos 100% ganzjährig abrufbar und 100% speicherbar wäre, warum sollte dann Strom noch teuer sein und warum sollte man dann noch sparsam sein, wenn der gesamte Bedarf CO2 arm gedeckt werden kann? 
<br/>
<br/>
Was wohl niemand sagt: Es geht hier wohl eher um Einnahmemaximierung der Energielobbyorganisationen. Der Hauptgrund warum die Linksgrünen den Strompreis hochhalten wollen, ist es ihre Solar/Winderträge maximal schnell zu vergüten. Zum Unwohle des Volkes. Das sehen wir nun. Gilt selbstverständlich auch für Kohle- und Gasstromerzeugung. Alle haben von der Angebotsseite ein gieriges Interesse am hohen Strompreis. Das finde ich asozial, wirtschaftsfeindlich und nicht zuletzt ist unsere jetzige Energiepolitik umweltschädlich. Alles nur nicht grün.
<br/>
<br/>
Da ist Frankreich näher am Volk.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181708.html#181708</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181708.html#181708</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 20:24:26 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Gollum</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Hab letzte Woche den Brief mit der Strompreissenkung von den Stadtwerken bekommen  <img alt="Very Happy" border="0" src="images/smiles/icon_biggrin.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181707.html#181707</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181707.html#181707</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:37:01 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion @bandit55555</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Handelsblatt: „ Zahlreiche Stadtwerke senken überraschend ihre Preise
<br/>
Trotz steigender CO2-Preise und Netzentgelte kündigen immer mehr Stadtwerke günstigere Strom- und Gastarife an.“
<br/>
<br/>
Bei mir übrigens auch, heute gekommen.
<br/>
<br/>
Kann man als BILD halt keinen Grünenskandal draus konstruieren.
<br/>
<br/>
Ab und zu ist es sinnvoll kurz innezuhalten, bevor man so einen Müll auch noch weiterverbreitet.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181706.html#181706</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181706.html#181706</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 18:29:44 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>MintosFrank</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Inzwischen gibt es auch vom Wirtschaftsministerium eine Richtigstellung dazu:
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Die Darstellung trifft nicht zu. Genau andersrum ist es richtig: Es ging nicht um den Import von französischen Strom nach Deutschland, sondern um die Frage des Exports nach Frankreich, um die französische Stromversorgung zu sichern. Bundesminister Habeck musste seinerzeit berechnen lassen, wieviel Strom Deutschland an Frankreich im Winter 22/23 liefern musste, um die Ausfälle der störanfälligen französischen AKWs zu kompensieren. Deutschland hat 2022 jeden Monat mehr Strom nach Frankreich exportiert als importiert


</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181705.html#181705</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181705.html#181705</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 18:07:41 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Wahrscheinlich hat er gefragt, ob sie irgendwann ihr Problem gefixt bekommen und nicht mehr unseren Strompreise in astronomische Höhen treiben.
<br/>
Frondel, was für ein Abstieg.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181704.html#181704</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181704.html#181704</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 17:58:40 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>MintosFrank</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Munde hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>grizu hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Überraschend, dass ich damit nicht nur promovieren konnte sondern auch noch Professor geworden bin.</i></td> </tr></tbody></table></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Das ist nicht plausibel, wir hatten ausreichend Kapazitäten.
<br/>
<br/>
Allerdings hatten die Franzosen 2022 zu wenig Kapazitäten, da viele ihrer AKWs aufgrund technischer Mängel abgeschaltet waren und somit u.a. deutsche Kraftwerke Frankreich mitversorgt haben. Das wäre natürlich im Winter schief gegangen, da viele Franzosen mit Strom heizen und wir unsere Kapazitäten selbst benötigt hätten. 
<br/>
<br/>
Hier mal die Situation in Frankreich zum damaligen Zeitpunkt:
<br/>
<br/>
<a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/energieversorgung-der-winter-wird-kompliziert-frankreichs-unternehmen-fuerchten-stromausfall/28861048.html" target="_blank">https://www.handelsblatt.com/politik/international/energieversorgung-der-winter-wird-kompliziert-frankreichs-unternehmen-fuerchten-stromausfall/28861048.html</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181703.html#181703</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181703.html#181703</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:04:19 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>