<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Vielleicht für Dich interessant
<br/>
<a href="https://www.finanzfluss.de/geldanlage/entnahmestrategien/" target="_blank">https://www.finanzfluss.de/geldanlage/entnahmestrategien/</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181216.html#181216</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181216.html#181216</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:03:13 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>grizu hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Was kostet denn die Entlagerung pro kWh? So weit ich weiß haben wir noch keine, mit welchen Kosten wird denn da gerechnet?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
1. Kosten der Atommülllagerung in Deutschland:
<br/>
Endlagerungskosten:
<br/>
Die geschätzten Kosten für die Endlagerung von Atommüll, insbesondere im geplanten Endlager Schacht Konrad (für schwach- und mittelradioaktive Abfälle) und dem noch zu bestimmenden Endlager für hochradioaktive Abfälle, werden auf 50 bis 70 Milliarden Euro geschätzt.
<br/>
Rückbau von Atomkraftwerken:
<br/>
Der Rückbau von Atomkraftwerken in Deutschland wird auf insgesamt etwa 40 bis 50 Milliarden Euro geschätzt. Diese Kosten werden von den Betreibern der Kernkraftwerke getragen, aber sie sind dennoch relevant, da sie Teil der gesamten Kosten sind, die mit der Atomenergie verbunden sind.
<br/>
Zwischenlagerungskosten:
<br/>
Die Kosten für die sichere Zwischenlagerung des Atommülls, bevor ein Endlager bereitsteht, belaufen sich auf mehrere Milliarden Euro. Beispielsweise kostete der Betrieb der Zwischenlager Gorleben und Ahaus in den vergangenen Jahrzehnten mehrere hundert Millionen Euro.
<br/>
Insgesamt könnten die Kosten für die Lagerung und Instandhaltung des Atommülls in Deutschland also bei 100 Milliarden Euro oder mehr liegen.
<br/>
<br/>
2. Deutsche Stromproduktion aus Kernenergie:
<br/>
Vor dem Atomausstieg war die Kernenergie ein wesentlicher Bestandteil des deutschen Strommixes. In den letzten Jahrzehnten (bis zum Atomausstieg 2022) wurden in Deutschland etwa 4.500 Terawattstunden (TWh) Strom aus Kernenergie erzeugt.
<br/>
<br/>
3. Berechnung der Kosten pro Kilowattstunde (kWh):
<br/>
Um die Kosten auf eine Kilowattstunde (kWh) umzurechnen, können wir die geschätzten Gesamtkosten auf die erzeugte Strommenge umlegen:
<br/>
<br/>
Dabei nehmen wir eine Gesamtkostenschätzung von 100 Milliarden Euro und eine Stromerzeugung von 4.500 TWh an.
<br/>
<br/>
4. Ergebnis:
<br/>
<span style="font-weight: bold">Wenn man die gesamten Kosten für die Lagerung und Instandhaltung des Atommülls auf den erzeugten Atomstrom umlegen würde, würde das etwa 2,2 Cent pro Kilowattstunde entsprechen</span>
<br/>
<br/>
Wohlgemerkt das betrifft auch nur den alten Stand der Kernkraftwerkstechnik. Die neuen Reaktoren verwenden wie bereits hier im Thread erwähnt den Müll noch weiter und reduzieren den Gesamtabfall und damit die Kosten erheblich.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181215.html#181215</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181215.html#181215</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:58:43 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>sebastian</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">hmm, das mit dem rebalancen in Cash bzw dem Ablaufmanagement hört sich gar nicht schlecht an.
<br/>
<br/>
heute 42 Jahre
<br/>
In "Rente" möchte ich zwischen 63 und 67 (sofern ich das finanziell schaffe).
<br/>
<br/>
aktuell habe ich 
<br/>
50% in ETF, 
<br/>
10% in Einzelaktien, 
<br/>
20% in P2P, 
<br/>
10% in Immobilen (REIT) 
<br/>
10% Cash
<br/>
<br/>
die Einzelaktien stammen bei mir auch noch aus "alten" Zeiten.
<br/>
mit Einzelaktien habe ich Summe große Verluste gemacht.
<br/>
Bin "damals" voll auf den WireCard Hype aufgesprungen.
<br/>
die verbleibenden Einzelaktien (Fielmann, Bakkafrost, CD Projekt, BMW....) baue ich Stückweise ab und werden in den World ETF gespeist.
<br/>
<br/>
egal, nach vorne schauen.
<br/>
<br/>
Sprich mit dem Ablaufmanagement könnte ich noch einfach 10 Jahre weiter sparen bevor ich mich dann mit dem Thema erneut befasse?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181214.html#181214</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181214.html#181214</guid>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:49:39 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>grizu</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Ja, wenn die Kosten für die Lagerung im kWh Preis umgelegt werden, wäre es immer noch deutlich billiger als ...</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Was kostet denn die Entlagerung pro kWh? So weit ich weiß haben wir noch keine, mit welchen Kosten wird denn da gerechnet?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181213.html#181213</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181213.html#181213</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 22:58:58 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Anyway hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Mal ein ganz simple Frage an alle, die Atomstrom für die billigste Variante halten: sind die Kosten für Endlagerung und Abbau der AKWs nach Laufzeitende in dieser Kostenrechnung schon mit enthalten?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Ja, wenn die Kosten für die Lagerung im kWh Preis umgelegt werden, wäre es immer noch deutlich billiger als Solar und Winkraftenergie zu teuren Gas- und Kohlekraftstrom mit Co2 Steueraufschlag zu bezahlen. In Finnland kostet der Strom fast nichts WEGEN Atomstroms(+Wasserkraft was dort geht). Es geht also günstig. <a href="https://www.businessinsider.de/wirtschaft/international-business/warum-finnland-seinen-strom-inzwischen-fast-verschenkt/" target="_blank">https://www.businessinsider.de/wirtschaft/international-business/warum-finnland-seinen-strom-inzwischen-fast-verschenkt/</a> Das Teuerungskonstrukt kam hauptsächlich mit dem Wind- und Solarausbau des EEG und deren Subventionen + CO2 Aufschlag für Kohle und Gas.
<br/>
<br/>
Fangt doch mal an euch zu fragen, ob Wind und Solar 24h am Tag, 365 Tage im Jahr verfügbar sind und in jeder Richtung des Landes verteilbar sind und ihr werdet feststellen, dass das nicht und NIEMALS zu 100% des Strombedarfs in Deutschland geht. Vgl. siehe Stromreport 2023 trotz "Rekordanteils" von Wind und Solar geht es ohne Kohle und Gas auch nicht.  Es gibt IMMER Flautezeiten, bei dem unser Strombedarf nicht gedeckt werden kann. Z.B. nachts, wenn es windstill ist. Das kann man in dieser Dimension auch nicht mit Speichern decken, weil es solch großen Speicher nicht und auf absehbarer Zeit auch nicht gibt. Das und den massiven Ausbau des Netzes vergessen die meisten, das sind die Haupttreiber der Kosten pro kwH und weil nun wieder Kohle und Gaskraftwerke laufen müssen, um diese Lücken neben z.B. Atomstromimporten aus Frankreich auszugleichen, haben wir die teuren Stromkosten hier. Das heisst mit anderen Worten Solar und Windkraft bedingen Gas und Kohlekraft als Ausgleich und ohne Importe von anders erzeugten Strom wären wir längst aufgeschmisssen. 
<br/>
Kernkraft ist grundlastfähig und damit wirtschaftlich dauerhaft betreibbar. Es ist kein Backupkraftwerk, weil man ein Backupkraftwerk nicht wirtschaftlich betreiben kann und es damit absoluter unfug ist ein Backupkraftwerk zu bauen was nur ein paar Tage im Jahr Laufzeit hat. Wer soll denn da arbeiten, wenn es nur im Backupfall gebraucht wird, wenn dann aber schnell wie die Feuerwehr sein soll? Das geht nur mit ineffizienter Verstaatlichung.
<br/>
<br/>
Eine Verdoppelung des Ausbaus von Wind und Solar bringt auch keinen Mehrertrag, wenn die Sonne nicht scheint und kein Wind weht. Ein Ausbau von Wind und Solar bringt nur Mehrertrag, wenn er gebraucht wird, wenn nicht dann wird er zum Problem. Diese Lastspitzen sind sogar ein ernsthaftes Problem für die Überlastung des Netzes(!), weil sie nicht auf Nachfrage treffen und die Leitungen überlastet werden.  Somit ginge es nur über Speicher mit entsprechender Kapazität und kurzem Verteilungsweg. Netzausbau ins nichts wird das. Beides gibt es derzeit nicht. Überkapazitäten verpuffen und der Steuerzahler zahlt dafür auch noch einen Ausgleich für den Betreiber. Moderne Kernkraft ohne Müll löst diese Probleme und bis dahin können und müssen wir die abgeschalteten und sichersten restlichen Kernkraftwerke der Welt wieder zum Laufen bringen, weil das 24/7 + 365 Tage Versorgung bedeutet. Je mehr desto mehr. Gebaut wo keiner wohnt im 100km Umkreis und wir sparen uns den ganzen Müll von Solar und Windkraft ein der entstehen wird. Alles zusätzliche an Wind und Solar, kann man von mir aus gern für seine privaten Speicher einlagern oder direkt verbrauchen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181212.html#181212</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181212.html#181212</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 19:56:13 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Anyway</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Mal ein ganz simple Frage an alle, die Atomstrom für die billigste Variante halten: sind die Kosten für Endlagerung und Abbau der AKWs nach Laufzeitende in dieser Kostenrechnung schon mit enthalten?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181211.html#181211</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181211.html#181211</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 15:41:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lyrisch?</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Mir hilft das schon oft etwas zu verstehen, Bsp: <a href="https://chatgpt.com/share/670bb756-29e4-8000-9647-29c37ef69412" target="_blank">https://chatgpt.com/share/670bb756-29e4-8000-9647-29c37ef69412</a>
<br/>
Aber wie gesagt, „Fakten“ stets kontrollieren.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181210.html#181210</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181210.html#181210</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 14:07:47 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Estateguru Anlagegebühren für Neuanlagen ab dem 01.11.23 #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Habe ich auch bekommen und meine gesamten Ersparnisse bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/estateguru" target="_blank">Estateguru*</a> abgezogen. Etwa 20€. Die Bude ist einfach nur lächerlich!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181209.html#181209</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181209.html#181209</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 11:01:57 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Estateguru Anlagegebühren für Neuanlagen ab dem 01.11.23 #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Sehr geehrter xy,


unsere Aufzeichnungen zeigen, dass Sie über Guthaben auf Ihrem Konto verfügen, aber seit über 11 Monaten keine Anlagen mehr getätigt haben. Bitte denken Sie daran, dass Ihre Gelder bei uns ausschließlich zu Anlagezwecken gehalten werden können.


Gemäß unseren Geschäftsbedingungen wird für inaktive Konten eine monatliche Gebühr in Höhe von €10.00 erhoben.

Um diese Gebühr zu vermeiden, möchten wir Sie bitten, innerhalb der nächsten sieben Tage eine der folgenden Maßnahmen zu ergreifen:


Tätigen Sie eine Investition: Engagieren Sie sich auf dem Primär- oder Sekundärmarkt, um Ihr Konto zu reaktivieren und die Gebühr für inaktive Konten für die nächsten 12 Monate zu vermeiden.Ziehen Sie Ihr Geld ab: Sie haben das Recht, innerhalb der nächsten sieben Tage kostenlos Geld abzuheben, ohne dass die übliche Abhebungsgebühr anfällt. Bitte beachten Sie, dass Sie, um die Gebühr für inaktive Konten in diesem Monat zu vermeiden, alle verfügbaren Mittel bis auf den letzten Cent (0,00 €) abheben müssen.Falls Sie innerhalb des oben genannten Zeitrahmens weder investieren noch den gesamten verfügbaren Betrag abheben, wird die Inaktivitätsgebühr erhoben. Sollte Ihr Konto inaktiv bleiben, d. h. es wurden keine neuen Investitionen getätigt, erhalten Sie weiterhin Warn-E-Mails und die Gebühr wird monatlich berechnet. Sie haben jedoch weiterhin die Möglichkeit, Ihr Guthaben während des Benachrichtigungszeitraums gebührenfrei abzuheben.


Bitte beachten Sie:Die Gebühr für inaktive Konten wird monatlich erhoben, solange Ihr Konto einen positiven Saldo aufweist und seit mehr als 12 Monaten keine Investitionen getätigt wurden.Wir berechnen niemals mehr als das verfügbare Guthaben auf Ihrem Konto. Falls Ihr verfügbares Guthaben zum Beispiel 2,50 € beträgt, werden nur 2,50 € berechnet und Ihr Konto somit nicht ins Minus fallen.Um sicherzustellen, dass Ihr Konto voll aktiviert ist und den Vorschriften entspricht, überprüfen Sie bitte, ob alle Ihre Dokumente und Bankkontoinformationen auf dem neuesten Stand sind. Wir möchten Sie daran erinnern, dass die Überprüfung von Ausweis und IBAN in der Regel ein bis zwei Werktage dauert.


Falls Sie keine Maßnahmen ergreifen, wird die Gebühr nach sieben Tagen ab dem Datum dieser Benachrichtigung erhoben.




</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181208.html#181208</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181208.html#181208</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 10:47:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Keine Kredite mehr?! (Robocash) #robocash @Robocash1 #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Aranis</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>reisender1967 hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Autoinvest richtig eingestellt? 

Das Geld dem richtigen Portfolio zugeordnet (darf nicht im Saldo liegen)?

Bei mir liegt auch immer wieder mal was rum, aber nie länger als 1 - 2 Tage (insbesondere am Wochenende)</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Geld rumliegen, passiert manchmal und es findet dann immer mal wieder ein Wechsel von Beträgen statt, aber komplett investiert, war ich schon lange nicht mehr bin aber recht offen, was der Autoinvest nehmen darf (habe nicht wirklich viel eingeschränkt.
<br/>
<br/>
Soweit ich das mitbekommen hätte, wäre das bei Kollegen auch so?!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181207.html#181207</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181207.html#181207</guid>
<pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:57:29 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Alternative zu Aktien --> 2024 mehr in P2P?</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>TTom</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe mich Aktien bisher immer nur fett in die Nesseln gesetzt.
<br/>
<br/>
Ich setze daher auf eine Mischung aus Fest- und Tagesgeld, P2P und nur einen geringeren Anteil an ETFs. Außerdem habe ich eine fremdvermietete Immobilie und neuerdings ein Eigenheim, wo viel reingeflossen ist.
<br/>
<br/>
Einzelaktien habe ich zwar auch noch welche, kaufe da aber nichts mehr zu und versuche langfristig aus Einzelaktien auszusteigen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181206.html#181206</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181206.html#181206</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 21:11:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich weiß auch nicht warum manche so vehement gegen Änderungen zugunsten Erneuerbaren sind.
<br/>
Ich denke ggf. ist es eine diffuse Angst dass ihnen etwas weggenommen wird. Und zwar finanziell.
<br/>
<br/>
Zweifel an der Stromversorgungssicherheit kann ich in D jedenfalls nicht nachvollziehen.
<br/>
<br/>
Ich war im September in Kanada in Urlaub. Nach einem nicht ganz so heftigen Sturm war nicht nur unser B&amp;B sondern die ganze Gegend (ca. 20.000 Einwohner) für rund 30 Stunden ohne Strom. Da ging fast nichts mehr, ausser 2 Tankstellen die Generatoren hatten und einige Einwohner die zumindest behelfweise einige Geräte weiter versorgen konnten.
<br/>
Unser B&amp;B hat einen Holzofen angefeuert und einige kleinere Geräte wie z:b. Kaffeemaschine und Herd wurden über einen Stromkreis versorgt für den ein Pickup vor der Tür weiter  Strom generierte.
<br/>
Unsere B&amp;B Host waren das zwar gewohnt und konnten damit umgehen aber leicht angenervt waren sie schon. Im letzten Winter 27 Stromausfällle.
<br/>
In so einer Situation könnte ich irgendwelche Ängste, ob Neues sicher funktioniert verstehen, aber in D?<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181205.html#181205</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181205.html#181205</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 20:48:02 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Stimmt natürlich. Nur eignen sich KKWs gerade nicht als Backup. Das sind absolute Grundlasterzeuger und deren Ära ist abgelaufen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181204.html#181204</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181204.html#181204</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 19:16:12 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bolanger</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Die einzige Frage, die noch nicht geklärt ist bei den Erneuerbaren ist die Frage nach der Finanzierung von Backup-Technik.
<br/>
<br/>
Im kleinen kann jeder Strom erzeugen, ob nun im ganz kleinen mit einem balkonkraftwerk oder gemeinschaftlich in einer Genossenschaft o.ä., die ein oder mehrere Windräder betreibt. Das ist alles gut und schön.
<br/>
<br/>
Wenn die Politik eine verlässliche und dauerhaft güötige Aussage zur Finanzierung der Backup-Technik machen würde, dann könnte man auch ordentlich planen. Vielleicht müsste man das Vorhalten dieser Technik verallgemeinern und jeder zahlt seinen Obulus dafür. De facto war es mit der Kernkraft auch nicht anders, die vor einigen jahrzehnten politisch gewollt war.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181203.html#181203</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181203.html#181203</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:37:34 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Fagura (Moldawien, Rumänien)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>njal</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich wollte grade mal schauen, was sich so bei Fagura getan hat, kann aber keinen Report generieren. Ich erinnere mich dunkel, dass es da in der Vergangenheit schon öfter Probleme gab. 
<br/>
<br/>
Funktioniert das bei euch? Das Supportteam ist ja frühstens Montag wieder da. 
<br/>
<br/>
Ansonsten habe ich einen leichten Cashdrag, da ich meinen Autoinvest immer noch nicht in Geschäftskredite investieren lasse. Gibt es Erfahrungsberichte, wie die laufen?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181202.html#181202</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181202.html#181202</guid>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 15:35:16 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>