<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kredite Litauen (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>scrooge</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">wie die laufen lässt sich auch nicht feststellen. Niederländer konnte ich schon mal auf dem Zweitmarkt entdecken. Letten nicht. Über die API kann man die ja wohl auch nicht kaufen, oder?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181448.html#181448</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181448.html#181448</guid>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2024 09:52:56 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Munde</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>grizu hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ich befürchte aber, einige Mitdiskutanten fehlt das basale ökonomische Verständnis.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Den Unternehmen, die wegen hoher Energiekosten das Land verlassen, dann wohl auch. Ach so, ich vergaß ja: Die Energiekosten sind bei uns nur deshalb so hoch, weil wir noch nicht genügend Erneuerbare haben.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181447.html#181447</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181447.html#181447</guid>
<pubDate>Fri, 08 Nov 2024 09:36:44 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ventus Energy Erfahrungen (Kraftwerke Lettland, 1% Bonus</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Gute Gelegenheit Gewinne mitzunehmen und das Abheben zu testen. 
<br/>
Etwa 2h Transferzeit 😀<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181446.html#181446</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181446.html#181446</guid>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:03:48 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kredite Litauen (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich kann mich nicht erinnern, dass die ersten Jahre in einem neuen Land jemals gut lief. Ok, vielleicht sind diese beiden Länder ziemlich ähnlich.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181445.html#181445</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181445.html#181445</guid>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:01:42 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Kredite Litauen @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Gerade Ankündigung bekommen dass <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/bondora" target="_blank">Bondora*</a> nun auch in Litauen Kredite vergibt
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Your investment is about to diversify even more:  AS, which belongs to  Group, is now officially registered as a credit provider in Lithuania!


This expansion not only strengthens our footprint in Europe, but also diversifies your Go &amp; Grow investment, helping to mitigate risk and create even more stability. Read more on our blog.


Thank you for growing with us

Your continued trust allows us to launch new loan markets so more customers can access and benefit from our simple online financial services.


Our goal is for customers in Lithuania to have access to the same secure, online financial services we offer across all our loan markets.


Ready to grow even more?

View your earned returns or invest more into your Go &amp; Grow now.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181444.html#181444</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181444.html#181444</guid>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 17:34:03 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ventus Energy Erfahrungen (Kraftwerke Lettland, 1% Bonus</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Der Unterschied zwischen Notes und Loans bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/ventusf" target="_blank">Ventus*</a>  hat sich damit erledigt
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Since the beginning of September,  has offered investors the opportunity to invest in energy sector projects. Two investment rounds, Powerhouse Daugavpils Round 1 and Solar Panel Park Kuldiga Round 1 were structured as investments in financial instruments, also known as Notes (short-term Bonds).


We have been in discussions with the Bank of Latvia and the Bank of Estonia, to ensure that our activity is explicitly and clearly interpreted as a closed offer and financing our own projects, rather than brokerage or any other financial services that might be misinterpreted as entry into a regulated financial market segment.


From our experience, we know that discussions and finding the best approach and definitions with regulatory authorities can take time and can be complex. To prevent misunderstandings and ensure legal compliance, we have decided to take the following actions:


1. Cancel all Notes investments and refund all investors who invested in Notes financial instruments - Powerhouse Daugavpils Round 1 and Solar Park Kuldiga Round 1 (approximately €700,000 for Daugavpils and €350,000 for Solar Park Kuldiga),


2. Offer investors an option to reinvest repaid funds in refinancing rounds for both projects (structured as Loans). The investment conditions like maturity date, annual interest rate, and others remain unchanged as in Notes rounds.


As a result of these actions today (November 6), investors of the aforementioned Notes projects will receive a refund transaction for their manual investments (principal investment) and a compensation transaction which is equal to the amount earned as interest, cashback, affiliate bonus or founders reward in the period from the investment made to the cancellation day. Funds will be credited to investors’  wallet and will be available for investment or withdrawal.


Additionally, in the INVEST section are two new projects available - Powerhouse Daugavpils (Refinancing of Round 1) and Solar Panel Park Kuldiga (Refinancing of Round 1), ​​which are equivalent to the initially canceled projects of Powerhouse Daugavpils Round 1 and Solar Park Kuldiga Round 1. You can reinvest your available funds in these projects. 


3. In all Loan Agreements concluded by November 6 between the Lenders (investors) and any of  Group's subsidiaries (Borrower), the contracting party — Borrower — is changed to the parent company,  Group OÜ. At the same time, the end recipient of the financing (the subsidiary), the purpose of the financing, and the terms of the loan remain unchanged.


Furthermore, specific terminology in Loan agreements (for example, “invest” to “lend”, “acquire” to “loan”, “repurchase” to “repayment” etc) is adjusted. You can find the updated Loan agreement in each Project’s description.  




We apologize for any minor inconvenience this may cause. Thank you for your understanding!




Henrijs Jansons

CEO

Ventus Energy Group</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><img src="https://vg07.met.vgwort.de/na/af1883df845c40c282e1fdb4f5847722"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181443.html#181443</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181443.html#181443</guid>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:58:23 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Vielleicht einfach mal den Blick nach Norden richten statt immer nur nach Westen (wobei Frankreich auch erhabliche Anteile an Erneuerbaren hat).<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181442.html#181442</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181442.html#181442</guid>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 12:49:24 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>grizu</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ach ja, bezüglich Abhängigkeit von Importen: Nur weil D Strom importiert hat, heißt das noch lange nicht, dass das notwendig war. Es war halt nur günstiger.
<br/>
<br/>
Und bevor jetzt gleich wieder einer kommt, der sagt, dass sowetwas ein Beweis für günstigen Atom- oder Kohlestrom wäre, dem sei ans Herz gelegt sich mal zu überlegen, welche Grenzkosten da wohl bestehen.
<br/>
<br/>
Ich befürchte aber, einige Mitdiskutanten fehlt das basale ökonomische Verständnis.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181441.html#181441</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181441.html#181441</guid>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:44:27 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ein Problem mit API: Sporadisches TooManyFailingRequests @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Alex42</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Hatte ich auch, allerdings nur beim Zweitmarkt. Ich habe den Fehler nie gefunden. Es könnte sein, dass irgendwelche Bots hunderte von Kredite auf einmal reinstellen und es dadurch crasht. Ich hatte ein Zeitlang genau diesen Button gescriptet, dass ging dann aber auch nicht mehr weil die Anmeldung ablief. Dann habe ich aufgegeben.


Am Erstmarkt hatte ich das praktisch nie.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Danke! Es ist ein sehr wertvoller Hinweis, ich hatte einen Webhook der sowohl Erst- als auch Zweitmarkt bedient hat. Jetzt hat jeder Markt einen eigenen Webhook, mal schauen welche länger lebt <img alt="Smile" border="0" src="images/smiles/icon_smile.gif"/>. Werde später berichten.
<br/>
<br/>
Nachtrag: Es hat geholfen, danke.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181440.html#181440</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181440.html#181440</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 21:41:28 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Wusste ich, dass das kommt. 
<br/>
<br/>
Naja, der Merz wirds richten, ganz bestimmt.
<br/>
<br/>
Ansonsten hast du all die Tage vergessen, wo das Ausland von uns abhing.
<br/>
<br/>
Korrekt ist allerdings, heute war der Strom am Spotmarkt extrem teuer. Da hatten sich einige wohl verspekuliert.
<br/>
<br/>
Den Sinn von einem Verbundnetz hast du offensichtlich noch nicht ganz durchschaut.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181439.html#181439</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181439.html#181439</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 21:18:01 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ein Problem mit API: Sporadisches TooManyFailingRequests @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Alex42 hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ich habe einen Webhook eingerichtet, der mehrere Stunden lang einwandfrei funktioniert: Bekommt requests, kauft Kredite etc.

Nach einer Weile (1 bis 4 Stunden) erhält mein Endpoint jedoch keine Anfragen mehr. In der Webhook-Konfiguration sehe ich die Meldung: 

Beim Klicken auf 'send test' erhalte ich die Rückmeldung , und danach funktioniert es wieder – bis das Problem erneut auftritt.

Hat jemand vielleicht eine Idee?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Hatte ich auch, allerdings nur beim Zweitmarkt. Ich habe den Fehler nie gefunden. Es könnte sein, dass irgendwelche Bots hunderte von Kredite auf einmal reinstellen und es dadurch crasht. Ich hatte ein Zeitlang genau diesen Button gescriptet, dass ging dann aber auch nicht mehr weil die Anmeldung ablief. Dann habe ich aufgegeben.
<br/>
<br/>
Am Erstmarkt hatte ich das praktisch nie.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181438.html#181438</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181438.html#181438</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 21:13:49 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>grizu</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ach, die Sonne scheint nicht immer? Danke für die Mitteilung.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181437.html#181437</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181437.html#181437</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:30:17 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schaut euch im Link für heute 06.11.2024 14 Uhr an was eine Dunkelflaute bedeutet, wie abhängig wir damit vom Hochfahren von Kohle- und Gaskraftwerken und massiven Stromimporten aus dem Ausland sind. Hätten wir das nicht, gäbe es heute einen Blackout. Auf Solar und Wind ist daher kein Verlass.
<br/>
<br/>
<a href="https://app.electricitymaps.com/zone/DE" target="_blank">https://app.electricitymaps.com/zone/DE</a></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181436.html#181436</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181436.html#181436</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 17:46:41 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Ein Problem mit API: Sporadisches TooManyFailingRequests @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich hab mal chatgpt gefragt, kannst du damit was anfangen?
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Es klingt, als ob dein Webhook-System vorübergehend blockiert wird, weil zu viele Anfragen fehlschlagen. Die Fehlermeldung „TooManyFailingRequests“ deutet darauf hin, dass der Service, der die Webhooks sendet, eine Grenze für fehlerhafte Anfragen hat und diese erreicht wurde. Daher wird der Webhook blockiert.


Hier sind ein paar Ansätze zur Fehlerbehebung:


1. **Logging der Anfragen und Antworten:** Stelle sicher, dass du alle eingehenden Anfragen und die von deinem Server gesendeten Antworten protokollierst. So kannst du nachvollziehen, welche Anfragen fehlschlagen und möglicherweise die Blockierung auslösen.


2. **Rate Limiting und Zeitüberschreitungen prüfen:** Der Server, der die Webhooks empfängt, könnte Anfragen abbrechen, wenn sie zu lange dauern oder ein Rate-Limit überschritten wird. Überprüfe, ob deine Antwortzeiten konstant sind und ob du möglicherweise zu viele Anfragen in kurzer Zeit erhältst.


3. **Fehleranalyse der Anfragen:** Wenn möglich, prüfe die Art der fehlschlagenden Anfragen. Es könnte sein, dass bestimmte Anfragen oder Payloads die Fehler verursachen. Möglicherweise gibt es Payloads, die unerwartete Daten enthalten und zu Fehlern in deinem System führen.


4. **Überprüfung der Error-Handling-Mechanismen:** Achte darauf, dass dein Endpoint auf alle möglichen Fehlerszenarien robust reagiert und z. B. bei Validierungsfehlern oder ungültigen Daten eine passende Fehlermeldung zurückgibt.


5. **Wiederholungsmechanismen:** Viele Webhook-Anbieter senden die Anfrage mehrfach, wenn der Endpoint eine fehlerhafte Antwort liefert. Stelle sicher, dass dein Endpoint so konzipiert ist, dass er Wiederholungen effizient handhabt und keine weiteren Fehler erzeugt.


6. **Monitoring und Alerting:** Richte ein Monitoring für deinen Endpoint ein, das dich benachrichtigt, sobald bestimmte Schwellenwerte erreicht sind oder bestimmte Fehler auftreten. So kannst du schneller reagieren, bevor die Blockierung greift.


Falls das Problem weiterhin besteht, könnte es auch sinnvoll sein, dich mit dem Anbieter in Verbindung zu setzen, der die Webhooks versendet, um genauere Details zu den fehlerhaften Anfragen zu erhalten.

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181435.html#181435</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181435.html#181435</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 17:24:42 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Ein Problem mit API: Sporadisches TooManyFailingRequests @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Alex42</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe einen Webhook eingerichtet, der mehrere Stunden lang einwandfrei funktioniert: Bekommt requests, kauft Kredite etc.
<br/>
Nach einer Weile (1 bis 4 Stunden) erhält mein Endpoint jedoch keine Anfragen mehr. In der Webhook-Konfiguration sehe ich die Meldung: <span style="font-style: italic">Blocked: 11/6/2024 TooManyFailingRequests.</span>
<br/>
Beim Klicken auf 'send test' erhalte ich die Rückmeldung <span style="font-style: italic">POST successful. HTTP StatusCode: 200</span>, und danach funktioniert es wieder – bis das Problem erneut auftritt.
<br/>
Hat jemand vielleicht eine Idee?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181434.html#181434</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181434.html#181434</guid>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:02:21 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>