<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Lendermarket (Plattform von Creditstar) 1% Cashback 60 T</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>GeldRegiertDieWelt</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Dezentes Redesign der Website, weniger bunt. 
<br/>
Keine neuen Funktionen entdeckt.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181726.html#181726</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181726.html#181726</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 11:47:42 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>MintosFrank</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>ILT hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Schwachsinn ist das du nicht erkennst, dass gerade in den Heizmonaten im Herbst/Winter Dunkelflauten nicht selten den Strompreis nach oben befeuern.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
<br/>
Es ging aber um die CO2-Bilanz. Aus dieser Sicht kann es durchaus sinnvoll Gas nicht zu verheizen sondern z.b. über ein GuD zu verstromen und damit eine Wärmepumpe zu betreiben. Unterm Strich würde dabei vermutlich in den meisten Fällen deutlich Gas eingespart, also auch CO2. 
<br/>
<br/>
Da aber die meiste Zeit die Wärmepumpe mit EE betrieben werden könnte würde man in Kombination EE/Gasverstromung natürlich massiv Gas einsparen, wenn man Gasheizungen durch Wärmepumpe ersetzt und dafür in der Dunkelflaute Gas verstromt.
<br/>
<br/>
Finanziell dürfte es beim aktuellen Preisgefüge natürlich höhere Kosten verursachen, insbesondere wenn man funktionierende Gasheizungen ersetzen würde. Bei mir läuft also auch erst mal die Gasheizung weiter.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181725.html#181725</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181725.html#181725</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 10:45:29 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Spring zurück auf Los und betrachte die Preisbestandteile einer kWh Strom und erkenne die zusätzlichen Systemkosten der Netzentgelte, Verteilung in deiner Rechnung genauso eine Rolle spielen wie die Kosten der Unterversorgung durch Dunkelflauten als Preistreiber an und du kommst der Ineffizienz auf die Spur. Herr Habeck ist verantwortlich für welche energiepolitischen Entscheidungen? Die, die eine Co2 intensive Stromerzeugung aus Kohle und Gas der Co2armen Kernkraft bevorzugen und somit dank Merit Order den teuersten Erzeugerpreis als Richtgröße haben.
<br/>
Ohne "Scheiß"</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181724.html#181724</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181724.html#181724</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:48:13 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schwachsinn ist das du nicht erkennst, dass gerade in den Heizmonaten im Herbst/Winter Dunkelflauten nicht selten den Strompreis nach oben befeuern. Siehst du doch selbst wenn du den November mal auswerten würdest. Die anderen Gründe habe ich dir schon genannt, aber du verstehst mal wieder keinen einzigen Zusammenhang und arbeitest ihn nicht selbstkritisch genug auf. Du bist ein Ignorant der Fakten und übersiehst die angeführten wirtschaftlich-technischen Gründe.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181723.html#181723</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181723.html#181723</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:29:06 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Schwachsinn. Du verbrennst 3-3,5mal soviel. Naturgesetze.
<br/>
<br/>
Deine Fixierung auf eine Partei oder sogar Person ist auch bedenklich. Solche Weichen wurden nicht in 3 Jahren gestellt.
<br/>
<br/>
Es gibt genügend Gründe, seine Gasheizung erstmal zu behalten, aber was du anführst ist sachlich falsch.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181722.html#181722</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181722.html#181722</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:19:48 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Sag das mal Herrn Habeck. Der lässt neben Gas sogar noch zusätzlich Kohle verbrennen für die Stromerzeugung. Das soll jetzt und in Zukunft grüner sein als die letzte Meile? Aber ich soll das nicht dürfen. Merkste selbst ne. Du musst langsam mal verinnerlichen das Planwirtschaft der WP und Dreckiger Strom im Winter von oben herab diktiert nicht wirtschaftlich funktionieren kann und du davon ausgehen kannst das die Bürger ihre Opportunitätskosten im Blick haben. Deshalb wurde die Rotgrüne Rückschrittsregierung gerade beendet. Dreckiger Strom = hoher Strompreis = kein Klimaschutz Das war und ist deren Konzept. Selbst für WP-Strom über 22cent /kWh. Kannst du keinem erzählen, dass das so bleibt und die Lösung sein soll bei unserer jetzigen Energiepolitik. Deshalb wird Klimaschutz gerade aufgehalten, weil der Strompreis nicht signifikant billiger und damit wettbewerbsfähiger sein kann. Das allgemeine Preisniveau im internationalen Vergleich hochzuhalten und dabei Strom etwas billiger als Gas zu halten ist keine Kunst.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181721.html#181721</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181721.html#181721</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:07:42 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">LOL. Da verbrennst du also lieber Gas. Das spart Co2. 
<br/>
<br/>
Weil bei der Stromerstellung sind ja zu einem gewissen Anteil konventionelle Kraftwerke dabei. Kleiner Tipp: es gibt Ökostrom. Vielleicht gibt es ja auch einen Liefervertrag mit der EDF.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181720.html#181720</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181720.html#181720</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 07:07:54 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Echt ey. Ich habe selten jemand gesehen, der so im Glashaus Steine um sich wirft.
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Der staatliche Atomkonzern EDF hat Schulden, fast 65 Milliarden. Ein Grund: Bisher musste er einen Teil seines Atomstroms zu einem festgelegten Preis verkaufen - bisher für 42 Euro pro Megawattstunde, deutlich unter den Produktionskosten. Mit diesem Preisdeckel ist bald Schluss.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Dann sind es mindestens 70ct/kWh. BÖRSENPREIS!
<br/>
<br/>
Fakten...  Einspeisevergütung Solarstrom: 80€/MWh
<br/>
Der Monatsmarktwert Solar steigt weiter von 4,512 Cent / kWh im September auf 6,752 Cent / kWh im Oktober.
<br/>
<br/>
Der Monatsmarktwert Wind an Land steigt weiter von 6,266 Cent / kWh im September auf 6,822 Cent / kWh im Oktober.
<br/>
<br/>
Das sind alles ERZEUGERKOSTEN.
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>n Frankreich liegt der reine Arbeitspreis im regulierten blauen Tarif von EDF seit dem Februar 2024 bei 25,16 Cent pro Kilowattstunde Strom. Dazu kommt noch – anders als in Deutschland - eine von der Anschlussleistung abhängige, jährliche Grundgebühr. </i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
und es geht weiter nach oben.
<br/>
<br/>
Also erzähl kein Scheiß.
<br/>
<br/>
Was genau hat noch mal die Merit Order mit den Grünen zu tun? Die alle ein eigenens Windkraftwerk besitzen? Den ganzen Unsinn glaubst du doch selber nicht.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181719.html#181719</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181719.html#181719</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 06:51:59 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Nera Capital (UK) (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Daniel90</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Claus Lehmann hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Meine Glaskugel sagt mir: das war die letzte Verlängerung</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
wohl nicht, wurde schon wieder verlängert bis 10.12</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181718.html#181718</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181718.html#181718</guid>
<pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:18:43 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Newsletter</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/hive5f" target="_blank">Hive5*</a> gekommen
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Unlock Returns Up to 16% with Our Loyalty Program

Dear investor,


We wanted to remind you of an exciting opportunity you might be missing out on – our loyalty program, which can boost your returns by up to 17%.


Whether you're new or already at your current loyalty tier, you can increase your portfolio until the end of this month and unlock even greater rewards. Grow your portfolio now and start benefiting from higher returns as soon as next month.


Navigator: Setting the Course

With an investment between €5,000 and €10,000, you’ll join our Navigator tier and enjoy a +0.5% bonus on your investment returns, helping you move closer to your goals.


Voyager: Reaching the Dreams

Investing between €10,000 and €20,000 brings you to the Voyager level, where you can earn a +0.75% bonus on your returns. It’s perfect for those aiming to maximize their potential.


Pioneer: Leading the Way

For investments over €20,000, you’ll become a Pioneer, gaining an additional +1% on your returns. As a Pioneer, you’re leading the way toward significant financial growth.


Key Program Details:


    Every month, by the 5th, we will recalculate your active investment portfolio and apply your loyalty bonus.

    Your active investment portfolio includes your total investments + uninvested balance.

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181717.html#181717</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181717.html#181717</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 23:57:06 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wenn CO2 armer Strom kostenarm und problemlos 100% ganzjährig abrufbar und 100% speicherbar wäre, warum sollte dann Strom noch teuer sein und warum sollte man dann noch sparsam sein, wenn der gesamte Bedarf CO2 arm gedeckt werden kann? </i></td> </tr></tbody></table><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Alle haben von der Angebotsseite ein gieriges Interesse am hohen Strompreis</i></td> </tr></tbody></table></i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
WOW du schaffst es keine Antwort darauf zu finden und stellst eine Gegenfrage.
<br/>
<br/>
7cent WOW... Traumpreise aus deutscher Sicht. Wie hoch war noch einmal die Subvention für die kWh Solar/Windstrom bis Ende diesen Jahres für die nächsten 20 Jahre selbst wenn sie unter Wert am Strommarkt verkauft wird oder nutzlos verpufft? Da willst du mir hier was von Marktwirtschaftlichkeit erzählen. 
<br/>
<br/>
WOW du schaffst es nicht zu erkennen, dass bei unserer desolaten Wirtschaftslage und stark sinkenden TWH der Preis wesentlich stärker sinken müsste. Schon mal was von gesunden und ungesunden Wettbewerb, Angebotsoligopol oder Markverzerrung oder sozialer Marktwirtschaft gehört? 
<br/>
<br/>
Grüne Ideen sind genau die zu realisieren, dass in deren Zeit des Stromertragsmaximums aus einer Wind/Solaranlage der Strom keinen hohen Preis pro kWh erzielt. Ohne Speicher für alles ist ja schön ungünstig ne? Aber pass auf wir machen einfach Kohle und Gas teuer indem es noch hohe CO2 Strafen auferlegt bekommt und wir bekommen den hohen Preis durch die Merit Order Regel hin, dass die teuerste Erzeugungsart den Preis bestimmt. Na hast du die Anbieterseitige Marktwirtschaft nun verstanden? Wo war da bis dahin die Nachfrageseite? 
<br/>
<br/>
Merit Order war nie dafür angedacht, die teuerste Energieform (Gasverstromung) dauerhaft hochzuhalten sondern um einen Ausgleich der Erzeugungsarten herzustellen. Das hat sich erst durch den Ukrainekonflikt gezeigt, dass die anderen ja auf einmal auch deutlich mehr verdienen. Und nun will Habeck wieder Merit Order mit eben genau dieser teuren Gasverstromung befeuern, was nichts anderes heisst als PREISE HOCH FÜR ALLE! 
<br/>
<br/>
Kernkraft ist nachweislich mit die günstigste Energieform, kann durch einen sozialen Vertrag Dekaden günstig angeboten werden, habe ich dir hier alles im Thread schon dargelegt.
<br/>
<br/>
Fang an Fakten zu verstehen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181716.html#181716</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181716.html#181716</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 22:55:04 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Was willst du also damit ausdrücken? Wechsle halt den Anbieter, wenn er dich abzockt.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Deine Begründung Co2 Preis trifft halt mal wieder nicht zu und am Gaspreis liegt es nicht. Was ist daran unverständlich? Anbieterwechseln ist immer nötig, aber bis auf Neukundenboni nicht viel billiger. Wechsel auf WP kommt mir erst mit gereiftem Techniktrackrecord und deutlich billigeren, zuverlässigen Strom aus wintertauglicher Co2 armer Stromerzeugung ins Haus. Was da wohl wintertauglich übrigbleibt siehst du im Thread Kernkraftdiskussion <img alt="Wink" border="0" src="images/smiles/icon_wink.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181715.html#181715</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181715.html#181715</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 22:35:26 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kernkraftdiskussion @49186</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wenn CO2 armer Strom kostenarm und problemlos 100% ganzjährig abrufbar und 100% speicherbar wäre, warum sollte dann Strom noch teuer sein und warum sollte man dann noch sparsam sein, wenn der gesamte Bedarf CO2 arm gedeckt werden kann? </i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Du kennst die Grundgesetze der Thermodynamik?
<br/>
<br/>
Und um mal die Gegenblase zu Wort kommen zu lassen:
<br/>
<a href="https://www.klimareporter.de/strom/strompreis-schock-in-frankreich" target="_blank">https://www.klimareporter.de/strom/strompreis-schock-in-frankreich</a>
<br/>
<br/>
"Bisher beträgt der <span style="font-weight: bold">festgelegte </span>Großhandelspreis für Elektrizität aus französischen AKW 4,2 Cent pro Kilowattstunde, ab 2026 sollen es dann sieben Cent sein, eine Steigerung um 67 Prozent." 
<br/>
<br/>
Subvention auf den kompletten Strom sind also keine Steuerverschwendung? Seltsame Ansichten.
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Alle haben von der Angebotsseite ein gieriges Interesse am hohen Strompreis</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"> Das nennt man freie Marktwirtschaft. <span style="font-weight: bold">Alle</span> wollen ihre Gewinne maximieren. Was da jetzt daran grüne Ideen sind versteht außer dir wohl keiner.  Du scheinst bei deinen chatGPT-Experimenten hier gelandet zu sein: <a href="https://www.der-postillon.com/2023/07/gruenen-bashing-ueberleitungsgenerator.html" target="_blank">https://www.der-postillon.com/2023/07/gruenen-bashing-ueberleitungsgenerator.html</a>
<br/>
<br/>
Und die Kernkraftindustrie macht ihr Geschäft ohne Gewinnabsichten? ROTFL. Echt jetzt. Werd erwachsen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181714.html#181714</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181714.html#181714</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:51:20 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Was willst du also damit ausdrücken? Wechsle halt den Anbieter, wenn er dich abzockt.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181713.html#181713</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181713.html#181713</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:48:01 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2024</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>ILT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Oktaeder hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ne, CO2 Abgabe. Hättest du halt ne Wärmepumpe könntest du dich über preiswerteren Strom freuen.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Ne, der Änderungsbetrag aufgrund von der gestiegenen CO2 Abgabe + Mwst. beträgt lediglich 0,21 Brutto pro kWh
<br/>
<br/>
Da die Differenz 3,27cent Brutto beträgt liegt es definitiv nicht daran.
<br/>
<br/>
Die Gaspreise sind auch nicht wesentlich gestiegen und saisonal auf Vorjahresniveau siehe:
<br/>
<a href="https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Gasversorgung/aktuelle_gasversorgung/_svg/Gaspreise/Gaspreise.html" target="_blank">https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Gasversorgung/aktuelle_gasversorgung/_svg/Gaspreise/Gaspreise.html</a></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181712.html#181712</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,181712.html#181712</guid>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 21:32:29 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>