<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Als bekennender Oldscooler kann das Forum bleiben wie es ist!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184067.html#184067</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184067.html#184067</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 01:14:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Esketit Erfahrungen (ES, CZ, JO, LV, MX, PL)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Just a quick reminder – from October 15,  will begin operating under  Croatia. 

If you missed our previous update, here’s what’s changing and what it means for you. 


Your existing claim purchases remain current and will continue to perform on the same terms. 

Starting October 15, you’ll be able to move your account to the new Croatian entity – we’ll guide you through every step once it’s available. 


This transition will open access to new claim purchase opportunities, enhanced account features, and a more transparent repayment structure through our new pending payments functionality. 


Still have questions? Here are a few answers from our community: 


💬 How will this work with tax declarations? 


You’ll receive an annual tax report showing your income split by legal entity. 


💬 How can uninvested funds be withdrawn? 


 Uninvested funds can be withdrawn manually – just initiate a withdrawal from your account. 


💬 What happens to referral and loyalty programs? 


    Invite a friend – You and your friend will receive the bonus if they sign up on the Ireland platform by 15 October 2025 and make their first funding on the Croatia platform within 30 days. 



    Loyalty program – Balances and activity will count together across Ireland and Croatia. 



Esketit Croatia is the next step in making the platform stronger, clearer, and ready for long-term growth. </i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184066.html#184066</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184066.html#184066</guid>
<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:30 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Investor-44</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich sehe auch das Problem, dass die Diskussionen sich zersplittern und eine Verfolgung schwerer wird.
<br/>
<br/>
Wenn ich mir etwas wünschen kann, dann würde ich mir eine Art Sammelplattform wünschen.
<br/>
In diese ist das Forum hier enthalten, aber gleichzeitig sind auch alle Telegramm-Chats und Facebook Gruppen, bzw. was noch so vorhanden ist, eingebunden.
<br/>
<br/>
So in der Art wie es Thomas geschafft hat die Nachrichten aller möglichen p2p-Plattformen zu bündeln.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184065.html#184065</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184065.html#184065</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:59:11 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Modena Erfahrungen (Estland)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>After six months of focused strategic development,  is proud to introduce a bold new chapter in its journey - the launch of a reimagined brand identity.


This transformation represents far more than a visual update. It marks a clear expression of who  is today and the direction the company is heading. The renewed identity reflects Modena’s evolution into a dynamic, innovative, and transparent organization, reinforcing its core values of trust, transparency, and forward-thinking innovation.


With a unified visual language and sharpened messaging,  aims to strengthen its foundation for sustained growth and foster deeper, long-term alignment with both investors and clients.


CMO Chris Kiidemaa Said, “From a brand storytelling perspective, this shift gives us the tools to express Modena’s purpose and promise with far more clarity and conviction. Every detail - from our logo to our language - is designed to reflect the modern, client-centric organization we’ve become.”


Over the coming months, the new brand will be gradually rolled out across all channels and experiences, from digital platforms to client interactions, ensuring consistency and clarity at every touchpoint. Throughout this transition, Modena’s commitment to open communication and excellence remains steadfast.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184064.html#184064</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184064.html#184064</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:13:50 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>GeldRegiertDieWelt hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Gibt es denn ernsthafte Überlegungen, sich von diesem Forum hier aus technologisch weiterzuentwickeln?  Oder ist jetzt nur die Diskussion in diese Richtung gedriftet?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Auch wenn diese Frage nicht wirklich zum ursprünglichen Thread passt will ich sie doch gerne beantworten.
<br/>
<br/>
Es ist richtig, dass diese Forensoftware veraltet ist. Das betrifft vor allem die Einbettung von Bildern und Medien, dadurch ist der Content weitestgehend textlastig. 
<br/>
Der Zugriff von Handies aus ist natürlich möglich aber nicht wirklich optimiert. Da gibt es deutlich bessere aktuelle Forensoftware.
<br/>
Mit wenigen Updates/Veränderungen entspricht sie technisch weiterhin dem Stand zum Launch des Forums 2007. Ich betrachte es als ein kleines Wunder, dass es möglich war, sie bis heute weiter zu betreiben, obwohl sich zum Beispiel die Anforderungen an das zugrunde liegende PHP auf dem Server durchaus weiterentwickelt hat.
<br/>
<br/>
Gibt es also Überlegungen zur Weiterentwicklung?
<br/>
<br/>
Habe ich immer mal wieder überlegt.
<br/>
Die Schwierigkeit liegt darin, dass ich dann
<br/>
a) den bisherigen Content mitnehmen will (das ist aufgrund des Alters eben nicht per Knopfdruck mit einer einfachen automatischen Migration getan)
<br/>
b) die Linkstruktur möglichst unverändert bleiben soll, wegen eingehender Links (SEO)
<br/>
c) sich die Frage stellt, ob der Blog und das Forum weiterhin auf dem gleichen Server laufen können (das ist aber nicht so wichtig wie die ersten beiden Punkte)
<br/>
<br/>
Ich habe verschiedene Varianten durchdacht und es ist grundsätzlich machbar. Ich denke ich müsste mehrere Tage (ggf. wenige Wochen) Arbeitszeit investieren.
<br/>
<br/>
Neben der rein technischen Machbarkeit stellt sich aber die von Poweramd gestellte "kulturelle" Frage. Wäre das Forum technisch und optisch State of the Art, würde dann die Diskussion wieder eher hier stattfinden? Ich bin da nicht wirklich sicher.
<br/>
Ich habe seit 2020 beobachtet wie die Diskussion zunächst temporär zu Facebook abgewandert ist, und jetzt nach meinem Empfinden vorrangig auf Telegram stattfindet.
<br/>
Beides hat m.E. Nachteile
<br/>
 Facebook, das UI ist m.E. broken und schlecht Bedienbar mit den top comments und der Sortierung. Das wird auch ein Grund sein, dass dort kaum noch etwas läuft 
<br/>
 Telegram funktioniert technisch gut, wird aber immer unübersichtlich aus zwei Gründen: die Diskussion zersplittert auf immer mehr plattformbezogene Channels. Natürlich kann man denen allen beitreten, dann wird aber das Folgen der Diskussionen zu einer zeitfressenden Angelegenheit.
<br/>
Und je aktiver die Chats sind wird wegen der fehlenden Baumstruktur das ganze intransparent weil fast ungegliedert.
<br/>
<br/>
Dennoch sieht es für mich nicht so aus, als ob sich die Diskussion von Telegram wieder wegbewegen wird.
<br/>
Beispielsweise ist das <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a> eigene Community-F. gefühlt tot:
<br/>
<a href="https://help.mintos.com/hc/en-us/community/topics" target="_blank">https://help.mintos.com/hc/en-us/community/topics</a>
<br/>
obwohl <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a> deutlich über 500.000 Anleger haben dürfte.
<br/>
<br/>
Also Fazit: Ich hab immer wieder darüber nachgedacht, habe auch eine präferierte Umsetzungsvariante, bin es aber nie angegangen und es gibt auch keinen konkreten Plan damit anzufangen.
<br/>
Wenn jemand IT versiert ist und Spass hätte mich bei einer Umsetzung zu unterstützen kann er sich gern an mich wenden. Es ist sicher ein interessantes Projekt mit einigen Herausforderungen. Über eine Bezahlung können wir reden.<img src="https://vg07.met.vgwort.de/na/4af86dc59a8549b28b8ba1e431889e12"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184063.html#184063</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184063.html#184063</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:01:28 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Twino Erfahrungen (Twino) #twino @twino_eu #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>sebastian</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Was haltet ihr denn von den 12% Dingern für ein Jahr. 
<br/>
Mit dem Zweitmarkt ja vergleichbar zu Swapper?
<br/>
Robocash wäre noch ähnlich, aber mittlerweile ja deutlich geringere Zinsen.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184062.html#184062</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184062.html#184062</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:58:21 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>GeldRegiertDieWelt</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Oder Reddit vielleicht? 
<br/>
<br/>
Gibt es denn ernsthafte Überlegungen, sich von diesem Forum hier aus technologisch weiterzuentwickeln?  Oder ist jetzt nur die Diskussion in diese Richtung gedriftet?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184061.html#184061</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184061.html#184061</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:35:13 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Wursty</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Discord bietet doch "das Beste" aus beiden Welten. Channels, Threads, visuell ansprechend, Mobile app, Browser-App, ein Haufen Integrations, etc.
<br/>
<br/>
Wird nur "schwer", da die Affiliate-Links ordentlich unterzubringen (aber auch da lässt sich mit einem Bot Abhilfe schaffen) <img alt="Laughing" border="0" src="images/smiles/icon_lol.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184060.html#184060</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184060.html#184060</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:54:22 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe den Eindruck, dass das Medium Forum insbesondere für jüngere Menschen als Diskussionsplattform keine Rolle mehr spielt. Im Vergleich zu modernen Kommunikationsformen wie Messenger-Diensten wirken Foren zu langsam und statisch. Hinzu kommt, dass sie in der Regel nicht App-basiert sind – man muss erst den Browser öffnen und sich dann mühsam durch Threads scrollen. In einer Zeit, in der die Aufmerksamkeitsspanne oft kaum 30 Sekunden beträgt, bevor der nächste Reiz gesucht wird, ist das schlicht zu umständlich.
<br/>
<br/>
Meiner Erfahrung nach haben die meisten unter 30 noch nie ein Forum aktiv genutzt. Foren gelten als Relikte aus den frühen 2000er-Jahren – ein Medium, das aus der Zeit gefallen ist.
<br/>
<br/>
Das lässt sich auch an diesem Forum hier beobachten: Kaum neue Diskussionen, nur gelegentlich eine Frage eines Neulings, der sich nicht die Mühe macht, die FAQ der jeweiligen P2P-Plattform zu lesen und stattdessen auf eine schnelle Antwort hofft. Dazwischen hin und wieder ein Hinweis von Claus auf einen neuen Kredit auf Plattform XY – und mit etwas Glück einmal pro Woche ein Beitrag im „Wir-drehen-uns-im-Kreis“-Off-Topic-Bereich.
<br/>
<br/>
Mit dem Aufstieg der Künstlichen Intelligenz dürfte das endgültige Ende der klassischen Foren besiegelt sein.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184059.html#184059</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184059.html#184059</guid>
<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:36:21 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Viainvest (Lettland) (Viainvest) @VIAINVEST_ #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Für deutsche Anleger lassen sich die ausländischen Quellensteuern (bis max. 10%) i.d.R. auf die bezahlten Steuern in der deutschen <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/steuer" target="_blank">Steuererklärung*</a> anrechnen. Ausnahmen ausgenommen (siehe die Diskussionen bei Afranga).<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184058.html#184058</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184058.html#184058</guid>
<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:29:10 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Viainvest (Lettland) (Viainvest) @VIAINVEST_ #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>intInvest</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Wie läufts aktuell mit Viainvest?
<br/>
<br/>
Damals hat mich das Verhalten von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/viainvestf" target="_blank">Viainvest*</a> beim Umstieg auf die AssetBackedSecurities geärgert, weil von 0 auf gleich das "initialize buyback" nicht mehr möglich war und damit entsprechend das Vertrauen schon stark gelitten hat.
<br/>
<br/>
Wie läufts aktuell mit den ABS?
<br/>
<br/>
Gibts eigentlich einen aktuellen Leitfaden zu Steuerthemen bezogen auf die Securities? Am Ende sind das ja Wertpapiere -&gt; Quellensteuer die von der Plattform einbehalten wird und dann nochmal KeSt in Deutschland. Was ist hier der beste "way to go" ?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184057.html#184057</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184057.html#184057</guid>
<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:45:01 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Nera Capital (UK) (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Richard73 hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Lt. Mintos:


Nera Capital (UK)


deterioration in data integrity.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Das ist so kryptisch und nichtssagendend, dass man es auch weglassen hätte können....<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184055.html#184055</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184055.html#184055</guid>
<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:18:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Mintos Rating -> Mintos Risk Score (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Lendlord</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Jetzt kam das neue Rating-Update von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a> raus. Bandit hat die neuen Bewertungen im Mintos-Kanal sowie die Veränderungen auf Telegram gepostet.
<br/>
<br/>
Am auffälligsten sind die zwei kasachischen LOs von IDF Eurasia, MFO FintechFinance und Biznes Zaim. Die sind gleich um -0,7 und -0,5 abgesackt! Im Ranking sind die nun mit einem Risk Score von 4,8 und 4,6 ganz unten angekommen. 
<br/>
Ich selber bin dort schon vor ein paar Monaten ausgestiegen...
<br/>
<br/>
Gewinner sind ESTO AS und GoCredit. ESTO mischt mit einem Score von 9,1 weit oben mit.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184054.html#184054</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184054.html#184054</guid>
<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:40:19 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Aufmerksamkeitswechsel</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Lendlord</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Recent: Im Fokus der Diskussionen stehen zuletzt Hochzinsplattformen und Cashback Aktionen (dazu gehören unter anderem  * Energy,  * , Loanch*, Asterra, mit Abstrichen vielleicht auch Indemo* noch). Natürlich alle extrem hohes Risiko. Heisst dass, das "P2P" im Moment vor allem neue Anleger anzieht/anspricht mit extremer Risikobereitschaft? Sozusagen das Synonym zu einer Blasenbildung am Aktienmarkt? </i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Ja, ich finde allgemein, dass zur Zeit die Anleger wieder sehr risikobereit sind.
<br/>
Hier gibt es parallelen zum aktuellen Aktienmarkt.
<br/>
<br/>
Das Ganze erinnert mich an 2019, als viele Anleger zu Kuetzal, Envestio, Grupeer, Monethera, Wisefund und Konsorten strömten, die auch sehr viel Rendite versprachen und in aller Munde waren. Kaum ein Finanzblogger, der ohne diese Plattformen im Portfolio auskam.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184053.html#184053</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184053.html#184053</guid>
<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 22:29:55 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Neues Kreditunternehmen Nera Capital (UK) (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Richard73</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Lt. Mintos:
<br/>
<br/>
Nera Capital (UK)
<br/>
<br/>
The Loan servicer efficiency subscore decreased due to a missing audited statement and deterioration in data integrity.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184052.html#184052</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184052.html#184052</guid>
<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:35:26 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>