<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Seedrs: Revolut #crowdinvesting #startup</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"><a href="https://www.finextra.com/newsarticle/46783/revolut-gets-mexico-banking-license" target="_blank">https://www.finextra.com/newsarticle/46783/revolut-gets-mexico-banking-license</a>
<br/>
<br/>
vorher schon Kolumbien
<br/>
<br/>
und
<br/>
<a href="https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/uks-revolut-launch-india-payments-platform-eyes-20-million-users-by-2030-2025-10-08/" target="_blank">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/uks-revolut-launch-india-payments-platform-eyes-20-million-users-by-2030-2025-10-08/</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184138.html#184138</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184138.html#184138</guid>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:01:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>schmat</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich hatte mal eine ähnliche Diskussion mit Finanzamt, also nicht der Polizei in den Anfangszeiten von P2P,  also vor ca. 10 Jahren... 
<br/>
Aber kann auch sein, dass solche Verfahren in Österreich anders ablaufen.
<br/>
<br/>
Denke du hast alles richtig gemacht. Gerade wenn man mit den Behörden telefoniert, merkt man sofort wie wenig wissen dort über P2P vorhanden ist...
<br/>
Schlussendlich hat sich nach einem Gespräch erledigt, ich bin ja nur ein kleiner Privatanleger, ist sicher nicht die schlechteste Line.
<br/>
In den Ämtern arbeiten auch nur Menschen und meine Gespräche haben damals immer damit begonnen, dass sie das eigentlich noch nie hatten und nicht wirklich auskennen.
<br/>
<br/>
@Anwalt: Wo soll der Mehrwert sein, allein dem Anwalt zu erklären was P2P überhaupt ist, wird dich hunderte Euro kosten.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184137.html#184137</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184137.html#184137</guid>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:50:30 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Markteintritt Deutschland (Estateguru) #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>p4p</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">847.000 € Darlehen
<br/>
565.000 € Verkaufspreis
<br/>
453.232 € Erlös
<br/>
<br/>
Weiß jemand, mit welchem Betrag <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/estateguru" target="_blank">EG*</a> die Immobilie ursprünglich bewertet hat?
<br/>
<br/>
Einige gewichtige Gründe, die einem höheren Verkaufspreis entgegenstanden, haben ja nun von Anfang an bestanden. Das betrifft den Zustand der Immobilie, die wenig attraktive Lage und das wesentliche Verhältnis von Angebot und Nachfrage vor Ort.
<br/>
<br/>
Ein paar preisdrückende Faktoren mögen sich erst in der jünsten Vergangenheit entwickelt haben. Das betrifft steigende Rohstoffpreise, höheren Basiszins oder boomenden Aktienmarkt. Aber diese Faktoren haben sich alle lediglich in der Weise entwickelt, wie sieschon vor einigen Jahren vorhersehbar oder zumindest dringend zu befürchten gewesen ist.
<br/>
<br/>
Damit gibt es nun auch einen realen Beweis für das, was eigentlich sowieso schon klar war: Das mit der "Sicherheit" bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/estateguru" target="_blank">EG*</a> ist eine Luftnummer, insbesondere die bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/estateguru" target="_blank">EG*</a> angegebenen Höhen der Sicherheit und das daraus resultierende LTV kann man vollkommen vergessen. Konkret das (angegebene) LTV scheidet als geeignetes Auswahlkriterium daher auch völlig aus.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184136.html#184136</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184136.html#184136</guid>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 23:02:06 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Swaper Erfahrungen (Lettland)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>p4p</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>intInvest hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Wie ist die aktuelle Einschätzung zu Swaper?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">Ich rate davon ab. Der Laden ist seltsam. 
<br/>
<br/>
Es gibt genügend mindestens gleichwertige Alternativen. Warum also auf <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/swaperf" target="_blank">Swaper*</a> einlassen? Zur Diversifikation? Der bei etwas weniger Diversifikation minimal größeren Gefährdung des Gesamtportfolios steht der ganze Ärger gegenüber, mit dem man bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/swaperf" target="_blank">Swaper*</a> leider rechnen muss.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184135.html#184135</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184135.html#184135</guid>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:51:26 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>p4p</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Falls in Zukunft jemand betroffen ist und dann diesen Thread hier liest:
<br/>
<br/>
1.
<br/>
Manche Anwälte bieten eine kostenlose <span style="text-decoration: underline">Erst</span>beratung. Dann sollte aber schon vor der ersten Frage an den Anwalt genau diese Kostenlosigkeit der Erstberatung vereinbart sein. Und es sollte unmissverständlich (schriftlich) klargestellt sein, dass (zunächst) keinesfalls mehr als diese kostenlose Erstberatung gewünscht ist. Sobald der Anwalt an irgendjemanden (dazu gehört auch der Mandant!) einen noch so kurzen Brief sendet, ist es schon keine Erstberatung mehr und zwingend kostenpflichtig.
<br/>
<br/>
2.
<br/>
Besteht eine Rechtsschutzversicherung? Dann die genauen Versicherungsbedingungen in Erfahrung bringen und vor (!) der Beauftragung des Anwalts eine sogenannte Deckungszusage bei der Versicherung einholen.
<br/>
<br/>
Regelmäßig sind zumindest vorsätzliche Straftaten (und darauf gerichtete Strafverfahren) von vornherein ausgeschlossen. Es gibt auch den Fall des "erweriterten Strafrechtsschutzes" oder ähnliches. Dann zahlt die Versicherung durchaus die Kosten für den Anwalt, solange der Versicherungsnehmer am Ende nicht wegen (wegen vorsätzlicher Straftat) verurteilt wird (und in der vorliegenden Konstellation ist eine Verurteilung überhaupt nicht zu erwarten).
<br/>
<br/>
Viele Versicherung schließen auch alles rund um Kapitalanlage aus. Und eine Privatrechtsschutzversicherung umfasst nicht wirtschaftliche Tätigkeiten, die unternehmerische Züge angenommen haben. Ob einer dieser Ausschlussgründe auch wirklich greift, weiß ich aber nicht und dürfte auch vom Einzefall abhängig sein.
<br/>
<br/>
Aber so oder so besteht bei einer Rechtsschutzversicherung immer das Problem mit der sogenannten Selbstbeteiligung. Zwar gibt es auch (teure) Versicherungen die zwar auch ausgeschlossen sein kann, aber meistens 300 bis 500 Euro beträgt.
<br/>
<br/>
3.
<br/>
Von diesen Sonderfällen abgesehen würde ich <span style="text-decoration: underline">keinen</span> Anwalt beauftragen. Tendenziell besser ist es natürlich ("kann nicht schaden"). Das sind die Kosten aber ganz einfach nicht wert. Jedenfalls ein Beschuldigter, der ein einigermaßen gescheites Ausdrucksvermögen hat, sollte auch alleine dazu in der Lage sein, darauf hinzuwirken, dass das Verfahren wegen fehlenden Tatverdachts eingestellt wird.
<br/>
<br/>
Sowieso kann und wird der Anwalt anfangs sowieso nichts andere machen als:
<br/>
<br/>
4.
<br/>
Akteneinsicht beantragen. Auch wenn Polizei und Staatsanwaltschaft hiergegen vielleicht sträuben, kann jeder Beschuldigter auch ohne Anwalt Ankteneinsicht erhalten. Das ist geregelt in § 147 Absatz 4 StPO.
<br/>
<br/>
5.
<br/>
Abwarten und die Ruhe bewahren. Eigentlich ist gar nichts Schlimmes passiert. Die Bank war aus irgendeinem Grund der Meinung, dass ganz vielleicht ein Fall von Geldwäsche vorliegt oder der Fall aus anderen Gründen meldepflichtig ist und hat daher die Polizei o.ä. informiert. Polizei und Staatsanwaltschaft haben von "P2P" auch noch nie etwas gehört und wollen sich darüber nicht weiter den Kopf zerbrechen. Also tun Sie das, was Sie bei weiterem Fortgang des Strafverfahrens sowieso hätten tun müssen: Sie fragen den Beschuldigten nach einer Stellungnahme. Das ist "business as usual" und quasi ein Automatismus. Das bedeutet nicht, dass irgendwer bei der Polizei/Staatsanwaltschaft sich den Fall wirklich schon angesehen hat. Noch weniger bedeutet es, dass die (dafür gar nicht zuständige) Polizei oder die (ausschließlich zuständige) Staatsanwaltschaft da auch wirklich irgendwo eine Geldwäsche vermutet.
<br/>
<br/>
6.
<br/>
Nach erfolgter Akteneinsicht weiß man, wie genau der "Verdacht" entstanden ist. Dann weiß man auch erst, welches "Missvertändnis" man ausräumen könnte. Gegebenenfalls kann man jetzt immer noch einen Anwalt hinzuziehen.
<br/>
<br/>
7.
<br/>
Eine etwaige Stellungnahme sollte unbedingt in schriftlicher Form erfolgen. Auf telefonische oder mündliche Eröterung sollte man unbedingt verzichten.
<br/>
<br/>
8.
<br/>
Selbst bei wirklicher Geldwäsche drohen dem Beschuldigten "nur" zwei unangenehme Folgen. Zum einen eine Hausdurchsuchung (die sinnvollerweise aber vor der Anhörung als Beschuldigter erfolgt wäre), zum anderen natürlich eine Verurteilung. Beides setzt aber zwingend voraus, dass ein Richter am Amtsgericht den Fall auf dem Tisch gehabt und ihn mehr oder weniger gründlich geprüft hat. Eigentlich sollte der Richter dann (spätestens nach kurzer Google-Recherche) von sich aus auf die Idee kommen, dass hier absolut nichts Verdächtiges geschehen ist. Leider ist das mit dem Denken bei unserer Justiz immer so eine Sache für sich...
<br/>
<br/>
9.
<br/>
Das alles kann viele Wochen/Monate lang dauern.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184134.html#184134</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184134.html#184134</guid>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 22:46:55 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Fintown Erfahrungen (Mietimmobilien Tschechien) #crowdinvesting #startup</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/fintownf" target="_blank">Fintown*</a> Änderungen
<br/>
 # Mindestinvest steigt auf 100 Euro
<br/>
 # Geld abheben: Mindestbetrag nun 20 Euro<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184133.html#184133</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184133.html#184133</guid>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:51:07 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Mikefamex</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Dem durchschnittlichen Polizisten muss man leider erstmal die vier Grundrechenarten erklären, bevor man auf Sparen und Zinserträge zu sprechen kommt. Wird nicht einfach!</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184132.html#184132</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184132.html#184132</guid>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:48:47 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2025</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Je nachdem wo man wohnt und wie viel man verbraucht wenn man die Grundgebühr einrechnet, dann vielleicht schon.
<br/>
Ich denke in den meisten Regionen kann man beim reinen Arbeitspreis auf rund 30ct pro kWh kommen, wenn man sich informiert und kümmert.
<br/>
<br/>
Aber ja im Vergleich zu anderen Ländern gehört D in diesem Bereich mit zur Weltspitze 
<br/>
<img alt="Twisted Evil" border="0" src="images/smiles/icon_twisted.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184131.html#184131</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184131.html#184131</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 23:21:57 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Strom- und Gaspreise in 2025</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>hugh</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Wow, stimmt das, dass man bei euch in Deutschland 40 ct bezahlt? Das ist ja extrem teuer.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184130.html#184130</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184130.html#184130</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 22:43:04 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>TTom</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich persönlich würde keine 1000 Euro oder mehr für einen Anwalt investieren.
<br/>
Der Staat muss dir hier erstmal was Übles beweisen, was bei normalem P2P Invests nicht der Fall ist. Das Geld kann man sich sicherlich sparen und nur auf das nötigste Antworten was die Behörden wollen.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184129.html#184129</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184129.html#184129</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 20:07:43 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>j789</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Poweramd hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Es gibt ja alleine hier im Forum zahlreiche Anleger, die bei vielen Plattformen aktiv sind und monatlich so Einiges überweisen. Demzufolge dürftest du nicht der Erste sein, der wegen Geldwäscheverdacht Probleme bekommt, allerdings bist du der erste, bei dem ich es mitbekomme bzw. der es öffentlich mitteilt. Vielleicht ist es ja eine Besonderheit der Postbank bzw. du hast einen besonders "motivierten" Bankmitarbeiter erwischt.


Kurios, dass die Polizei ein Strafverfahren eingeleitet hat. Mit 30 Minuten Recherche dürfte man in Erfahrung bringen, dass die besagten Plattformen ihr Geld legal verdienen. Fairerweise muss man allerdings auch sagen, dass es ohne Akteneinsicht schwierig ist, sich über den Fall eine Meinung zu bilden.


Für weitere Updates wäre ich dankbar.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
sehe ich genauso, 
<br/>
<br/>
Hab in letzter Zeit auch ordentlich Bewegung auf meinem Konto gehabt, da man ja immer den CB Aktionen hinterher läuft und versucht woanders noch 2-3% mehr rauszuholen.
<br/>
<br/>
Ich glaub ich wäre zu der Polizei gegangen, die 1000€ Anwaltskosten wären mir dann doch zuviel...<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184128.html#184128</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184128.html#184128</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:27:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Ermittlungsverfahren Geldwäsche wegen p2p</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Es gibt ja alleine hier im Forum zahlreiche Anleger, die bei vielen Plattformen aktiv sind und monatlich so Einiges überweisen. Demzufolge dürftest du nicht der Erste sein, der wegen Geldwäscheverdacht Probleme bekommt, allerdings bist du der erste, bei dem ich es mitbekomme bzw. der es öffentlich mitteilt. Vielleicht ist es ja eine Besonderheit der Postbank bzw. du hast einen besonders "motivierten" Bankmitarbeiter erwischt.
<br/>
<br/>
Kurios, dass die Polizei ein Strafverfahren eingeleitet hat. Mit 30 Minuten Recherche dürfte man in Erfahrung bringen, dass die besagten Plattformen ihr Geld legal verdienen. Fairerweise muss man allerdings auch sagen, dass es ohne Akteneinsicht schwierig ist, sich über den Fall eine Meinung zu bilden.
<br/>
<br/>
Für weitere Updates wäre ich dankbar.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184127.html#184127</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184127.html#184127</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:22:55 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Update</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Ursus</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Auf vielfachen Rat - wie auch hier im Forum angedeutet - habe ich nun einen Anwalt beauftragt. Dieser arbeitet mit Pauschalen. Das heißt nicht, dass es billiger wird, aber die Kosten sind immerhin absehbar. Erst mal knapp 1000€ brutto für Akteneinsicht und Beratung. Dann sieht man weiter.
<br/>
<br/>
Zur Rechtsschutzversicherung: Ja, die habe ich. Oftmals ist Strafrecht ausgenommen - ist bei mir nicht der Fall. Der Punkt ist aber der, dass selbst falls die Rechtsschutzversicherung zahlt, dann zahlt sie nur den gesetzlichen Satz nach Gebührenordnung. Es findet sich aber keine Anwalt, der zu diesen Sätzen in diesem Bereich arbeitet. Es läuft also immer auf eine Honorarvereinbarung hinaus. Mein Anwalt wird mir voraussichtlich eine Differenzrechnung stellen (seine Rechnung abzüglich dem, was die Versicherung zahlt).
<br/>
<br/>
In der Zwischenzeit habe ich mich etwas belesen, was alles den Verdacht der Geldwäsche auslösen kann. Da heißt es, dass häufige Überweisungen (auch hin und her) verdächtig sind. Zahlungen aus dem Ausland sowieso. Einzelüberweisungen, auch mit zeitlichem Abstand, die in Summe dann über 10k € ausmachen sind verdächtig - ebenso wie zahlreiche kleinere Überweisungen.
<br/>
Ja, genau das ist halt, was passiert, wenn man im p2p-Bereich unterwegs ist. Super Zinsen auf Mintos? Erst mal 5k vom Tagegeld holen, nochmal 5 k von <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/bondora" target="_blank">Bondora*</a> und die dann mit 2 Tagen Zeitversatz zu <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/mintos" target="_blank">Mintos*</a> schicken. Ah - bis die zweite Tranche dort ist, ist schon alles vergriffen. Oder Rückkäufe über ein paar K Euro - dann werden die abgezogen, wenn es derzeit kein gutes Angebot gibt. Ich ziehe monatlich von allen Plattformen Zinsen &gt; 100€ ab, das sind einige Buchungen... sehr verdächtig, Banken müssen grundsätzlich erst ab 1000€ auf Plausibilität prüfen und viele Überweisungen unter 1000€ sind auch verdächtig...
<br/>
Also wie ich das sehe, ist ein engagierter P2PAnleger das gefundene Fressen für Verdachtsmeldungen. Und ich bin wirklich am überlegen, ob ich das weiterführen möchte, da es erstens belastend ist und zweitens die Zinsen kaum ausreichen werden, um den Anwalt zu bezahlen. Nur wenn ich jetzt anfange, die Plattformen langsam zu entsparen, dann wirkt das natürlich super verdächtig... <img alt="Sad" border="0" src="images/smiles/icon_sad.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184126.html#184126</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184126.html#184126</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:51:47 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Afranga Erfahrungen (Stik Credit Bulgarien)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>TotoInvest</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Leider sind die Zinssätze so schwach, dass es sich auch mit CB nicht lohnt: 8% (1 Jahr Laufzeit) bis 10% (3 Jahre Laufzeit).</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184125.html#184125</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184125.html#184125</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:36:07 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Afranga Erfahrungen (Stik Credit Bulgarien)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Neuer <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/afrangaf" target="_blank">Afranga*</a> LO
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>We’re adding another loan originator to  to give you more ways to diversify your portfolio.


We are pleased to introduce Lev Credit: a licensed Bulgarian non-bank financial institution (BNB No. BGR00421) offering payday and installment loans and secured consumer and business loans.


To mark their launch, you’ll receive 1% cashback on all Lev Credit investments made during the first week (20–27 October) of listing.


About Lev Credit


Lev Credit operates through eight branches and a nationwide digital network. The company focuses on fast decisions and careful risk control.


Why invest in Lev Credit


    Loans on  fund only only Lev Credit’s secured portfolio


    First-lien collateral, LTV ≤ 50% on all secured loans


    0% impairment on secured portfolio to date


    1% cashback on investments made during the first week

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184124.html#184124</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,184124.html#184124</guid>
<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:30:35 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>