<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>bigbear</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Danke! Komme mir auch ein wenig so vor - habe in meiner Familie allerdings auch schon öfters erfahren, dass Recht haben und Recht bekommen zweierlei Dinge sind (Stichwort für die Oldies hier: Radikalenerlass) und habe auch - zumindest bisher - nicht vor, meine Energie in einen Rachefeldzug zu investieren <img alt="Wink" border="0" src="images/smiles/icon_wink.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180381.html#180381</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180381.html#180381</guid>
<pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:01:38 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Liest sich ein bisschen wie Michael Kohlhaas. Viel Erfolg wünsche ich dir.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180380.html#180380</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180380.html#180380</guid>
<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:31:49 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: P2P Kredite in einer Währungskrise</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Gurkenglas</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">@Claus: Das Schuldenverhältniss aus Zeiten der Griechenland Rettung und heute sind nicht miteinander vergleichbar. Außerdem reden wir über Frankreich bzw. Italien die weit aus größer sind.  
<br/>
Weitehin haben wir gerade erst eine große Inflationswelle erlebt, die aus den Corona Rettungspaketen hervorging. 
<br/>
<br/>
Wenn ich mir überlege welche Probleme die P2P Branche bekommen könnte, dann denke ich das die schnell anziehende Inflation ein Problem für die schlecht finanzierten Anbahner sein kann. Was aber noch einen größeren Impact haben könnte ist das Wechselkursverhältnis. Hier könnten meiner Meinung nach die größten Probleme auftauchen, wenn die Loans in Fremdwährungen angelegt sind, die Anleger aber in Eur ausgezahlt werden. 
<br/>
<br/>
Was wir in der Vergangenheit gesehen haben, ist eine Kapitalflucht der Investoren aus den Plattformen. Dies kann ebenfalls zu problemen führen.
<br/>
<br/>
Was versuche ich nun umzusetzen:
<br/>
1. Solide Plattformen bzw. Anbahner mit guter Bilanz auswählen
<br/>
2. Keine Plattform/Anbahner im Eur Ausland wegen Wechselkursrisiko
<br/>
3. Weniger Konsumloans sondern welche mit Sachwerten als Absicherung
<br/>
4. P2P Bereich etwas abbauen
<br/>
<br/>
Ganz Grundsätzlich sind in so einer Phase Investitionen in Sachwerte gut geeignet um durch so eine Marktphase durchzukommen.
<br/>
Geeignet sind:
<br/>
1. Immobilien
<br/>
2. Gold
<br/>
3. Fremdwährungen(nur die großen stabilen)
<br/>
4. Aktien(kein Tech und keine Bank oder Versicherung wegen Anleiheprobleme) 
<br/>
5. Bei Bitcoin bin ich mir nicht sicher wie dieser sich in solch einer Marktphase verhält. Vieleicht eine kleine Position im Depot möglich, keine anderen Kryptos.
<br/>
6. Habe ich was vergessen?
<br/>
<br/>
Ich habe in den letzten Monaten meine Tech Positionen komplett aufgelöst und umgeschichtet in große breite Aktien mit guter Bilanz.  
<br/>
<br/>
Über ein Fremdwährungskonto habe ich auch schon mal nachgedacht, aber nicht weiter verfolgt. Vieleicht gibt es hier ja jemanden der darüber Berichten kann.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180379.html#180379</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180379.html#180379</guid>
<pubDate>Sun, 28 Jul 2024 19:21:14 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>bigbear</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Auf die Gefahr hin, dass ich mit meiner persönlichen Geschichte hier langweile - muss ja niemand zu Ende lesen. Aber vielleicht interessiert doch den ein oder anderen meine nach dem 3. Glas Wein gefundene kreative Lösung (bin mit dem N 26 Konto nicht so ganz glücklich): Ich eröffne ein neues Konto bei der <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/dkb-girokonto" target="_blank">DKB*</a>  für meinen Partner - da die Daten schon vorhanden sind, ging es online ganz fix und ich erwarte in den nächsten Tagen die Bestätigung. Dann ziehe ich seine Lastschriften um - sind nur 4 oder 5, also auch kein Aufwand - und richte eine Vollmacht für mich ein. Dann kündige ich das gemeinsame Konto und habe somit kein eigenes Zahlungskonto mehr und damit Anspruch auf ein Basiskonto bei allen Banken, z.B. IngDiBa, die ich im Moment favorisiere. Mir reichen die Leistungen eines Basiskontos vollkommen aus, ich brauche keinen Dispo und keine Kreditkarte, sondern ich will in erster Linie sichergestellt haben, dass die Lastschriften und Überweisungen korrekt erledigt werden und eine unkomplizierte Bargeldabhebung (mache ich eh meist im Handel) gewährleistet ist. Von der Zeitschiene her sollte es gerade so hinkommen (mein Consorskonto wurde zum 24.09.gekündigt)...</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180378.html#180378</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180378.html#180378</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 23:42:15 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: P2P Kredite in einer Währungskrise</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Wursty</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Gurkenglas hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ich habe mir schon des öfteren die Frage gestellt wie P2P Kredite bzw. Plattformen in einer Währungskrise performen.


Meine Gedanken dazu: 

Da die Weltweiten Schuldenstände immer weiter zunehmen mache ich mir Sorgen, das wir im Europäischen Währungsraum in der nächsten Zeit eine Währungskrise des Euro sehen könnten. Da in Italien oder in Frankreich die neuen Regierungen schon von neuen Ausgabenorgien sprechen könnte es sein, das die  Renditen der Staatsanleihen neu Höchststände erreichen. Wir haben jetzt schon gesehen, das trotz Zinssenkung des Referenzzinses die Anleiherenditen nicht gefallen sind. 

Was kann die EZB tun? Helfen und neues Geld drucken und damit einen neuen Inflationsschub auslösen? Möglich... Die Alternative währe, das die Regierungen strikte und harte Sparprogramme auflegen und damit die Bevölkerung weiter nach rechts driften lassen...?

Könnte es passieren, das einige Staaten der Währungsraum verlassen, damit die Stabilität des Euros quasi Zerstören...möglich...


Was könnte das letzt genannte Szenario für die P2P Kredite und die Plattformen bedeuten? Habt Ihr dazu eine Meinung?</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
<br/>
Was hälst du denn in solchen Szenarien für am wahrscheinlichsten?
<br/>
- Stark steigtende Inflation
<br/>
- Switch der Leitwährung
<br/>
- etc?
<br/>
<br/>
<br/>
Und wie denkst du, dass sich die Effekte auf Konsumer und Business-Kredite generell auswirken?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180377.html#180377</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180377.html#180377</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 22:10:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: P2P Kredite in einer Währungskrise</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Eine Währungskrise des Euros wurde schon oft erwartet - siehe Griechenland damals.
<br/>
Die Schuldenstände steigen, aber nicht nur im Euroraum - siehe USA.
<br/>
<br/>
Ich persönlcih glaube nicht, dass es möglich ist effektiv vorzusorgen. Klar kann man sein Vermögen über Assets in verschiedenen Währungen diversifizieren, aber ob das eine sichere Lösung ist?
<br/>
Bei kleineren "Währungsräumen" mit Sicherheit. Also als Einwohner von Argentinien, Venezuelas oder der Türkei: Wer dort rechtzeuitig reagiert hat, hat zumindest einen Teil seiner Besitztümer geschützt.
<br/>
Aber als Einwohner der Eurozone oder als Amerikaner? Was konkret würdest Du tun wollen?<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180376.html#180376</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180376.html#180376</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 19:35:52 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite P2P Kredite in einer Währungskrise</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Gurkenglas</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe mir schon des öfteren die Frage gestellt wie P2P Kredite bzw. Plattformen in einer Währungskrise performen.
<br/>
<br/>
Meine Gedanken dazu: 
<br/>
Da die Weltweiten Schuldenstände immer weiter zunehmen mache ich mir Sorgen, das wir im Europäischen Währungsraum in der nächsten Zeit eine Währungskrise des Euro sehen könnten. Da in Italien oder in Frankreich die neuen Regierungen schon von neuen Ausgabenorgien sprechen könnte es sein, das die  Renditen der Staatsanleihen neu Höchststände erreichen. Wir haben jetzt schon gesehen, das trotz Zinssenkung des Referenzzinses die Anleiherenditen nicht gefallen sind. 
<br/>
Was kann die EZB tun? Helfen und neues Geld drucken und damit einen neuen Inflationsschub auslösen? Möglich... Die Alternative währe, das die Regierungen strikte und harte Sparprogramme auflegen und damit die Bevölkerung weiter nach rechts driften lassen...?
<br/>
Könnte es passieren, das einige Staaten der Währungsraum verlassen, damit die Stabilität des Euros quasi Zerstören...möglich...
<br/>
<br/>
Was könnte das letzt genannte Szenario für die P2P Kredite und die Plattformen bedeuten? Habt Ihr dazu eine Meinung?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180375.html#180375</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180375.html#180375</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 18:53:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kuflink Erfahrungen (UK)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>


Milestone Achievement - Over £350m Invested!


As a valued investor, we wanted to share our next milestone achievement with you and to say "Thank you!"



Kuflink CEO, Narinder Khattoare recently shared the company’s latest accomplishment by announcing, “Since the end of 2023 we have grown our loan book by around 10 per cent and made 132 deals available to our platform investors who continue to support this growth."


He continued by saying, “Reaching the £350m investment milestone is testament to the trust and confidence our investors have in Kuflink. This achievement underscores our commitment to providing reliable and accessible lending solutions, and we are excited about the continued opportunities to create value for our investors and borrowers alike.”



We thank you for being part of our growth journey and we look forward to continuing to innovate in finding new opportunities for our investors to achieve their financial investment goals.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180374.html#180374</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180374.html#180374</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:26:34 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank @blicklog</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>bigbear</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>miwi13 hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Für Leute mit gekündigten Girokonto gibt es doch das , das jede Bank gesetzlich anbieten muss, oder?

</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Habe noch ein gemeinsames Konto mit meinem Partner, über das ich aber nicht meine grundlegenden Verpflichtungen (Strom, Versicherungen etc. ) abwickeln will. Aber deshalb habe ich keinen Anspruch auf ein Basiskonto</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180373.html#180373</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180373.html#180373</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:28:06 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>bigbear</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Claus Lehmann hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Nimm nicht  als Hauptkonto. Zumindest nicht für größere Beträge Gibt leider einige Berichte von eingefroren Konten.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Danke, hatte ich fast befürchtet, ist wohl ähnlich wie bei bunq. Dann reduziert sich die Qual der Wahl wenigstens auf nur noch Norisbank und N26. (Mal schauen, ob ich die Gebühren dann irgendwann vielleicht mal im Rahmen einer Schadenersatzforderung zurückholen kann. Im Moment ist die Situation so, dass ich noch keinen Vermögensschaden habe, weil ich mein Geld rechtzeitig vom Konto abgezogen habe. Die Postbank versucht nun zwar mit allen Mitteln, ihre (unberechtigte) Forderung durchzusetzen, wird es aber nach meiner Einschätzung mangels Erfolgsaussicht nicht auf eine gerichtliche Auseinandersetzung ankommen lassen, so dass aktuell der einzige Vermögensschaden die künftig anfallende Kontoführungsgebühr ist. )
<br/>
<br/>
Edit: Keine Qual der Wahl mehr, habe erst soeben realisiert, dass die Norisbank ja auch Deutsche Bank ist... mit dem Verein will ich nun wirklich nichts mehr zu tun haben  <img alt="Evil or Very Mad" border="0" src="images/smiles/icon_evil.gif"/></span><span class="gensmall"><br/><br/>Zuletzt bearbeitet von bigbear am 27.07.2024, 10:39, insgesamt einmal bearbeitet</span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180372.html#180372</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180372.html#180372</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:23:24 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>miwi13</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich hätte auch große Zweifel ob <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/revolut" target="_blank">Revolut*</a> ein normales Girokonto zuverlässig ersetzen kann.
<br/>
Für Leute mit gekündigten Girokonto gibt es doch das <span style="font-weight: bold">Basiskonto</span>, das jede Bank gesetzlich anbieten muss, oder?
<br/>
Z. B. bei der ING: <a href="https://opengiro.ing.de/pub/basiskonto" target="_blank">https://opengiro.ing.de/pub/basiskonto</a>
<br/>
<br/>
<a href="https://www.finanztip.de/girokonto/basiskonto/" target="_blank">https://www.finanztip.de/girokonto/basiskonto/</a>
<br/>
<br/>
</span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>

Wie die Bank Deine finanzielle Lage einschätzt – die sogenannte Bonität – spielt beim Eröffnen eines Basiskontos keine Rolle. Trotzdem fragen einige Banken für das Basiskonto bei der Auskunftei Schufa die Daten der Kunden ab. So finden die Geldinstitute zum Beispiel heraus, ob Du bereits ein Girokonto bei einer anderen Bank hast. In dem Fall könnten sie sich weigern, ein Basiskonto zu eröffnen.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody"><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180371.html#180371</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180371.html#180371</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:11:29 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Nimm nicht <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/revolut" target="_blank">Revolut*</a> als Hauptkonto. Zumindest nicht für größere Beträge Gibt leider einige Berichte von eingefroren Konten.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180370.html#180370</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180370.html#180370</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:30:14 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Estateguru Erfahrungen (Estateguru) #estateguru @Estate_Guru #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Bei mir sind 35% in Einholung, damit liege ich gut im Schnitt. Trotzdem komme ich auf die gesamte Summe bezogen auf gut 5% Bruttorendite in diesem Jahr, nicht anualisiert.
<br/>
<br/>
Meine Verteilung:
<br/>
 Estland
<br/>
	36.11%
<br/>
Litauen
<br/>
	30.39%
<br/>
Lettland
<br/>
	16.91%
<br/>
Finnland
<br/>
	9.75%
<br/>
Spanien
<br/>
	3.98%
<br/>
Portugal
<br/>
	1.62%
<br/>
Deutschland
<br/>
	1.25%
<br/>
<br/>
Wenn man sich <a href="https://app.estateguru.co/statistics" target="_blank">https://app.estateguru.co/statistics</a> ansieht, bemerkt man, dass sie es 2021/22 vermasselt haben.
<br/>
80Mio in D in den Sand gesetzt. Das wird sie noch Jahre belasten.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180369.html#180369</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180369.html#180369</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:26:02 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Postbank</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>bigbear</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Habe jetzt den heutigen Tag weitestgehend damit verbracht, zu schauen, welche Bank ich als Alternative zur <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/consorsbankf" target="_blank">Consorsbank*</a> wählen kann - muss ja nun eine sein, die nicht auf die Schufa achtet. (Kann mich jetzt immer mehr in die Situation von Personen rein versetzen, die auf Grund temporärer finanzieller Engpässe das gleiche Problem haben...). Die Auswahl ist da nicht so groß: 
<br/>
bunq (hat relativ viele schlechte Bewertungen im Bezug auf den Service), 
<br/>
N26 flex (8,90€ monatlich)
<br/>
Norisbank (7,90€ monatlich) und
<br/>
revolut.
<br/>
Da hier ja einige ein Konto bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/revolut" target="_blank">Revolut*</a> haben, würde mich eure Einschätzung interessieren, ob es sich als normales Girokonto für die normalen Lastschriften und Überweisungen eignet. Die litauische IBAN wäre kein Problem, da ich noch ein gemeinsames Konto mit meinem Partner bei der <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/dkb-girokonto" target="_blank">DKB*</a> habe und im Notfall einzelne Transaktionen darüber bewältigen kann. (Ist zwar einerseits ein Vorteil, aber aus genau dem Grund kann ich auch kein Basiskonto bei einer Bank einfordern.) 
<br/>
Aktuelles Fazit: Habe heute viel für meine Fortbildung und geistige Beweglichkeit getan....  <img alt="Wink" border="0" src="images/smiles/icon_wink.gif"/></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180368.html#180368</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180368.html#180368</guid>
<pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:46:23 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Mintos Marktlage, Zinsniveau und Rendite (Mintos) #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>franken.dre</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Lendlord hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Das massive Angebot von Nera Capital hat erfreuliche Nebeneffekte und den Markt bei  ordentlich aufgewirbelt.

Zahlreiche Anbieter haben jüngst die Zinsen erhöht:


- Planet 24 mit 14 %

- Pinjam Yuk mit 14,5 %

- BB Finance bis 14 %

- Mozipo bis 12 %

- Placet gibts wieder mit 10 %

- ID Finance bis 14 %</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Danke für den Hinweis, habe mal etwas aufgestockt. Placet 10%-er gibt es aktuell aber leider keine mehr. Dann nicht,... 
<br/>
Vielleicht kommt aber bald wieder was? Mal sehen.
<br/>
<br/>
<br/>
Edit: Es sind wieder welche da.  <img alt="Cool" border="0" src="images/smiles/icon_cool.gif"/><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180367.html#180367</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,180367.html#180367</guid>
<pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:12:51 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>