<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>P2P Forum</title>
<link>https://www.p2p-kredite.com/diskussion/</link>
<description>All Posts in the P2P Forum</description>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Fundstücke (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Oktaeder</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Hast du eine Antwort bekommen?
<br/>
Bei mir nur Verzögerungstaktiken.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183427.html#183427</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183427.html#183427</guid>
<pubDate>Mon, 16 Jun 2025 09:51:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Kviku.finance Erfahrungen (Zypern) (Kviku) #kviku #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>wasok</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Hallo zusammen,
<br/>
<br/>
Ich bin bei Kviku seit 2 Jahren investiert und es lief eigentlich geräuschlos. Allerdings in März ist mein Kontostand um ca. 50 € gesunken. Eine Nachfrage beim Support, paar Wochen später die Antwort, das es bei IT geprüft wird. Seit dem werden meine Emails nicht mehr beantwortet und mir fehlen einfach ca.  50 €. 
<br/>
Hat schon jemand solche Erfahrungen gehabt? Wie werden die Support Anfragen bearbeitet. 
<br/>
Ich habe noch nichts abgezogen, aber langsam geht mein Vertrauen verloren.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183426.html#183426</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183426.html#183426</guid>
<pubDate>Sun, 15 Jun 2025 18:07:38 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Go & Grow Zinssenkung auf 6% zum 01.04 was macht ihr @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>scrooge</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"><a class="postlink" href="https://bondora.com/en/blog/go-grow-records-bondora-group-stats-may-2025/?blog=track_dashboardDirect" target="_blank">https://bondora.com/en/blog/go-grow-records-bondora-group-stats-may-2025/?blog=track_dashboardDirect</a>
<br/>
Die Zinssenkung hat die Investitionen nicht gebremst. Der Mai war ein Rekordmonat (Gab's eigentlich noch eine Aktion?).
<br/>
Die Originations waren auch hoch aber blieben relativ deutlich hinter den Investitionen zurück (Bis jetzt hat es sich dieser Trend im laufenden Monat gedreht). Die Finnen machten 71,8% der Originations aus.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183425.html#183425</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183425.html#183425</guid>
<pubDate>Sun, 15 Jun 2025 10:48:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Börsengehandelte Anleihen von P2P-Anbietern</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>naprima</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Auch beim S-Broker wurde jetzt umgetauscht. Ich hatte eigentlich mit einer Gutschrift gerechnet, mein Konto wurde allerdings mit € 400,- belastet. Auf der 2. Seite der Abrechnung gefunden, es handelt sich um die KAPST auf den Veräußerungsgewinn. Der Bonus etc. wird später abgerechnet.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183424.html#183424</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183424.html#183424</guid>
<pubDate>Sun, 15 Jun 2025 10:21:29 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Esketit Erfahrungen (ES, CZ, JO, LV, MX, PL)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>mentos MINT</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Viele Anleger sind offenbar zurückhaltend wegen des Abschieds von Avafin. Ich auch - bei den verbliebenen Anbietern bin ich für meinen Geschmack bereits ausreichend investiert.
<br/>
<br/>
Von den UAE Loans habe ich mehrere. Die meisten sind schon in der Tilgung und zahlen zuverlässig.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183423.html#183423</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183423.html#183423</guid>
<pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:42:51 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Esketit Erfahrungen (ES, CZ, JO, LV, MX, PL)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>jsr</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Bei <a class="postlink" href="https://www.p2p-kredite.com/esketitf" target="_blank">Esketit*</a> gibt es zur Zeit auf dem Erstmarkt(!) und auch auf dem Zweitmarkt ein recht großes Angebot von zweijährigen 12%-Krediten aus VAE. Auf dem Zweitmarkt auch viele ohne Aufpreis.
<br/>
Hat jemand eine Idee, an was das liegen könnte? Notverkäufe von Leuten, die mehr wissen als ich? Oder die nur Angst haben?
<br/>
<br/>
Diese Kredite haben auch einen interessanten Rückzahlungsplan; zuerst einige Monate nur Zins, danach bis zum Ende Zins + Tilgung. Bei vielen auf dem Sekundärmarkt sind gerade diese reinen Zinsmonate vorbei und die Zins+Tilgungsrückzahlung beginnt. Ich verstehe es nicht wirklich, aber das sollte doch eigentlich keine Einflüsse auf Risiko und Rendite haben, oder?</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183422.html#183422</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183422.html#183422</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:10:28 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: IT (Bondora) @BondoraCapital #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Wursty</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Laut Mail, die eben auf ein Ticket von Januar kam, soll das Listing nun wieder schneller gehen.
<br/>
<br/>
Soll es aber testen und Rückmeldung geben. Mal gucken.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183421.html#183421</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183421.html#183421</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:00:36 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Wie werde ich Kredite mit Kleinstbeträgen los? #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Vermutlich gar nicht. 
<br/>
Wenn es Dir um Übersichtlichkeit geht, kannst Du absteigend nach ausstehendem Restkreditbetrag sortieren oder Dir Dein Portfolio herunterladen und dann in Excel o. Ä. Analysieren<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183420.html#183420</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183420.html#183420</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:42:25 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Moneyzen (Estland)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>njal</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Poweramd hat Folgendes geschrieben:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Ich habe momentan mehr Beträge in Einholung als Zinsen, mal schauen, was daraus wird.</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
<br/>
Ist bei mir jetzt nicht so, aber die "Bemühungen", die Schulden einzutreiben scheinen sich auf das Versenden von Mails und SMS zu beschränken, bevor die Kredite verkauft werden. 
<br/>
<br/>
Könnte aber auch ein symptomatisches Bild auf den estnischen oder baltischen Kreditraum werfen. Alle senken die Zinsen, die ersten streichen die Segel.</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183419.html#183419</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183419.html#183419</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:12:30 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Wie werde ich Kredite mit Kleinstbeträgen los? #mintos @Mintos #p2plending</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Bolanger</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Hallo,
<br/>
<br/>
ich schiebe nun schon seit langem einen Haufen Kredite vor mir her, die einen ausstehenden Restbetrag von &lt; 0,01 EUR haben. Manche davon sollten schon vor fast einem Jahr abgewickelt sein. Wie werde ich denn diese Kredite los, damit meine Liste der laufenden Kredite übersichtlicher wird?
<br/>
<br/>
Grüße,</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183418.html#183418</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183418.html#183418</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 12:25:48 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Profitus Erfahrungen (Litauen) (1% Cashback für 30 Tage)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Claus Lehmann</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody"></span><table align="center" border="0" cellpadding="3" cellspacing="1" width="90%"><tbody><tr> <td><span class="genmed"><b>Zitat:</b></span></td> </tr> <tr> <td class="quote"><i>Die litauische Crowdfunding-Plattform , die im vergangenen Sommer in Estland ihren Betrieb aufnahm und Ende des Jahres fünf Mitarbeiter beschäftigte, hat die Schließung ihres estnischen Büros bestätigt.


Profitus-Marketingmanager Migle Grybiniene erklärte, dass der Betrieb der Plattform in Estland wie gewohnt weitergeführt werde. „Nach der Entscheidung, den estnischen Markt dem litauischen Vertriebsmanager zu übertragen, der bereits erfolgreich auf dem lettischen Markt tätig ist, besteht kein Bedarf mehr.“</i></td> </tr></tbody></table><span class="postbody">
<br/>
Quelle: <a href="https://ehitusleht.ee/leedu-uhisrahastusplatvorm-profitus-sulges-eesti-kontori/" target="_blank">https://ehitusleht.ee/leedu-uhisrahastusplatvorm-profitus-sulges-eesti-kontori/</a><br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183417.html#183417</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183417.html#183417</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 09:22:44 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Moneyzen (Estland)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>Azrael666</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Hier einmal die komplette Email (Google Translator):
<br/>
<br/>
MONEYZEN stellt den aktiven Geschäftsbetrieb ein.
<br/>
<br/>
Liebe Investoren,
<br/>
<br/>
Wir möchten Sie darüber informieren, dass Moneyzen OÜ nach reiflicher Überlegung beschlossen hat, seine aktive Kreditvermittlung einzustellen.
<br/>
<br/>
Die Entscheidung ist auf die schwierige Marktlage sowohl im Kredit- als auch im Investorensegment zurückzuführen. Wir haben sowohl als Unternehmen als auch in der estnischen Investmentlandschaft im Allgemeinen einen langen Weg zurückgelegt, wo der anfängliche Nutzen von Crowdfunding derzeit nicht im Vordergrund steht und der Zugang zu Investitionen selbst für diejenigen, die mit kleinen Beträgen beginnen, einfach ist. Wir freuen uns, dass sich die Investmentlandschaft in dieser Zeit dramatisch verändert hat und Finanzwissen in der Gesellschaft immer mehr an Bedeutung gewonnen hat. Wir sind froh, dass wir unseren Teil dazu beitragen konnten.
<br/>
<br/>
Leider ist es im Finanzsektor wichtig, schnell zu wachsen. Trotz der in den letzten zwei Jahren eingeführten Veränderungen und deutlich gestiegenen Volumina hat MONEYZEN während seiner Betriebszeit die erforderliche Rentabilitätsgrenze nicht erreicht.
<br/>
<br/>
Wie wirkt sich dies auf Investoren aus?
<br/>
Das Wichtigste ist, dass MONEYZEN nicht verschwindet! Wir werden unsere bestehenden Verträge bis zu ihrem Ablauf weiterführen. Das bedeutet, dass die Anlegerinvestitionen bis zur Klärung aller Ansprüche weiterverarbeitet werden.
<br/>
• Die Einstellung des Geschäftsbetriebs hat keine Auswirkungen auf bestehende Anlagen. Alle bereits vermittelten Kredite bleiben zu ihren aktuellen Konditionen gültig, und Zahlungseingänge sowie das Reporting erfolgen wie gewohnt.
<br/>
• Es werden keine neuen Kreditangebote mehr für Anlagen hinzugefügt. Die Annahme neuer Kreditanträge wird ab dem 06.06.2025 eingestellt, und es sind keine neuen Anlagen mehr möglich.
<br/>
• Anlegerkonten bleiben aktiv. Sie können den Status Ihrer Anlagen und Ihre Auszahlungshistorie weiterhin auf der Plattform verfolgen.
<br/>
• Der Kundensupport bleibt bestehen. Bis zum Ende der Vertragslaufzeit erreichen Sie uns über die bekannten Kontaktmöglichkeiten.
<br/>
<br/>
Was müssen Sie nicht tun?
<br/>
Sie müssen keine dringenden Schritte bezüglich Ihrer Anlagen unternehmen. Unser Team stellt sicher, dass alle aktuellen und zukünftigen Zahlungseingänge wie gewohnt auf Ihrem Konto eingehen. Sollten technische oder rechtliche Änderungen eingreifen müssen, informieren wir Sie zeitnah.
<br/>
<br/>
Zukünftige Aktivitäten
<br/>
Die Plattform wird wie gewohnt funktionieren. Wir bitten Anleger jedoch, von neuen Einzahlungen abzusehen und, wenn möglich, freies Guthaben rechtzeitig von ihren Konten abzuheben.
<br/>
Alle wichtigen Ankündigungen werden auf der Website und bei Bedarf direkt per E-Mail veröffentlicht.
<br/>
<br/>
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an unseren Kundensupport unter <a href="mailto:info@moneyzen.ee">info@moneyzen.ee</a>.
<br/>
<br/>
Vielen Dank für Ihr Vertrauen. Wir stehen Ihnen auch in der nächsten Phase zur Seite.
<br/>
<br/>
Mit freundlichen Grüßen
<br/>
MONEYZEN-Team</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183416.html#183416</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183416.html#183416</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 09:17:03 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Moneyzen (Estland)</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Poweramd</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Ich habe momentan mehr Beträge in Einholung als Zinsen, mal schauen, was daraus wird.<br/>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183415.html#183415</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183415.html#183415</guid>
<pubDate>Thu, 12 Jun 2025 07:52:33 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:Re: Moneyzen (Estland)</title>
<description><![CDATA[<td class="row2" height="28" valign="top" width="100%"><b>njal</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Moneyzen gibt nach 13 Jahren auf. Da ich vermutlich der letzte ausländische Investor war, gabs die Mail nur auf Estnisch.
<br/>
<br/>
Hier mal übersetzt:
<br/>
<br/>
"...wir möchten Sie darüber informieren, dass die Moneyzen OÜ nach reiflicher Überlegung beschlossen hat, ihr aktives Kreditvermittlungsgeschäft einzustellen.
<br/>
<br/>
<br/>
Grund für diese Entscheidung ist die schwierige Marktsituation sowohl im Kredit- als auch im Anlegersegment. Wir haben einen weiten Weg zurückgelegt, sowohl als Unternehmen als auch in der estnischen Investitionslandschaft im Allgemeinen, in der der ursprüngliche Nutzen von Crowdfunding derzeit nicht erkennbar ist, um einem Start-up mit kleinen Beträgen den Zugang zu Investitionen zu erleichtern. Wir freuen uns, dass sich die Investitionslandschaft in dieser Zeit dramatisch verändert hat und dass finanzielle Weisheit in der Gesellschaft immer mehr zu einem geflügelten Wort geworden ist. Wir freuen uns, dass wir unseren Teil zu dieser Entwicklung beigetragen haben.
<br/>
<br/>
blablabla"</span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183414.html#183414</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183414.html#183414</guid>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 22:30:19 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>P2P Kredite Forum:#kredite Re: Börsengehandelte Anleihen von P2P-Anbietern</title>
<description><![CDATA[<td class="row1" height="28" valign="top" width="100%"><b>Ostpocke</b><table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%">
<tbody>

<tr>
<td colspan="2"><span class="postbody">Die <span style="font-weight: bold">IDFinance Spain 2020/25</span> (ISIN: XS2231806394) könnte aktuell auch einen Blick wert sein. Die Anleihe notiert knapp unter 100% und soll bis 2028 verlängert werden; gleichzeitig soll der Kupon von derzeit 9,5% auf 12% angehoben werden. 
<br/>
<br/>
Eine entsprechende Einladung zur Gläubigerversammlung mit Beschlussvorlage liegt vor: 
<br/>
<br/>
<a class="postlink" href="https://idfinance.com/investors/information-for-bond-investors/" target="_blank">https://idfinance.com/investors/information-for-bond-investors/</a></span><span class="gensmall"></span></td>
</tr>
</tbody></table></td>]]></description>
<link>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183413.html#183413</link>
<guid>http://www.p2p-kredite.com/diskussion/viewtopic,p,183413.html#183413</guid>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:58:50 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>